<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this template, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<root>
  <chapter id="1">
    <scene id="0">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Na severu Sommerlundu panuje už po mnohá staletí mezi Bojovnými rytíři
			zvyk posílat potomky v určitém věku do kláštera Kai. Po několik let tam
			získávají dovednosti a smysl pro kázeň a řád, které od nepaměti šlechtí
			jejich vznešený rod.</p>
			<p>Mniši z kláštera Kai mistrně ovládají řadu bojových umění a výcvik pod
			jejich velením je tvrdý a namáhavý. Přesto je jejich svěřenci oddaně milují
			a váží si jich. V den, kdy mladí rytíři Kai zvládnou všechny dovednosti a
			vědomosti řádu Kai (ostatním smrtelníkům nedostupné), vracejí se do
			svých domovů tělesně i duševně připraveni pro boj, jenž neustále hrozí ze
			strany Temných pánů ze západu: Před dávnými řasy, ve věku Černé luny,
			vedli Temní páni válku proti Sommerlundu. Vleklý konflikt byl pro
			sommerlundské těžkou a hořkou zkouškou odříkání a vzdoru, jež
			vyvrcholila vítězstvím Sommerlundu ve velké bitvě u Maakengorgu.
			Sommerlundský král Ulnar se spojenci z Durenoru zaútočili na vojsko
			Temných pánů v Moyturském průsmyku a zatlačili je do bezedných pustin
			Maakengorgu. Nejmocnějšího z Temných pánů, Vashnu, probodl vlastním
			mečem král Ulnar, tím mečem, jenž je znám jako Sommerswerd, Slunečný
			meč. Tehdy Temní páni přísahali pomstu celému Sommerlundu a zejména
			Ulnarovu rodu.</p>
			<p>Dnešního jitra se všichni rytíři řádu Kai shromáždili v klášteře, aby oslavili
			Fehmarnův svátek. Náhle se západní obloha zlověstně zatahuje ohromným
			černým mračnem, které se nezadržitelně přibližuje. Černí okřídlení netvoři
			rychle zaplavují celé nebe, až mizí i slunce. To útočí Temní páni, odvěký
			nepřítel Sommerlundu. Válka právě vypukla. V klášteře jsi dostal jméno
			Lone Wolf. Tohoto osudného rána sbíráš v lese dříví na slavnostní oheň
			(tak tě potrestali tvoji učitelé za nepozornost při učení). Už ses chystal ke
			zpáteční cestě do kláštera, teď ale zcela ochromen hrůzou sleduješ, jak
			nekonečné mračno černých nestvůr zaplavuje klášter. Vzápětí odhazuješ
			dříví a bez rozmýšlení se dáváš do běhu, aby ses mohl zapojit do bitevní
			vřavy, která od první minuty zuří plnou silou. V nezvyklém Šeru, které
			zaplavilo krajinu, je běh obtížný, klopýtáš, až nakonec narážíš hlavou na
			nízko rostoucí větev stromu. Poslední, co v matném světle tvoje oči
			rozeznávají, jsou hroutící se zdi kláštera. Pak upadáš do mrákot. Trvalo
			několik hodin, než jsi z bezvědomí procitl. Se slzami v očích nyní pohlížíš
			na dílo zkázy. S tváří zdviženou k čistému nebi přísaháš pomstu Temným
			pánům za krveprolití v klášteře Kai a náhle víš jasně, co dělat dál. Bez
			otálení musíš vyrazit na nebezpečnou cestu do hlavního města, abys
			upozornil krále na nebezpečí, před kterým stojí on i jeho poddaní. Zůstal jsi
			nyní posledním z rytířů řádu Kai - jsi <i>Lone Wolf.</i></p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_move target="355">
				<desc lang="cs">Pokračuj</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
    <scene id="1">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Cítíš, že otálení u doutnajících trosek kláštera není bezpečné a mohlo by
			být osudné, kdyby se okřídlené nestvůry vrátily a našly tě tu. Je třeba co
			nejrychleji vyrazit do sommerlundské metropole, do Holmgardu, a vylíčit
			králi tragickou událost, která postihla klášter, oznámit mu, že výkvět
			bojovníků Kai byl zákeřně do jednoho vyvražděn a ty, učedník Kai, jsi
			stejnému osudu unikl jen náhodou. Ted stojí sommerlundští bezmocní proti
			odvěkým nepřátelům, vždyť jen rytíři Kai mohli vést sommerlundská
			vojska do úspěšného boje proti Temným pánům a všem, kteří jsou v jejich
			službách.</p>
			<p>Se stěží zadržovanými slzami dáváš věčné sbohem svým mrtvým druhům a
			učitelům. Šeptáš třesoucím se hlasem slib pomsty za jejich úkladné zabití.
			S hlavou sklopenou se obracíš zády k troskám a opatrně sestupuješ příkrou
			strání dolů.</p>
			<p>U úpatí vrchu se stezka dělí. Obě pěšiny, které vedou dál, míří k rozlehlým
			lesům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
           <action_move target="85"><desc lang="cs">Vydat se po cestě, která mizí v lese napravo</desc></action_move>
           <action_move target="275"><desc lang="cs">Držet se pěšiny směřující k lesu po levé straně</desc></action_move>
           <action_move target="141" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Využít své zvláštní schopnosti a poradit se se svým Šestým smyslem</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
    <scene id="2">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak se prodíráš houstnoucím lesem dál a dál, výkřiky Giaků za tebou
			slábnou, až konečně neslyšíš nic. Na vteřinku ztrácíš ostražitost a ulehčené
			vydechuješ, ale to se nevyplácí: nevšiml sis včas nízko rostoucí sukovité
			větve a tečí ležíš jak dlouhý tak široký zapleten do změti větví a hustého
			podrostu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="343" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="276" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
    <scene id="3">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kráčíš těsně za důstojníkem, procházíte klenutým vchodem a vystupujete
			po několika stupních nahoru do podlouhlého sálu. Ve velkém spěchu vás
			míjejí vojáci, vybíhají ven a na zdobených pergamenových svitách
			roznášejí rozkazy velitelům v ulicích města. Přistupuje k tobě muž
			divokého vzezření se zjizveným obličejem, oděný do roucha v královských
			barvách, a vyzývá tě, abys ho následoval dovnitř do Pevnosti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="196"><desc lang="cs">Jeho návrh se ti zamlouvá a chceš s ním jít</desc></action_move>
            <action_move target="144"><desc lang="cs">Raději jeho nabídku odmítneš a vrátíš se na hustě zalidněnou ulici</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="4">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Je to malá kanoe pro jednoho člověka a je ve zuboženém stavu. Dřevo
			zetlelo a popraskalo, člun má trhliny na mnoha místech. Rychle zalepuješ
			nejhorší díry hroudami jílu a vyléváš vodu. Zdá se, že se ti podařilo alespoň
			na chvíli loďku opravit. Svoje věci si ukládáš do člunu a vyplouváš dolů po
			proudu. Jako pádlo ti slouží kus dřeva z naplavenin u břehu. Usilovně
			pádluješ dolů po proudu. Po chvíli slyšíš z levého břehu dusot koňských
			kopyt. Trvá jen okamžik, než zjistíš, že koně cválají směrem k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="75"><desc lang="cs">Skryješ se před neznámými jezdci na dně kanoe</desc></action_move>
            <action_move target="175"><desc lang="cs">Upoutat jejich pozornost</desc></action_move>
            <action_move target="218" skill_needed="sixth_sense"><desc lang="cs">Využít vlastnost Šestý smysl</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="5">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po hodině chůze se cesta začíná stáčet k východu. Před sebou máš mělký
			brod, od kterého prudce tekoucí potok pokračuje znovu zúženým skalnatým
			korytem k jihu. Těsně před brodem tě čeká rozcestí: tvá stezka se tam kříží
			s širší pěšinou, jež směřuje od severu k jihu. S vědomím, že severní
			cestička by tě odvedla pryč od tvého cíle, od hlavního města, obracíš se na
			křižovatce k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="111"><desc lang="cs">Pokračuj dále</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="6">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z dálky k tobě doléhá dusot blížících se koní. Krčíš se za stromem a cekáš,
			až jezdce zahlédneš. Poznáváš členy královské gardy v uniformách armády
			Jeho Veličenstva. Rozmysli si, co teď podnikneš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="183"><desc lang="cs">Chceš-li na ně zavolat</desc></action_move>
				<action_move target="200"><desc lang="cs">Necháš je projet kolem a chceš dál pokračovat lesem</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="7">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na okamžik, který se ti zdá věčností, jsi zmítán a vlečen davem navzdory
			tvé vůli s sebou, jako když prudký proud unáší bezmocný list. Zoufale se
			snažíš udržet se na nohou, ale jsi zesláblý a malátný po všech útrapách,
			které máš za sebou, a nohy máš jako z olova. Náhle se ve tvém zorném poli
			objevilo dlouhé a úzké schodiště stoupající vzhůru ke střeše jakési
			hospody. S vypětím posledních zbytků sil se prodíráš ke schodům a pak
			zvolna stoupáš nahoru. Odtud se ti otevírá úchvatný výhled na členité
			střechy, stříšky a věže Holmgardu. V pozadí se v záři slunečních paprsků
			lesknou kamenné zdi Pevnosti. Všechny stavby hlavního města se tisknou
			blizoučko k sobě, a tak je s trochou šikovnosti snadné přeskakovat ze
			střechy na střechu. Skutečně taky v minulosti většina obyvatel Holmgardu s
			oblibou využívala "vzdušných cest" (jak zkratky přes hřebeny střech mezi
			sebou označovali), zvlášť v období dlouhotrvajících podzimních dešťů, kdy
			se nevydlážděné chodníky mění v takřka neschůdná bahniska. Ale po
			několika tragických pádech z výšky král vydal zákaz je používat. Po zralé
			úvaze dospíváš k závěru, že "vzdušné cesty" představují jedinou šanci, jak
			se dostat ke králi.</p>
			<p>Podařilo se ti překonat vzduchem několik ulic a teď tě od Pevnosti dělí
			jediná ulice, ale právě tady končí řetězec snadno schůdných hřebenů. Při
			představě, že bys měl stejným způsobem pokračovat dál a skočit na protější
			střechu, cítíš žaludek až v krku. Ale jsi odhodlán dosáhnout Pevnosti za
			každou cenu a riskovat i život, abys splnil své poslání. Přemáháš strach.
			Hledáš místo k co nejdelšímu rozběhu. Krev ti buší ve spáncích, rozbíháš
			se a těsně před propastí se mohutně odrážíš a s očima toužebně upřenýma
			na okraj protější střechy letíš volným prostorem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="108" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="25" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="8">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nasloucháš hlasu Šestého smyslu, který tě varuje: na jihu zuří krutá bitva.
			Ale rozum ti zároveň napovídá, že k cíli vede nejrychleji jižní cesta.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="70"><desc lang="cs">Vyber znovu trasu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="9">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nemůžeš se ani hnout: jakási mocná síla tě ochromila, zbavila vlastní vůle
			a udržuje tě v nehybnosti. Aniž bys chtěl, fascinovaně upíráš oči na ústa
			kostry. Z hloubky pod zemí vychází podivné tlumené hučení a chvění,
			připomínající bzukot milionů divokých včel. Prázdnými očními důlky
			mrtvého krále projel matný červený záblesk a současně sílí zlověstný hukot
			pod zemí, až se mění v ohlušující burácení. Není pochyb: jsi ve spárech
			nepřítele daleko mocnějšího a silnějšího, než jakým jsou Temní páni - jsi v
			moci věčného zla!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="236" item_needed="vordak_gem">
					<desc lang="cs">Máš Vordakův drahokam</desc>
				</action_move>
				<action_move target="292" conditioned="">
					<desc lang="cs">Nemáš proti zlu ochrany</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="10">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pot se z tebe řine proudem a nohy bolí. Nedaleko před sebou vidíš skupinu
			srubů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="115"><desc lang="cs">Vstoupit do některého stavení a na chvilku si oddychnout</desc></action_move>
				<action_move target="83"><desc lang="cs">Pokračuj v cestě</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="11">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nenápadně jsi vklouzl úzkými dvířky do stáje a teď rychle ukrýváš
			léčitelův vlněný plášť do slámy. Bude rozhodně lepší, když předstoupíš
			před krále a jeho nejbližší spolupracovníky jako rytíř řádu Kai než jako
			šaman.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="139">
					<desc lang="cs">Už neztrácíš zbytečně ani vteřinu a spěšně míříš k Velkému sálu na opačné straně nádvoří.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="12">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený strážce si tě prohlíží s neskrývaným podezřením a pak z ničeho
			nic přiráží dveře. Z vnitřku vozu k tobě doléhá vzrušený hovor. Po chvíli se
			dveře znovu otevírají a tentokrát se vyklání sám zámožný kupec, majitel
			vozu i zboží. Nabízí ti svezení, ale chce 10 Zlatých.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="262" gold_count="10"><desc lang="cs">Máš deset Zlatých a jsi ochoten kupci zaplatit.</desc></action_move>
				<action_move target="247"><desc lang="cs">Nemáš dost Zlatých nebo nechceš zaplatit.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="13">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina brzy ústí na rozlehlou mýtinu. V jejím středu se hrdě pne nejvyšší a
			nejrozložitější strom, jaký jsi kdy viděl. V koruně za masivními a bohatě
			obrostlými větvemi skrývá obydlí, chaloupku ve výšce tak osmi až deseti
			metrů, která může při letmém pohledu uniknout pozornosti náhodného
			kolemjdoucího. Žádný žebřík nevidíš, ale kúra starého stromu je rozpukaná
			a nabízí dostatek opěr pro nohy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="307"><desc lang="cs">Vyšplhat na strom a porozhlédnout se po obydlí v jeho koruně.</desc></action_move>
				<action_move target="213"><desc lang="cs">Spěchat dál</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="14">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Právě jsi celý zadýchaný dosáhl vrcholku zalesněného vršku, na kterém
			několik obrovských balvanů utvořilo nepravidelný kruh. Najednou
			zpozorníš, protože za balvanem po tvé levé ruce se ozývá hluboké bručení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="43"><desc lang="cs">Saháš po zbrani a chystáš se bojovat.</desc></action_move>
				<action_move target="106"><desc lang="cs">Ustoupit a utíkat pryč.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="15">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Namáhavě se prodíráš hustou temnou spletí větví a větviček a plazivých
			šlahounů. Nakonec s úlevou vcházíš na rozsáhlou paseku rozzářenou
			oslnivým světlem. Uprostřed mýtiny na kamenném kvádru leží meč,
			opatřený černou koženou pochvou. K rukojeti meče někdo připevnil rukou
			psanou cedulku, ale zpráva na ní je v jazyce tobě zcela neznámém.
			Jestli chceš, můžeš si meč odnést.
			Z mýtiny vedou tři cesty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="207"><desc lang="cs">Jít na východ</desc></action_move>
				<action_move target="201"><desc lang="cs">Jít na západ</desc></action_move>
				<action_move target="35"><desc lang="cs">Jít na jih</desc></action_move>
        </actions>
		 <items>
				<weapon name="sword" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="16">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Podařilo se ti osvobodit jednoho z koní, kteří táhnou kupecký vůz. Divoce
			se zmítá, protože ho splašil pach blížících se vlkodlaků a ďábelský ryk
			jejich pánů, Giaků.</p>
			<p>S připravenou zbraní pobízíš vzpínající se zvíře vstříc blížícím se bestiím.
			Vzdálenost mezi vámi se kvapem zmenšuje, na čtyřicet padesát metrů
			zřetelně rozeznáváš kopí, hrozivě namířená proti tobě. Sedíš v sedle jako
			přibitý a s napětím očekáváš další vývoj událostí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="192"><desc lang="cs">Pokračovat</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="17">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan má tesáky ostré jako břitva a neustále jsi jimi ohrožován. Zvedáš
			zbraň, abys obludě zasadil smrtelnou ránu, ale v tu chvíli tě Kraan sráží
			mohutnými křídly k zemi. Zjišťuješ, že udržet se na nohou nebude vůbec
			jednoduché. (-1 k umění boje)</p>
			<p>Pokud nad netvorem zvítězíš, rychle sestup po
			vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="354" >
				<fight_event attack_actual="-1" />
				<enemy attack="16" condition="24" >
					<title lang="cs">kraan</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="18">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probudily tě podezřelé zvuky. Na protějším břehu jezera vidíš míhající se
			postavy Drakkarimů a smečku vlkodlaků i s jejich pány. Ke všemu jsi
			zpozoroval, že se od lesa blíží Kraan a teď přistává na střeše nevelké
			dřevěné chatky. Velí mu červeně zahalený netvor. Náhle Kraan znovu
			vzlétá a pátravě krouží nad jezerem a okolním porostem, kde se ukrýváš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="239"><desc lang="cs">Zajet hlouběji do lesa</desc></action_move>
				<action_move target="114" skill_needed="camouflage">
					<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Maskování</desc>
				</action_move>
				<action_move target="29"><desc lang="cs">Utkat se s netvorem</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="19">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Skrz vysoké stromy vidíš dobře na cestu, a tak sis včas všiml nepropustné
			houštiny přímo před tebou. Tvoří ji divoká změť šlahounů hustě pokrytých
			dlouhými, doruda zbarvenými trny. Slyšel jsi o takových rostlinách hodně
			vyprávět - říká se jim "trny spánku", protože v okamžiku, kdy se o ostrý trn
			poraníš, pocítíš slabost a ospalost.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="272"><desc lang="cs">Trnům spánku se můžeš vyhnout, když se vrátíš na pěšinu.</desc></action_move>
				<action_move target="119" conditioned=""><desc lang="cs">Pokusit proniknout hustým křovím a dostat se tak hlouběji do lesa.</desc></action_move>
				<action_move target="69" skill_needed="tracking"><desc lang="cs">Použij umění Stopování.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="20">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zdá se, že ať tu bydlel kdokoliv, jistě odtud utíkal ve spěchu a teprve před
			malou chvílí. Na stole zůstalo zpola snědené jídlo a čaj v konvici je ještě
			vlažný. Při prohlídce truhly a malé skříně nalézáš batoh, potraviny (jsou to
			dvě porce jídla) a dýku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="273"><desc lang="cs">Rychle pokračuj v cestě</desc></action_move>
        </actions>
		 <items>
			<item name="backpack" />
			<item name="dagger" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="21">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi asi tak dvě míle hustým stromovím, ale najednou se ti začíná
			houpat půda pod nohama a mění se v bažinu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="351" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="189" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="22">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Napínáš tělo ke skoku, jediným překvapivým pohybem odhazuješ velitele z
			cesty a vyrážíš po silnici na útěk. Po několika krocích se za tvými zády
			ozývá zlověstný zvuk kuše, která právě vystřelila šíp. Nepochybuješ, že
			míří na tebe.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="181" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="145" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="23">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Chodba se po chvíli rozšiřuje a přechází v rozlehlý sál. Na vzdálenější
			straně místnosti stoupá k ohromným dveřím kamenné schodiště. Po jeho
			obou stranách planou černé svíce a přízračně osvětlují síň. S údivem
			sleduješ, že po svících nestéká žádný vosk a že jejich plameny nehřejí. Od
			podlahy až ke stropu pokrývají kamenné stěny pozůstatky prastaré rytiny.
			Toužíš opustit co nejrychleji tato tísnivá místa, tuto děsivou hrobku. Bereš
			chvatně za kliku, lomcuješ dveřmi, ale marně. Ukazuje se, že bohatě
			zdobený zámek je uzamčen a klíčová dírka zeje prázdnotou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="337"><desc lang="cs">Zámek rozebrat</desc></action_move>
				<action_move target="151" skill_needed="mind_over_matter">
					<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Ovládání hmoty myšlenkou</desc>
				</action_move>
				<action_move target="326" item_needed="golden_key">
					<desc lang="cs">Použít Zlatý klíč</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="24">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupec volá na kočího, aby seskočil. "Jsme napadeni!" křičí a pak jeho
			blahobytná tvář mizí z kulatého okénka vozu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="234"><desc lang="cs">Seskočit z vozu</desc></action_move>
				<action_move target="184"><desc lang="cs">Přeběhnout přes vůz dopředu a popadnout otěže spřežení</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="25">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dopadl jsi na protější střechu tak prudce, až sis vyrazil dech. Ležíš teď na
			zádech a příšerně se ti točí hlava. Trvá snad minutu, než si uvědomíš, že se
			ti skok podařil. Když se ujistíš, že jsi úplně v pořádku, vyskakuješ na nohy
			a nedokážeš přitom potlačit výkřik radosti a obdivu nad vlastní dovedností
			a odvahou. Rychle nalézáš cestu přes střechu na druhou stranu a šplháš po
			dlouhém okapu na ulici pod tebou. Vidíš, že masivní železná brána
			Pevnosti je dokořán a právě z ní vyjíždí kočár tažený dvěma velkými
			koňmi. Zvířata vyděsil hlučný dav na ulici, vzpínají se, až kočár naráží do
			pravého křídla brány. V nastalém zmatku využíváš příležitosti a
			nepozorovaně pronikáš dovnitř těsně před tím, než strážce stačí bránu
			přirazit.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="139"><desc lang="cs">Pokračuj dále branou</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="26">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se plížíš chodbou až k místu, kde se ostře stáčí k východu. V
			dálce se mihotá zelenavé světýlko.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="249"><desc lang="cs">Pokračovat chodbou</desc></action_move>
				<action_move target="100"><desc lang="cs">Vrátit se a vyzkoušet trasu směřující k jihu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="27">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už přes hodinu se držíš této stezky a při chůzi pozorně sleduješ nebe nad
			hlavou, aby tě Kraan znovu nezaskočil. Kus před tebou leží napříč přes
			cestu mohutný padlý strom. Jak přicházíš blíž, slyšíš hlasy, které vycházejí
			zpoza kmene.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="250"><desc lang="cs">Rovnou zaútočit</desc></action_move>
			<action_move target="52"><desc lang="cs">Vyslechnout, co hlasy říkají</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="28">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po několika desítkách metrů se pěšina, po níž až dosud kráčíš, spojuje s
			jinou, mířící od severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="130"><desc lang="cs">Vydáš se severním směrem</desc></action_move>
			<action_move target="147"><desc lang="cs">Obrátit se k jihu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="29">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Odhodlaně vycházíš na břeh jezera a připravuješ se na střetnutí s
			nepřítelem. Jsi spatřen! Kraan a jeho pán se řítí těsně nad hladinou přímo k
			tobě. Jezdec v červeném vydal tak příšerný a pronikavý skřek, až ti tuhne
			krev v žilách. Je to Vordak, nejmocnější z Temných pánů a jejich vůdce.
			Vordak už je nad tebou a boj vypukne každým okamžikem.</p>
			<p>Protivník na tebe totiž útočí jak ohromným těžkým palcátem, tak duševní silou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="270">
				<enemy attack="17" condition="25" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="30">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ve tvářích lidí čteš únavu a strach, mnozí z nich jsou vyhladovělí a u konce
			svých sil. Urazili dlouhý kus cesty od chvíle, kdy opustili své hořící město.
			Náhle slyšíš od severu známý zlověstný zvuk velkých křídel. Lidé zděšeně
			zvedají oři k obloze, silnicí se nese vlna varovného volání: "Kraanové!
			Kraanové! Zachraň se kdo můžeš!" Zástup se v panice rozbíhá na všechny
			strany.</p>
			<p>Těsně před tebou ujíždí vůz vezoucí malé děti. V prudkém trysku naráží
			pravým předním kolem do výmolu, náprava se láme a povoz přepadá na
			bok. Dětí křičí hrůzou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="194">
				<desc lang="cs">Přispěchat dětem na pomoc.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="261">
				<desc lang="cs">Běžet raději do úkrytu pod stromy.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="31">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Snažíš se uložit zraněného muže, jak nejlépe dovedeš.
			Ale jeho rány jsou vážné a brzy upadá znovu do bezvědomí.
			Pečlivě ho přikrýváš jeho pláštěm, pak se obracíš a mizíš v hlubinách lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="264">
				<desc lang="cs">Pokračovat do hlubil lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="32">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi asi tři míle, když se před tebou objevily nezaměnitelné siluety
			pěti velkých vlkodlaků. Na jejich hřbetech jedou Giakové. Máš dojem, že
			se pohybují stejným směrem jako ty, ujíždějí po stezce, která míří na
			otevřenou louku. Nečekaně se jeden vlkodlak s jezdcem odpojuje od svých
			druhu a vrací se zpět směrem k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="176">
				<desc lang="cs">Ukrýt se v podrostu a nechat Giaka projít kolem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="340">
				<desc lang="cs">Zaútočit na Giaka.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="33">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na suché podlaze jeskyně leží vrstva prachu. V pološeru pronikáš hlouběji
			a tím dál zřetelněji cítíš zatuchlý pach tlejícího masa. Po zemi se válejí
			pozůstatky jakýchsi malých živočichů, jejich kosti, zuby, seschlé cáry kůží.
			Jak tvůj pohled klouže po nevábných zbytcích, zastavuje se na něčem pro
			tato místa nezvyklém: na jakémsi cípku látky. Zvedáš ho a ukazuje se, že je
			to uzavřený plátěný váček. Skrývá v sobě tři Zlaté.</p>
			<p>Ukládáš si mince do měšce a přitom rychle opouštíš jeskyňku, která patrně
			slouží horské kočce jako doupě. Obezřetně scházíš z kopce dolů.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="3" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="34">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Úplně nečekaně a bez varování se na Kraanově hřbetě řítí z oblohy příšerné
			zjevení. Z jeho skřeků ti tuhne krev v žilách. Je to Vordak, červeně oděný
			mocný vůdce Temných pánů.</p>
			<p>Už se snesl přímo nad tvou hlavu a ty nemáš jinou volbu než boj. Vordak útočí nejen
			těžkým černým palcátem, ale i svou duševní silou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="270">
				<enemy attack="17" condition="25" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="35">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Les před tebou se stává neprůchodným, pěšina víc a víc zarůstá trnitým
			křovím a začíná být jasné, že tudy se dál nedostaneš. Rozhlížíš se pozorně
			kolem sebe a díky tomu objevuješ v hustém porostu jinou, téměř ztracenou
			v bujně rostoucí vegetaci. Nedá se nic dělat, budeš muset změnit směr a
			nechat se vést touto cestou k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="207">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
   <scene id="36">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Žebřík, který spojuje letitou strážní věž se zemí, je stejně starý a zpuchřelý.
			Stoupáš po něm vzhůru, ale několik příček pod tvou vahou praská.</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="358" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="323" />
           </action_lotery>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="37">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zmáhá tě únava a hlad, musíš se aspoň na chvíli zastavit a něco pojíst. Po
			krátkém odpočinku a po jídle míří tvoje kroky znovu k Pevnosti. Zeď
			kolem ní je i na této straně vysoká a zcela nepřístupná. Obcházíš pomalu
			strmou zeď, až nalézáš další vchod, který střeží, stejně jako předchozí, dva
			strážci v brnění.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_item="meal" canceled_by_skill="hunting" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="289">
				<desc lang="cs">Přestoupit před strážce a vylíčit jim svůj příběh.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="282" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít Kai umění Maskování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="38">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už přes půl hodiny se prodíráš lesem, bujným rostlinstvem a vysokým
			kapradím. Naštěstí cestu křižuje malý čistý pramínek. Klekáš si u něj, aby
			ses mohl napít a opláchnout si obličej. Voda je chladná a čistá a vlévá do
			tebe nové síly. Po malé chvilce příjemně osvěžen vstáváš, překračuješ
			pramínek a jdeš dál původním směrem.</p>
			<p>Netrvá dlouho a lehký vánek od severu k tobě nese dým páleného dříví.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="128"><desc lang="cs">Zjistit odkud dým přichází.</desc></action_move>
			<action_move target="347"><desc lang="cs">Zdroj kouře raději obejít.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="39">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Za kmenem se na par minut rozhostilo napjaté ticho, pak se z úkrytu za
			padlým stromem vynoří dva zarostlé ustrašené obličejíky. Podle očekávání
			jsou to Kakarmové. Vyprávějí ti, co je potkalo. Západně odtud zůstala v
			troskách jejich vesnice, kterou celý kmen Kakarmů spěšně opustil, když se
			začala objevovat "černá křídla", jak nazývají všudypřítomné Kraany.</p>
			<p>Kakarmové se rozprchli po lesích a teď se navzájem hledají. Oba
			Kakarmové tato místa už dobře znají a mohou ti poradit. Pěšina, na které
			stojíš, tady zdánlivě končí, ale když se budeš držet jejího směru, narazíš po
			pár metrech chůze na starou strážní věž, pod níž se stezka štěpí do tří
			směru. Východní cesta tě zavede až k silnici spojující Holmgard s
			přístavem na severu, s Toranem. Děkuješ Kakarmům a loučíš se s nimi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="228"><desc lang="cs">Pokračovat dále jižním směrem.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="40">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dlouho si z úkrytu zkoumavě prohlížíš sruby, abys včas objevil i tu
			nejmenší stopu po nepříteli. Zastíněn vysokým kapradiním a hustými
			stromy jdeš kolem dokola celé mýtiny. Když znovu narazíš na svou cestu,
			spěcháš pryč z Mlhavého lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="105"><desc lang="cs">Pospíchat pryč z Mlhavého lesa.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="41">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po říčním břehu prchají tři členové pohraniční jízdní hlídky, v patách mají
			Giaky, kteří je pronásledují na vrčících vlkodlacích.
			Břeh je strmý a neposkytuje příliš bezpečný úkryt. Teď velitel Giaků
			probíhá kolem tebe. Jsi spatřen! Dává rozkaz pěti členům své tlupy, aby
			spustili střelbu z luků. Prší na tebe déšť černých šípů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="174">
				<desc lang="cs">Vrhnout se do proudu a plavat po řece dolů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="116">
				<desc lang="cs">Raději se skrýt mezi stromy na druhém břehu řeky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="42">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po hodinové chůzi jsi právě dorazil k rozcestí. Nabízí ti volbu ze čtyř možností.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="86">
				<desc lang="cs">Pokračovat východním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="238">
				<desc lang="cs">Raději zamířit na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="157">
				<desc lang="cs">Dát se jižním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="147">
				<desc lang="cs">Dát přednost cestě k západu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="43">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z úkrytu za balvanem vyrazil obrovský černý medvěd. Je si jist svou
			kořistí, blíží se, tlamu má rozevřenou, plnou tesáků a jeho výraz prozrazuje
			zuřivost, způsobenou bolestí.</p>
			<p>Medvěd krvácí ze šíje a ze zad, vidíš, že utrpěl těžká poranění. Už nemůžeš
			utéct, musíš bojovat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="195" retreat="106" turn_to_retreat="3" >
				<enemy attack="16" condition="10" >
					<title lang="cs">Černý medvěd</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="44">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zcela nečekaně a bez jakéhokoliv varování stezka končí na okraji příkrého
			srázu. Zem pod tvýma nohama se drolí a ujíždí. Ztrácíš rovnováhu a
			střemhlav se řítíš dolů do hlubiny.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
				<selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="277" />
				<selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="338" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="45">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Muži rozhodně nejsou těmi, za které se vydávají. Tunika, která halí velitele,
			je sice pravá, ale na límci a kolem něho úplně zkrvavená, protože její pravý
			majitel se stal obětí zákeřné vraždy a pak byl oloupen. Navíc nemají běžné
			armádní zbraně. Ty jejich jsou draze a bohatě zdobené. Takové zbraně
			vyrábějí jen mistři zbrojaři v Durenoru.</p>
			<p>Velitel má na zádech jakýsi vak a přes něj pověšený samostříl. Jakýkoli
			pokus o útěk by byl vyloženou sebevraždou. Musíš bojovat, protože v
			okamžiku, kdy bys odhodil zbraně, by tě bez váhání zabili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="180">
				<desc lang="cs">Bojovat s muži.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="46">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi další dvě míle, když tu les před tebou řídne a pomalu se otevírá
			pohled na jezero s malou dřevěnou boudou na břehu. Muž zahalený do
			pláštěnky ti jde vstříc a nabízí ti, že tě za dva zlaté převeze i s koněm přes
			jezero.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="246">
				<desc lang="cs">Přijmout nabídku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="90">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku a pokusit se jezero objet sám.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="296" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="47">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celý zpocený a udýchaný se škrábeš k vrcholku kopce. Náhle padá na
			strmý svah velký okřídlený stín. Díváš se nahoru a vidíš Kraana kroužícího
			nízko nad kopcem. Na jeho zádech sedí dva Giakové. Zůstaneš na místě a
			budeš s Giaky bojovat tam, kde terén poskytuje určitou výhodu?</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="136">
				<desc lang="cs">Bojovat tam, kde terén poskytuje výhodu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="322">
				<desc lang="cs">Zatnout zuby a doplazit se k vrcholku kopce.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="48">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p><i>Šestý smysl</i> tě varuje: napovídá, že ti, které máš před sebou, nejsou přátelé.
			Obklopuje je viditelný opar zla. Slouží Temným pánům.</p>
			<p>Musíš odtud rychle zmizet, dřív než tě objeví.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Zmizet odtud.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="49">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nakláníš se, aby sis mohl přečíst nápis, ale přesto stačíš alespoň koutkem oka za závěsem zpozorovat pohyb jakéhosi stínu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="339" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="60" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="50">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z dálky sem doléhají zvuky bitvy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="97">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě směrem, odkuz zvuky přicházejí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Vyhnout se raději boji a změnit směr.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="51">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyšplhal jsi na říční břeh zpevněný kládami a prohlížíš si dřevěné valy
			opevnění, které se v dálce ztrácejí. Dvě míle odtud zuří bitva a i tady už
			jsou roubené zdi na mnoha místech probořeny po útocích Temných pánů.
			Většina opevnění je vylidněna, vojáci odtud odešli, aby nahradili muže
			padlé v bitvě.</p>
			<p>Před sebou máš bránu, kterou můžeš projít.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="288">
				<desc lang="cs">Projít branou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="221">
				<desc lang="cs">Přelézt raději zeď na nějakém vhodném místě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="52">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Aniž bys neznámé tvory vyrušil, podařilo se ti přiblížit se až do těsné
			blízkosti stromu, který je zakrývá. Nikoho nevidíš, ale teď už poznáváš, že
			hlasy nepatří lidem. Připomínají spíš jakési kvičení a mlaskání.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="225" skill_needed="animal_kinship">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Spřízněnost se zvířaty.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="250"><desc lang="cs">Přelézt strom, ať už tam číhá cokoliv.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="53">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celou pravou nohu máš v jednom ohni. Při pádu se ti zkroutila pod tělo,
			které ji drtí vlastní vahou. Ať děláš, co děláš, nemůžeš nohu vyprostit.
			Střemhlav ujíždíš po srázu hloub a hloub, marně se snažíš něčeho zachytit.
			Přistáváš tak prudce u úpatí kopce, až ztrácíš vědomí.</p>
			<p>Probouzí tě rezavá bolest v hrudníku. Otevíráš oči a vytřeštěně zíráš na
			kopí, které tam vězí. Giak! S krutou zlomyslností ti protíná kopím levou
			ruku. Instinktivně saháš po zbrani, ale o tu jsi přišel při pádu. Zcela vydán
			na milost a nemilost krvelačnému Giakovi se loučíš se světem a poslední
			věc, kterou vnímáš, je zubaté ostří netvorova kopí, jež se nezadržitelně blíží
			k tvému hrdlu. Tady končí tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="54">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nebesa zůstávají hluchá k tvým prosbám i modlitbám. Těsně kolem hlavy
			ti prolétá svištící kopí a vniká hluboko do koňské šíje. S bolestným
			zaržáním padá kůň k zemi a oba v jednom klubku se zmítáte na cestě.
			Omráčen pádem a drcen vahou mrtvého koňského těla přestáváš vnímat
			svět. Odcházíš do temnot s obrazem míhajících se Giakových oštěpů.
			Nepodařilo se ti splnit tvé poslání.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="55">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V okamžiku, kdy Giak skočil, vyrážíš kupředu i ty a zbraň máš připravenou
			k úderu. V poslední chvíli strháváš nestvůru ze zad mladého kouzelníka.
			Znovu se vrháš proti Giakovi a souboj na život a na smrt začíná. Díky
			nečekanosti tvého útoku se ti zvedá umění boje po dobu celého zápasu (umění boje +4).</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="325">
				<fight_event attack_actual="4" />
				<enemy attack="9" condition="9">
					<title lang="cs">Giak</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="56">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Slyšíš tlukot ohromných křídel. Nad stromy krouží Kraan, hlavní spojenec
			Temných pánů. Bez otálení se krčíš do ohromného trsu kapradí, abys unikl
			Kraanově nežádoucí pozornosti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="222">
				<desc lang="cs">Čekat na další sled událostí.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="57">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celou chatu tvoří jen jedna místnost, jednoduše a prostě vybavená: dřevěný
			stůl a u něj dvě lavice, v koutě prostorné lůžko svázané z několika otepí
			slámy, pár lahviček s neznámými různobarevnými tekutinami a uprostřed
			místnosti na podlaze tkaný koberec.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="164">
				<desc lang="cs">Prozkoumat zblízka obsah tajemných lahviček.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="109">
				<desc lang="cs">Odhrnout koberec, abys zjistil, neskrývá-li něco.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Raději vyjít ven a podívat se do stáje.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="58">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přinutil ses k běhu a teď vyrovnaným tempem míříš dolů z hřebenu. Čas od
			času pozoruješ západní obzor, kde se rozrůstají vojska Temných pánů. Zdá
			se ti, jako by někdo vylil na hory obří kalamář a inkoust se teď rozlévá po
			okolí.</p>
			<p>Klušeš už asi dvacet minut, když tu vidíš po své pravici skupinu vlkodlaků,
			která se formuje do šiku na mírném svahu a zřejmě ho hodlá přejít.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="286">
				<desc lang="cs">Přitisknout se k balvanům lemujícím silnici a v úkrytu vyčkat, až vlkodlaci zmizí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="160">
				<desc lang="cs">Běžet dál, ale se zbraní nachystanou pro případný útok.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="59">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pomalu si zvykáš na přítmí, které uvnitř panuje. Před sebou vidíš několik
			schodů, nahrubo vytesaných do skály. To, co jsi považoval za vchod do
			jeskyně, je ve skutečnosti ústí jakéhosi tunelu.
			Pozorně sestupuješ dolů po kluzkých schodech. Na posledním stupni si
			všímáš malé stříbrné skříňky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="124">
				<desc lang="cs">Otevřít skříňku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpět na denní světlo a pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="211">
				<desc lang="cs">Pustit se dál tunelem, abys prozkoumal, co skrývá.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="60">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Těsně před tím, než tě navždy obestřela věčná temnota, vnímáš záblesk
			dlouhé zahnuté ocelové dýky, kterou ti vzápětí mudrcův syn, vrah a lupič,
			protíná hrdlo. A zde končí tvé poslání.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="61">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Konečně zbývá k dřevěnému opevnění, které chrání okrajové části města,
			jen pár kroků. Jak se ženeš ke strážní vížce, slyšíš vzrušené výkřiky vojáků,
			kterými tě povzbuzují. Děkuješ bohům, že tě posádka poznala, protože
			určitě nevypadáš příliš důvěryhodně. Plášť máš samou díru, ruce rozedrané
			a obličej plný šrámů a krvavých skvrn, takže bys byl k nepoznání i pro nejlepšího přítele.
			Od hlavy až k patě jsi pokryt hřbitovním prachem.</p>
			<p>Přebrodíš mělký potok a vrávoráš k bráně. Hrůzné setkání na hřbitově
			začíná až teď plně působit. Odevzdaně padáš do natažených paží dvou
			vojáků, kteří ti seběhli z valů na pomoc. Vyčerpán tělesně i duševně ztrácíš
			vědomí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="268">
				<desc lang="cs">Pokračovat.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="62">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>"Vojáci" leží mrtví u tvých nohou. Byli to bandité a lupiči, kteří pustošili
			široké okolí, přepadali a okrádali uprchlíky z Toranu a drancovali opuštěné
			domy a statky v celé oblasti.</p>
			<p>Při prohledávání mrtvých těl jsi objevil 28 Zlatých a dva batohy, v nichž
			jsou celkem tři porce jídla. Lupiči byli vyzbrojení kuší a třemi meči. Kuše
			se během boje poškodila, ale meče jsou v pořádku a jeden z nich si můžeš
			vybrat, chceš-li. Ještě jednou přehlížíš výbavu, je-li v pořádku, z opatrnosti
			chvíli pozoruješ západní obzor a pak se už bez otálení dáváš znovu do
			klusu směrem k vnějším hradbám hlavního města.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="28" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="288">
				<desc lang="cs">Pokračovat k hradbám hlavního města.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="backpack" />
			<item name="backpack" />
			<item name="sword" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="63">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Divoce a nebezpečně vyhlížející stařec na tebe bez ustání rozezleně křičí.
			Obviňuje tě z rozpoutání války a proklíná všechny rytíře řádu Kai jako
			spojence Temných pánů. Není ochoten naslouchat žádnému vysvětlování a
			jediný argument, který na něho může zapůsobit, je boj.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="269">
				<enemy attack="11" condition="10" >
					<title lang="cs">Šílenec</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="64">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z těžkého snu tě probouzí vřeštění Kraana kroužícího přímo nad vozem. Je
			časné jitro, obloha září čistou modří. Ani ne čtvrt míle na cestě před
			povozem vidíš skupinku vlkodlaků, kteří se chystají na vůz zaútočit. Nyní
			je třeba jednat rychle.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="188">
				<desc lang="cs">Bez meškání popadnout všechny své věci a zmizet mezi stromy.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="16">
				<desc lang="cs">Odříznout jednoho z koní, kteří táhnou vůz, prolomit útok vlkodlaků a dostat se na bezpečnou cestu za nimi.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="65">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechny smysly ti radí, abys bez otálení opustil toto místo, kde jsi vystaven krajnímu nebezpečí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Urychleně opustit místo.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="66">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Polekaně se obracíš a vidíš, jak se k tobě žene statný seržant, v patách za
			ním dva vojáci, a všichni mají meče připravené k úderu.</p>
			<p>Stavíš se do obranné pozice a saháš nenápadně po zbrani, protože všichni
			tři působí dojmem zabijáků, kteří napřed útočí a teprve potom se ptají,
			mají-li ještě na koho. Z ničeho nic se ale velitel zaráží a vzápětí volá zpět i
			své muže. Poznal tvůj plášť! Vojáci odhazují zbraně a omlouvají se za svůj
			omyl. Seržant tě vede do Velkého sálu a přitom posílá jednoho z mužů pro
			kapitána.</p>
			<p>Vítá tě vysoký válečník vznešeného vzezření a pozorně naslouchá tvému
			vyprávění. Líčíš mu všechna nebezpečí a nástrahy, kterým jsi musel během
			cesty čelit, a když je vyprávění u konce, lesknou se v očích tohoto jistě
			otrlého muže slzy. Hlas se mu chvěje, když tě vyzývá, abys ho následoval.</p>
			<p>Procházíte rozlehlými sály a chodbami do centrální části Paláce. Na
			každém kroku jsi udivován velkolepostí a nádherou. Konečně stojíš před
			velkými vyřezávanými dveřmi, které střeží dva vojáci ve stříbrné zbroji.
			Poslední vteřiny tě dělí od setkaní s králem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="350">
				<desc lang="cs">Setkat se z králem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="67">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky tomu, že ovládáš Kai disciplínu <i>Stopování</i> jsi odhalil v okolí jižní
			stezky otisky ohromných tlap. Stopy patří obrovskému černému medvědu,
			tvoru, jehož zuřivost je známá široko daleko. Dáváš tedy přednost východní
			stezce, která snad bude bezpečnější.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="140"><desc lang="cs">Dát přednost východní stezce.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="68">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvíli cesty se ocitáš na rozcestí, kde stezku, po níž jsi přišel, křižuje
			jiná, která běží od východu na západ.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="130"><desc lang="cs">Obrátit se k západu.</desc></action_move>
			<action_move target="15"><desc lang="cs">Zamířit na východ.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="69">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi kousíček od osady, kde žijí přátelé.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="272"><desc lang="cs">Obejít 'trny spánku'.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="70">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvíli cesty stojíš u malého můstku. Cesta pokračuje podél proudu dál k
			východu. Mnohem užší pěšina prosvítá v hustém lese a směřuje k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="28">
				<desc lang="cs">Pokračovat východním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="157">
				<desc lang="cs">Jít na jih.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="8" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="71">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi otřesen, ale bez zranění. Propadl ses asi do pětimetrové hloubky skrz
			strop podzemní hrobky. Zdi hrobky ční kolmo vzhůru a vyšplhat po nich je
			úplně nemožné. Jižním směrem vede z hrobky vyzděná klenutá chodba.
			Vchod do ní je částečně zatarasen sarkofágem jakéhosi dávno mrtvého
			šlechtice, jemuž tato místa zřejmě slouží k poslednímu odpočinku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="242">
				<desc lang="cs">Nadzdvihnout víko sarkofágu a podívat se, jestli uvnitř není něco cenného.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Opustit hrobku chodbou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="65">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="72">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojíš tváří v tvář šklebícímu se Giakovi a jeho rozevřeným čelistem
			plným ostrých tesáků. S Giakem i s vlkodlakem musíš bojovat jako s
			jedním nepřítelem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="265">
				<enemy attack="15" condition="24" >
					<title lang="cs">Giak s Vlkodlakem</title>
				</enemy>
			</action_fight>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="73">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Halíš se do svého zeleného pláště a splýváš s listím a s balvany. Pozorně
			sleduješ stezku nahoře a se zděšením zjišťuješ, že to vůbec nejsou královi
			muži. Po cestě se pohybují Drakkarimové, nejkrutější houf Temných panů.</p>
			<p>Převlékli se do uniforem královské armády, aby se mohli nenápadně
			pohybovat po sommerlundském území. V duchu blahořečíš tvrdému
			výcviku v klášteře Kai, kterému, jako už mnohokrát, opět vděčíš za
			záchranu života, a tiše se vykrádáš z koryta potoka a noříš se do stínu lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Pokračovat ve stínu lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="74">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan se i s jezdci snáší na pěšinu jen pár kroků od místa, kde se skrýváš.
			Jen se Kraan dotkl země, už Giakové kloužou dolů z jeho šupinatého hřbetu
			a rozbíhají se směrem k tobě s kopími zdviženými k ráně. Jsi prozrazen.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="138"><desc lang="cs">Utkat se s Giaky.</desc></action_move>
			<action_move target="281"><desc lang="cs">Bez meškání prchnout do hlubin lesa.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="75">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně vykukuješ nahoru na břeh a vidíš, jak podél řeky ujíždějí na koni
			tři muži v zeleném. Poznáváš v nich členy zvláštní jednotky královské
			armády, jejímž úkolem je střežit západní hranici země. Jeden z vojáků visí
			bezvládně v sedle a podle všeho je raněn. V těsném závěsu za prchajícími
			muži se řítí smečka asi dvaceti vlkodlaků s Giaky na hřbetech, kteří
			neúnavně a bez ustání po vojácích střílejí, takže se na ně snáší sprška
			černých šípů. Jeden z vojáků padá ze sedla a kutálí se dolů po říčním břehu.
			Hluboko v pravé noze mu vězí Giakův šíp.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="260">
				<desc lang="cs">Přispěchat strážci hranic na pomoc.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="163">
				<desc lang="cs">Raději zůstat skryt a nechat se dál unášet proudem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="76">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Drahokam je velmi horký a pálí tě do ruky. Ztrácíš dva KONDIČNÍ body.
			Rychle ho bereš cípem pláště a pak ho ukládáš do kapsy košile. Drahokam
			takové velikosti určitě musí mít nesmírnou cenu. Samým štěstím se
			usmíváš, pobízíš koně a znovu uháníš jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="118">
				<desc lang="cs">Pokračovat jižním směrem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="vordak_gem" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="77">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Horští Giakové nedokáží pronásledovat svou kořist lesem, a tak je brzy
			setřásáš, ačkoliv jejich kletby a nadávky ještě dlouho doznívají v dálce za
			tebou, než konečně zcela utichají.</p>
			<p>Když ses ujistil, že Giakové upustili od další štvanice, zastavuješ se na pár
			chvil, abys popadl znovu dech a dal do pořádku své vybavení. Se
			vzpomínkou na doutnající trosky kláštera sbíráš svá skromná zavazadla a
			vydáváš se na další nejistou cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="19"><desc lang="cs">Vydat se na další cestu.</desc></action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="78">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupecký vůz projíždí kolem velkou rychlostí. Neváháš ani vteřinu a skáčeš
			na něj. Povedlo se, držíš se pevně. Opatrně se vztyčuješ a vidíš, že stojíš na
			spodní příčce žebříku, po němž se stoupá k zadním dveřím vozu. Z ničeho
			nic se rozlétá horní polovina dveří a ty hledíš do tváře rozlíceného
			ozbrojence, který nejspíš provází kupce na jeho cestách a stará se o
			bezpečnost nákladu i svého pána.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="132">
				<desc lang="cs">Prozradit svou totožnost a své poslání.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="12">
				<desc lang="cs">Nabídnout posádce vozu Zlaté, když tě bezpečně zavezou až do hlavního města.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="220">
				<desc lang="cs">Změřit své síly se strážcem kupeckého vozu.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="79">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přicházíš k malé lávce přes rychle tekoucí potok. Za můstkem se pěšina stáčí k jihu.
			Přecházíš potok a pouštíš se jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="204">
				<desc lang="cs">Jít dál jižním směrem.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="80">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pozadu klopýtáš k východu a obě ruce si přitom tiskneš k zasaženému a
			popálenému hrudníku. Celý obchod zaplnila oblaka dýmu, štípe tě do očí,
			zalykáš se jím a spasit se můžeš jedině útěkem, dřív, než budeš polapen
			mudrcem nebo jeho zabijáckým synem.</p>
			<p>Potácíš se ven na hlavní třídu a tady se rychle ztrácíš v hlučném davu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Pokračovat po hlavní třídě.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="81">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po necelé hodině konečně zamířili Kraanové se svými pány k západu.
			Vystrašení uprchlíci se pomalu trousí z lesa ven. Ty však ještě vyčkáváš v
			úkrytu, protože slyšíš nedaleko odtud cválat koně. Když přijíždějí na
			dohled, poznáváš jezdce podle oblečení - bílé uniformy prozrazují členy
			Královské gardy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="183">
				<desc lang="cs">Prozradit a zavolat na ně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="200">
				<desc lang="cs">Raději pokračovat podél okraje lesa jižním směrem.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="82">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obrovský Gourgaz leží mrtvý u tvých nohou. Jeho pekelní spojenci na tebe
			vztekle syčí a pak se vrhají zpět z mostu dolů. Princovi vojáci tvoří z
			vlastních štítů ochrannou zeď kolem tebe a svého umírajícího vůdce. Černé
			nepřátelské šípy ti sviští nad hlavou. Princ, kterému prchá život z těla k
			tobě zvedá zrak, svírá ti ruku a říká: „Rytíři Kai, v sázce je svoboda celého
			Sommerlundu a je nezbytně nutné, abys donesl mému otci poselství, s nímž
			ses vydal na svou nebezpečnou cestu. Nepřítel je příliš silný, jeho převaha
			je značná a sami ho nemůžeme zastavit. Král musí najít posilu v Durenoru,
			jinak je vše ztraceno. Vezmi si mého koně a bez meškání spěchej do
			hlavního města. Snad bude přízeň bohů stát při tobě." S hlubokým
			zármutkem se loučíš s princem, pobízíš jeho bílého koně a lesní stezkou se
			necháváš vést k jihu. Bitva ještě stále zuří, neboť princovi muži podnikli
			nový útok na most.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="235">
				<desc lang="cs">Spěchat stezkou k jihu.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="83">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš za sebou asi jednu míli, když náhle zpod nízkého můstku vyrážejí
			proti tobě tři muži. Nezbývá ti než uposlechnout jejich výzvy a zastavit.
			Chtějí, abys odhodil zbraň i zavazadla.</p>
			<p>Kradmo si je prohlížíš. Jsou celí od krve a dlouho neholeni. Jejich vůdce je
			oblečen do tuniky, jakou nosí vojáci toranské posádky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="205">
				<desc lang="cs">Udělat, co říkají.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="180">
				<desc lang="cs">Připravit se na souboj.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="232">
				<desc lang="cs">Zjistit, kdo skutečně jsou a jaké mají úmysly.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="45" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="84">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V okamžiku, kdy v zádech cítíš závan vzduchu, hbitě kloužeš z koně a
			kutálíš se pryč –a s plesknutím přistáváš v příkopu plném bahna, který se
			táhne podél silnice.</p>
			<p>Rychle vyskakuješ na nohy (naštěstí bez zranění) a střemhlav vyrážíš k
			nedalekým stromům, pod jejichž korunami chceš nalézt úkryt a záchranu.
			Ale to už nad tebou Kraan znovu krouží a chystá se k dalšímu útoku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="188">
				<desc lang="cs">Pokusit se uniknout Kraanovi.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="85">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Cesta je široká a vede bujnou vegetací. Stromy jsou vysoké a leží na nich
			nezvyklé ticho. Jdeš tak asi míli, když právě nad sebou zaslechneš šum
			velkých křídel.</p>
			<p>Se zlým tušením zvedáš hlavu a skutečně: vidíš zlověstný obrys
			Kraanova těla. Zdá se, že v příštím okamžiku zaútočí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="229">
				<desc lang="cs">Tasit zbraň a připravit se k boji.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="99">
				<desc lang="cs">Vzdát boj a raději utíkat k jihu, hlouběji do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="86">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy přicházíš k dalšímu rozcestí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="6">
				<desc lang="cs">Jít na východ.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="35">
				<desc lang="cs">Zamířit na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="167">
				<desc lang="cs">Dát přednost cestě k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="42">
				<desc lang="cs">Obrátit se na západ.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="87">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechny své síly a soustředění zaměřuješ na zámek. Pokoušíš se vyvolat
			představu jeho vnitřního uspořádání. Konečně se před tvým duševním
			zrakem vynořuje mechanismus zámku. Zařízení je hodně staré, zrezivělé,
			ale stále ještě neztratilo svou funkci. Dlouho odolává. Už ztrácíš sílu ke
			koncentraci, ale jemné cvaknutí prozrazuje, že úsilí nebylo marné. Se
			zástrčkou už není tolik práce. Pomalu se vysunuje ze zámku, až padá na
			podlahu. Žulové dveře se zvolna pootevírají na skrytých pantech a
			vpouštějí do hrobky sinavé světlo ze hřbitova.</p>
			<p>Východ je obrostlý trním a jak se snažíš prodrat ven, máš obličej a ruce celé rozdrásané a zkrvavené.
			Konečně jsi venku, když tu tě zaráží podivný zvuk, který se zdvihá za
			tvými zády. Otáčíš se... V našedlém světle se na tebe šklebí hlava mrtvoly,
			které chybí tělo! Ve slepé panice pádíš přízračným pohřebištěm k jižní
			bráně.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="61">
				<desc lang="cs">Utíkat z hrobky pryč.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="88">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se plížíš kolem skály, abys lépe viděl na vojáka, který leží na
			druhé straně. U jeho boku leží oštěp a štít s jakousi kresbou. Díváš se
			pozorně: bílý pegas - to je znak sommerlundského prince. Voják
			bezpochyby patří k princovým mužům, ale není při vědomí. Má ošklivě
			potrhanou uniformu a skrz cáry vidíš hlubokou ránu v levé paži. Když k
			němu poklekáš, muž s námahou pootevírá oči. I ve svém zuboženém stavu
			poznává tvůj plášť rytíře Kai. "Uzdrav mě, pane," prosí. "Jsem strašně
			zesláblý a už vůbec necítím ruku."</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="216" skill_needed="healing">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Léčitelství a zkusit uzdravit vojáka.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="31">
				<desc lang="cs">Léčit neumíš nebo nechceš.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="89">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V oblacích prachu a utrženého kamení se plnou rychlostí kutálíš strmým
			srázem dolů. Kraan nepřestává kroužit nad vrchem, jako kdyby čekal na
			Giaky, aby jim mohl ukázat, kde tě mají hledat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="1" target="53" />
                <selection numbers_from="2" numbers_to="4" target="274" />
				<selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="316" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="90">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Noc se snáší na krajinu a brzy se ocitáš v úplné tmě. Pokračovat v cestě je
			riskantní, mohl bys zabloudit. Přivazuješ koně ke stromu, dobře se halíš do
			pláště a upadáš do těžkého spánku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="18">
				<desc lang="cs">Spát.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="91">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obchůdek je tmavý a zatuchlý. Police a regály takřka praskají pod náporem
			knih a lahviček všech velikostí a barev. Když za sebou zavíráš dveře,
			mrňavý černý ratlík se pouští do kvílivého štěkání, kterým přivolává
			holohlavého muže. Dosud ho kryla jakási plenta, teď vychází a srdečně tě
			vítá. Zdvořile se vyptává jaká máš přání a nabízí ti, aby sis vybral z jeho zboží.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="152">
				<desc lang="cs">Lépe si prohlédnout, co nabízí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku a znovu se vrátit na ulici.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="198" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="92">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dobíháš do úkrytu v posledním okamžiku, protože místo, kde jsi ještě před
			okamžikem stál, zasypává krupobití černých šípů. Přitahuješ si plašť těsněji
			k tělu, abys snáz splynul s hustým kapradiním. Bez otálení vyrážíš lesem
			pryč, abys unikl zákeřným pronásledovatelům. Tuto kouzelnou, panensky
			nedotčenou krajinu zamořili Giakové, a proto musíš bez meškání zmizet.
			Aniž by sis třeba jen na okamžik odpočinul, běžíš už přes hodinu a tu
			narážíš na lesní pěšinu vedoucí k jihu. Vydáváš se po ní, ale víš, že stále
			ještě nemáš vyhráno, a proto pozorně sleduješ, neobjeví-li se nějaké
			známky přítomnosti nepřítele.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="13">
				<desc lang="cs">Pokračovat obezřetně lesní pěšinou k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="93">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Otáčíš se a uskakuješ ke schodům. V příštím okamžiku se za tvými zády
			řítí ze stropu s ohlušujícím rachotem obrovský kvádr. Uzavírá místnost,
			kterou jsi právě opustil. Jak vybíháš na denní světlo, koutkem oka vnímáš
			shrbenou postavu starého druida, zdvíhajícího do výšky svou hůl. Vteřinku
			nato ti u nohou exploduje oslnivý blesk. Tebe ale nic nezastaví, pádíš dál z
			kopce dolů proklínaje svou váhavost, ale vděčný učitelům z kláštera Kai za
			výcvik v ovládání <i>Šestého smyslu</i>.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Utíkat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="94">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Mudrc sleduje souboj. Jakmile vidí, že jeho syn je mrtev, spěšně se otáčí a
			mizí z krámku zadním východem. V zabijákově měšci nalézáš dvanáct
			Zlatých a další čtyři zlaťáky v dřevěné pokladně pod pultem. Pouštíš se do
			pečlivého zkoumání roztoků v lahvích a lahvičkách a s překvapením
			zjišťuješ, že to všechno jsou jen laciné atrapy. Ve skutečnosti je krámek
			plný napodobenin. Uvažuješ o tom, ale cítíš tu jakousi záhadu. Vracíš se
			zpátky na rušnou ulici.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="16" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Vrátit se na rušnou ulici.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="95">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Netrvá to dlouho a narážíš na úzkou lesní cestu, ubíhající od severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="240">
				<desc lang="cs">Vyrazit směrem k severu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="5">
				<desc lang="cs">Zamířit na jih.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="96">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Téměř bez dechu tiskneš zbraň a očekáváš úder. Napětí se stává
			nesnesitelným - Giakové se pohybují tak blízko, že ti chřípí plní odporný
			zápach jejich nemytých těl. Slyšíš nesrozumitelné kletby a nadávky v
			podivné, cize znějící hrdelní řeči. A náhle Giakové opouštějí plošinu před
			jeskyňkou a dávají se do dalšího šplhání, aby dosáhli vrcholu kopce. Když
			už máš jistotu, že jsou skutečně pryč, povzdechneš úlevou a z očí ti stékají
			slzy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="33">
				<desc lang="cs">Vydat se na průzkum nitra jeskyně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Opustit jeskyni i kopec, protože by se Giakové mohli vrátit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="97">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Před tebou, v okolí kamenného mostu a na něm, zuří prudká bitva. Třesk
			oceli, výkřiky a sténání mužů i zběsilé skřeky útočících bestií se nesou až k
			tobě do lesa. V samém ohnisku bitvy se míhá princ Pelathar, králův syn.
			Právě se ze všech sil potýká s mohutným černým Gourgazem, který v
			šupinaté tlapě třímá sekyru. Pojednou princ raněn padá k zemi - z boku mu
			trčí černý šíp.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="255">
				<desc lang="cs">Bránit raněného prince.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="306">
				<desc lang="cs">Běžet do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="98">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechno nasvědčuje tomu, že strážní vyprávění uvěřili. Úklonami ti
			projevují úctu jako jednomu z rytířů řádu Kai a jeden ozbrojenec tahá za
			skrytý konec zvonku. Masivní dveře se začínají otevírat dokořán. Muži tě
			doprovázejí dovnitř, za zády slyšíš, jak dveře zase zapadly.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="139">
				<desc lang="cs">Vstoupit do dveří.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="99">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vrháš se do nízkého, i když hustého porostu. Ve vzduchu nad tebou se
			rozječela příšera. Stačí jen letmý pohled nahoru a vidíš, že Kraan se právě
			obrací k novému výpadu. Vymršťuješ se na nohy a uháníš hlouběji do lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="222">
				<desc lang="cs">Utíkat hlouběji do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="100">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sychravě studená chodba zničeno nic prudce odbočuje k východu. V dálce
			před tebou spoře osvětluje tunel nazelenalý plamínek. Kradeš se k němu a
			ocitáš se na místě, kde se chodba rozšiřuje v prostornou halu. Neobvyklé
			světlo, jak se zdá, se line z objemné mísy, spočívající na vrcholku
			granitového trůnu. Před trůnem se tyčí na podstavci socha zvláštního
			tvaru, připomíná okřídlené písmeno "S".</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="161">
				<desc lang="cs">Posadit se na trůn.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="133">
				<desc lang="cs">Podrobněji si prohlédnout sochu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="257">
				<desc lang="cs">Dostat se co nejrychleji ven z tohoto tajuplného sálu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="101">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zvuky bitvy postupně utichají, ale ty nemáš klid. Burcuje tě hlas svědomí a
			obviňuje tě ze zbabělosti, z toho, že jsi opustil mladého muže ve smrtelném
			nebezpečí. Pokoušíš se umlčet dotěrné výčitky a přesvědčuješ sám sebe, že
			tvůj úkol je mnohem důležitější a že v sázce není jen život mladého
			kouzelníka, ale že budoucnost všech obyvatel země závisí na tom, zda
			dosáhneš hlavního města živ, zdráv a včas.</p>
			<p>Pohled na skupinku bojovných	Giaků tě rázem přivádí na jiné myšlenky. Chceš se okamžitě schovat, ale
			pozdě: Giakové tě zahlédli, musíš utíkat, jak nejrychleji dovedeš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="281">
				<desc lang="cs">Utíkat jak nejrychleji dovedeš.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="102">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš za sebou kamenné úbočí kopce, které tě dělilo od prastarého hřbitova.
			Hřbitova předků. Celé to šedavé a odpuzující místo halí oblaka mlhy, jejíž
			cáry a chuchvalce se těžce převalují mezi náhrobky a znemožňují tak
			slunci, aby proniklo až k zemi. Mrazivý chlad ti vane v ústrety.
			S těžko překonatelnými pocity hluboké hrůzy vstupuješ na děsivé
			pohřebiště.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="284">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="103">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zarostlá pěšina tě přivedla k rozcestí, kde se od ní odděluje jiná stezka, vedoucí k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="13">
				<desc lang="cs">Dát se po stezce vedoucí k východu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="287">
				<desc lang="cs">Raději dál pokračovat k severovýchodu po pěšině, po které jsi přišel.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="104">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stěny jsou vlhké a kluzké. Tunel je naplněn nedýchatelným zatuchlým
			vzduchem. Pavučiny se ti lepí na obličej i na ruce při každém kroku.
			Křečovitě svíráš čelisti, aby se ti nerozdrkotaly zuby, ale kráčíš kupředu,
			ačkoliv máš nepříjemný dojem, že chodba je temnější a temnější.
			Právě jsi dorazil k rozcestí, kde se tunel potkává s chodbou, která vede od
			severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="26">
				<desc lang="cs">Dát se na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="100">
				<desc lang="cs">Dát se cestou k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="105">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kus před tebou sedí na větvi starého rozložitého dubu smolně černý havran.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="298" skill_needed="animal_kinship">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Spřízněnost se zvířaty.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="335">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="106">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Konečně přicházíš ke břehu prudce tekoucí ledové říčky. Voda se valí přes
			balvany potažené zelenými řasami a vytváří bíle zpěněné kaskády. Za
			zákrutem mizí k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="263">
				<desc lang="cs">Jít dolů po proudu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="334">
				<desc lang="cs">Prozkoumat horní tok říčky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="107">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přebíháš napříč místností a prudkým úderem rozrážíš lebky na kusy. Jejich
			dutiny nejsou prázdné, převaluje se v nich jakási šedá hmota a s bubláním
			mění tvar. Zdá se, že z lesklého povrchu této rosolovité substance vyráží
			cosi jako křídla podobná netopýřím, a také jakási chapadla či sosáky.
			Pociťuješ zděšení a hnus a jedinou tvou touhou je dostat se pryč odtud.
			Vyrážíš k východu právě včas - těsně za tebou se s rachotem spouští padací
			mříž a neprůchodně odděluje děsivou místnost od chodby, která vede na
			svobodu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="23">
				<desc lang="cs">Jít chodbou k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="108">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obloukem letíš ke střeše na protější straně ulice. Všechno vnímáš
			neobyčejně ostře a zpomaleně, máš pocit, že se zastavil čas. V hloubce pod
			tebou se na ulici hemží davy chodců, okolní střechy poskytují útočiště
			nesčetným uvřískaným vrabcům, kteří svými všudypřítomnými hnízdy
			ucpávají okapy. Jejich poplašené volání sílí ve chvíli, kdy hřmotně dopadáš
			na střechu čtyřpatrového domu. Je to to poslední, co za svého života slyšíš.
			Letité tašky a trámy neodolaly prudkému nárazu, tříští se a praskají a ty se
			řítíš z výšky čtyř poschodí hostince "U zelené trepky". Dopadáš se
			zlámaným vazem. Tak končí tvá pouť i tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="109">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jediné, co koberec skrývá, je špína a prach!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="164">
				<desc lang="cs">Podrobně si prohlédnout obsah lahviček.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Místnost opustit a porozhlédnout se ve stáji.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="110">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bleskurychle míříš a vší silou vrháš kámen proti Giakově hlavě. K tvému
			zděšení se netvor uhýbá a kámen mu jen neškodně klouže po zádech. Jestli
			máš mladého kouzelníka zachránit, musíš jednat okamžitě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="55">
				<desc lang="cs">Rychle jednat.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="111">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jen pár minut poté, co jsi opustil rozcestí, se před tebou otevírá pohled na
			malý srub se stájí, ke kterému máš ještě kus cesty. Už z dálky vypadá srub
			opuštěně a tím víc se k němu blížíš, tím je jasnější, že po obyvatelích
			stavení není v okolí ani vidu ani slechu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="57">
				<desc lang="cs">Vstoupit do srubu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Prohlédnout si stáj.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="112">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Znenadání se obrovský balvan, za nímž jsi ukryt, začíná valit na stranu a ty
			stojíš tváří v tvář dvěma vrčícím Giakům, kteří dychtí po tvé krvi. Vchod
			do jeskyně je uzoučký. Máš tedy v boji proti nim určitou šanci.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="33">
				<enemy attack="13" condition="10" >
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10" >
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Zmizet z jeskyně a sešplhat z kopce dolů.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="113">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kráčíš už přes půl hodiny, když tvůj pohled upoutají jakési byliny s jasně
			červenými květy, které rostou nedaleko mechem obrostlého břehu. S
			radostí v nich poznáváš laumspur, krásnou a vzácnou rostlinu, všude
			vysoce ceněnou pro její léčivé účinky. V kleče ho trháš, dokud ho nemáš
			plnou hrst, a potom ho pečlivě ukládáš do batohu. Tato bylina ti může
			vracet síly ztracené během další cesty. Jednou porcí laumspuru získáš zpět
			3 KONDIČNÍ body a v batohu máš dvě porce léčivé byliny. Zavazuješ
			batoh a pokračuješ v cestě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="347">
				<desc lang="cs">Jít severovýchodně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="295">
				<desc lang="cs">Zamířit přímo k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="healing_herb" />
			<item name="healing_herb" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="114">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přiměl jsi koně k tomu, aby si lehl na zem, a zamaskoval jsi jeho i sebe
			větvemi, na které jsi nahrnul spadané listí. Z úkrytu nasloucháš
			zlověstnému šumění Kraanových křídel. Krvelačný tvor chvíli pátravě
			krouží nad vámi, ale nakonec se vrací na druhou stranu jezera.
			Teď je ta pravá chvíle zmizet, pro případ, že by se snad Kraan vrátil s posilami.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="239">
				<desc lang="cs">Zmizet před Kraanem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="115">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stěží jsi doklopýtal k prvnímu stavení a zcela vyčerpán padáš do dveří.
			Cítíš vůni vařeného pokrmu. V místnosti visí nad skomírajícími řeřavými
			uhlíky malý kotlík, opodál je prostřeno na velkém dubovém stole. Ať zde
			žije kdokoliv, je jasné, že musel svůj příbytek dnes řasně ráno nakvap
			opustit. Džbán na vodu je plný a na stole v ošatce leží voňavý bochník
			čerstvého chleba.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="150">
				<desc lang="cs">V rychlosti pojíst.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="177">
				<desc lang="cs">Porozhlédnout se po domě.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="83">
				<desc lang="cs">Hned se sebrat a utíkat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="116">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Škrábeš se ven z bahnité vody a chtě nechtě se vystavuješ ostré palbě
			černých šípů. Sotva ses rukou dotkl pevné země, vyrážíš pod ochrannou
			klenbu nejbližších stromů. Čekáš tady, až Giakové opustí protější břeh, a
			potom se pěšky vydáváš na další pout k hlavnímu městu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="321">
				<desc lang="cs">Vydat se na další pouť k hlavnímu městu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="117">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Muž je těžce poraněn a zřejmě svým zraněním podlehne. Pokud ovládáš
			Kai disciplínu <i>Léčitelství</i>, můžeš jeho utrpení zmírnit, ale šrámy jsou tak
			hluboké, že na jejich vyléčení tvé dovednosti nestačí. Muž skutečně brzy
			upadá do bezvědomí. Ukládáš ho co nejpohodlněji a nejšetrněji v úkrytu za
			vzrostlým lesním dubem a pak ho s těžkým srdcem opouštíš. Vydáváš se
			bohatě zalesněnou krajinou na severovýchod.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="330">
				<desc lang="cs">Pokračovat na severovýchod.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="118">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pobízíš koně k trysku a uháníš s větrem o závod dlouhou pěšinou přímo
			dolů. V dálce před sebou stále zřetelněji rozeznáváš na obzoru obrysy
			Holmgardu, jeho obranné valy a vysoké věže, třpytící se v záři ranních
			paprsku. Stezka, kterou se necháváš vést, se připojuje k hlavní silnici,
			spojující sever s jihem, tzn. nejdůležitější severní přístav Toran s hlavním
			městem Holmgardem. Aniž bys zmírnil tempo, zamířil jsi přirozeně k
			Holmgardu, když tu vidíš, že na čistém jitřním nebi krouží Kraan.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="224">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="119">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Trní drásá tvůj plášť na cáry, ruce i nohy máš celé zkrvavené, jak se
			pomalu prodíráš křovím. Po čtvrthodině úporné námahy ses konečně
			vyprostil z obětí posledních dotěrných šlahounů a vypotácel ses na volné
			prostranství mezi stromy. Za rány, které jsi utržil v křoviskách (Kondice -2).
			Chceš jít dál, ale zmocňuje se tě malátnost a závratě, oční víčka těžknou a
			těžknou. Náhle se ocitáš přímo nad prudkým zalesněným srázem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="226">
				<desc lang="cs">Sešplhat dolů tak opatrně, jak jen to bude možné.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="38">
				<desc lang="cs">Máš pocit, že na takový nebezpečný, dokonce riskantní sestup strmým srázem jsi v tuto chvíli příliš unavený, můžeš jít dál po hřebenu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="120">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Za svými zády slyšíš vřavu boje: krví rozdráždění Giakové divoce pobíjejí
			tažné kupecké koně. Odvážil ses rychle ohlédnout přes rameno zpět a vidíš,
			jak se Kraan těžce odlepuje od země a pomalu znovu vzlétá. Nevíš: má v
			úmyslu na tebe zaútočit, nebo ho zaujalo něco jiného? Jedeš dál, ale známý
			černý stín, je jasnou odpovědí na danou otázku. Terčem Kraanova útoku a
			jeho další obětí máš být ty. Kraan mezitím už nabírá plnou rychlost a řítí se
			k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="84">
				<desc lang="cs">chladnokrevně setrvat v sedle a sklouznout z něho teprve těsně před Kraanovým úderem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="171">
				<desc lang="cs">Ujíždět, jak nejrychleji umíš, pod ochranu nejbližších stromů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="54">
				<desc lang="cs">Přitisknout hlavu ke koňově šíji, pobídnout zvíře k bezhlavému trysku a prosit nebesa o slitování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="121">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po několika minutách chůze stojí před tebou uprostřed cesty červeně oděný
			muž. Je k tobě obrácen zády, takže mu nevidíš do tváře, navíc má přes
			hlavu přetaženou kapuci. Na natažené ruce mu sedí leskle černý havran,
			kterého jsi viděl už dřív.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="342">
				<desc lang="cs">Zavolat na muže.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="309">
				<desc lang="cs">Opatrně se k cizinci přiblížit, abys mohl zjistit, co je zač.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="283">
				<desc lang="cs">Raději rovnou tasit zbraň a zaútočit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="122">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kůň porozuměl tvým slovům a uklidňuje se. Přistupuješ k tomu
			nádhernému zvířeti a chlácholivě hladíš jeho hlavu. Cítíš, že je ještě
			vyděšený a zmatený. Jemně ho pobízíš a vyvádíš na cestu, po které se
			znovu vydáváš k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="206">
				<desc lang="cs">Znovu se vydat k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="123">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile nestvůra padla mrtvá k zemi, její bezvládné tělo se začalo
			rozkládat. Mění se v odpuzující zelenavý roztok. Pozoruješ s úžasem, jak
			všechna vegetace, kterou kouřící tekutina zasáhne, se křečovitě kroutí a
			hyne. Kousek od ztrácejícího se těla leží v trávě na zemi velký, nejspíš
			cenný drahokam. Ale nejsi tu se zdechlinou sám. Po cestě se sem blíží
			mnohočlenná tlupa bojovných Giaků.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="304">
				<desc lang="cs">Zvednout drahokam.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="2">
				<desc lang="cs">Zvolit raději bleskový útěk.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="124">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uvnitř skříňky nalézáš 15 Zlatých a stříbrný klíč.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="15" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="211">
				<desc lang="cs">Pokračovat v průzkumu tunelu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Kopec opustit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="silver_key" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="125">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina ústí na rozlehlou mýtinu. Hned tě upoutaly podivné stopy tlap s
			dlouhými drápy. Jistě tu přistál Kraan. Pečlivě stopy zkoumáš a z jejich
			množství a z velikostí udupané plochy usuzuješ, že v průběhu
			posledních dvanáctí hodin tu muselo přistát alespoň pět Kraanů.
			Na vzdálenější straně paseky je vidět dvě stezky, kterými se můžeš vydat
			na další pouť.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="27"><desc lang="cs">Zvolit jižní pěšinu.</desc></action_move>
				<action_move target="214"><desc lang="cs">Jít směrem na západ.</desc></action_move>
				<action_move target="301" skill_needed="sixth_sense">
					<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu šestý smysl.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="126">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Noříš se hloub a hloub do lesa. Vzdáváš tiché díky princovi za tak skvělého
			koně, který ani jednou neklopýtl, ačkoli zemi pod jeho kopyty kryje změť
			trní a kořenů. Vlkodlaky brzy necháváte daleko vzadu, a tak si oba, ty i
			kůň, můžete na chvíli oddechnout.</p>
			<p>Světlo se kvapem ztrácí, na krajinu padá noc.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="46">
				<desc lang="cs">Dál se držet směru, kterým teď jedeš.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="143">
				<desc lang="cs">Obrátit doleva (a tak znovu nabrat směr, kterým tě vedla stezka, kterou jsi nechal daleko vzadu).</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="127">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už asi hodinu tě Drakkarimové kamsi vedou lesní cestou, postrkováním a
			výhružkami tě nutí k rychlejšímu pochodu. Náhle se celá vaše skupinka
			zastavuje, protože za zatáčkou se vynořila obrovská obluda pokrytá
			zelenými šupinami. V poutech Drakkarimů jsi teď úplně bezmocný a
			strachy bez sebe čekáš, co krvelačně vyhlížející tvor udělá. Blíží se, už tě
			ovanul smrdutý pach z jeho tlamy, už slyšíš temné vrčení, z něhož ti tuhne
			v žilách krev. Teď netvor vydal ohlušující skřek, vrhá se k tobě a popadá
			tvou hlavu do silných tlap, opatřených plovacími blanami. Ostré křupnutí
			tvé lámající se páteře už neslyšíš. Tady končí tvá pouť.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="128">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Opatrně se prodíráš hustým listovím, když tu tě přibíjí na místo otřesná
			scéna, která se odehrává v těsné blízkosti, na malé mýtince před tebou. Tři
			Giakové tam připoutali k dřevěnému kůlu jakéhosi muže, k jeho nohám
			navršili hranici a teďí se chystají dříví a roští podpálit. Podle tuniky, kterou
			má zajatec na sobě, poznáváš, že patří k hraniční jízdní policii, která
			nedaleko Durncragského pohoří střeží západní hranici království. Giakové
			muže krutě a nelítostně zbili, takže chvílemi ztrácí vědomí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="297" skill_needed="hunting">
					<desc lang="cs">Využít své Kai disciplíny Lov.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="336" conditioned="">
					<desc lang="cs">Zaútočit na Giaky hned teď, abys zajatci zachránil život.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="129">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dostali jste se až na dosah vstupní brány do Holmgardu, teď naplněni úctou
			stojíte před výškou a mohutností městských hradeb. Stometrové zdi už celé
			věky odolávají dvojímu vytrvalému nepříteli - času a Temným pánům.
			Spolu s důstojníkem projíždíš devadesát metrů dlouhým tunelem vnější
			strážnice, až se konečně ocitáte před vchodem do hlavní brány. Zástupy
			vojáků i civilistů proudí tudy ven i dovnitř.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="3">
					<desc lang="cs">Dál se nechat vést důstojníkem.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="144">
					<desc lang="cs">Spoléhat na vlastní síly.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="130">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy tě stezka zavedla na malou lesní mýtinu. Uprostřed leží mohutný
			kmen, do něhož je vydlabaná příjemná lavička, lákající k odpočinku. Jsi už
			pěkně vyhládlý a musíš okamžitě pojíst. Sněz tedy jednu porci potravy.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_skill="hunting" canceled_by_item="meal" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="28">
				<desc lang="cs">Jít k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="201">
				<desc lang="cs">Dát přednost menší stezce, která se ubírá lesem k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="131">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Překonal jsi další čtvrt míle, když náhle k tobě dolehly výkřiky a další
			tajemné zvuky připomínající hřmění. Hluk přichází z místa, kde se stromy
			rozestupují v rozlehlou mýtinu. Kryt zelení se plížíš blíž a ocitáš se na
			místě, kde kdysi stával lesní chrám, který dnes už leží v rozvalinách.
			Skupina po zuby ozbrojených Giaků o síle pětadvaceti až třiceti mužů útočí
			na zbytky chrámu ze všech stran. Okolo leží spousta pobitých nebo
			umírajících Giaků, ale ostatní vytrvale pokračují v dobývání chrámu. Z
			ničeho nic prolétá předními řadami Giaků modře zářící blesk, jenž rozsévá
			smrt a paniku mezi netvory. Ale ani strach z neznámé zbraně je neodrazuje
			od nových a nových pokusů a výpadů proti obráncům, skrývajícím se v
			mramorových troskách chrámu, jejichž totožnost je pro tebe stále ještě
			tajemstvím. Giak, vyšší a statnější než ostatní a chráněný od hlavy k patám
			černou drátěnou zbrojí, popohání bez oddechu svou tlupu vpřed kletbami,
			nadávkami a ranami cepu, z něhož trčí na všechny strany dlouhé hřeby.</p>
			<p>S připravenou zbraní a využívaje obratně ochrany, kterou poskytuje husté
			listoví, se pomalu přesouváš k okraji paseky, abys dřív, než podnikneš
			nějaký další krok, zahlédl neochabující a tvrdošíjné obránce chrámu. Když
			konečně vidíš, kdo vzdoruje přesile Giaků, žasneš: je to jeden jediný muž
			asi tak tvého věku! Rozeznáváš nebesky modrý plášť posetý hvězdami,
			jaký nosí členové Společenství mágů z Toranu. Mladý muž jistě patří k
			učedníkům spolku. Pět Giaků právě vyráží vpřed s kopími zdviženými k
			ráně. Jestli mladý čaroděj spěšně neustoupí hlouběji do nitra chrámu, bude
			bezpochyby ztracen, Giakové ho zasáhnout. Mladík však jako kdyby si
			nebezpečí neuvědomoval, stojí stále na místě a ty vidíš, že jen rozvážně
			zvedá levou ruku. Vzápětí konečky jeho prstů vysílají mezi divoce řvoucí
			Giaky modrý klikatý blesk. Těsně přitisknut k zemi sleduješ ze svého
			úkrytu, jak další Giak nepozorovaně probíhá mezi ruinami chrámu, šplhá
			na zbytky mohutného sloupu, mezi zuby svírá zakřivenou dýku a není
			pochyb, že se chce vrhnout na nic netušícího mladého muže, který stojí pod
			ním.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="241">
					<desc lang="cs">Výkřikem varovat mladého kouzelníka před nebezpečím.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="55">
					<desc lang="cs">Vyběhnout vpřed a zaútočit na zákeřného Giaka.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="302">
					<desc lang="cs">Zvednout pořádný úlomek mramoru z chrámové zdi a rozrazit jím Giakovi hlavu.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="101">
					<desc lang="cs">Opustit bitevní pole a vběhnout zpět do lesa.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="132">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený průvodce kupeckého vozu si tě chvíli měří s neskrývanou
			nedůvěrou a pak ti před nosem přiráží dveře. Z nitra vozu k tobě doléhá
			vzrušený hovor. Po několika minutách dohadování se dveře znovu otevírají
			a z nich na tebe hledí blahobytný kupec. Okamžitě poznává tvůj šat rytířů
			řádu Kai a spěšně se omlouvá za chování svého sloužícího.</p>
			<p>Jeho jednání je ale pochopitelné, vysvětluje kupec, protože od chvíle, kdy
			opustili Toran, se už několikrát stali terčem útoku: napadl je Kraan,
			zbojníci i lupiči. To vše kupec vypráví, zatímco ti uvolňuje alespoň
			nejnutnější kousek místa uvnitř vozu. Není tam totiž k hnutí, téměř všechen
			prostor zabírají role hedvábí a vaky s kořením. S díky přijímáš pokrm,
			který ti kupec nabízí, a po přepychovém obědě tě konečně přemáhá únava z
			dlouhé a nebezpečné cesty a ty upadáš do těžkého bezesného spánku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="64">
				<desc lang="cs">Spát.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="133">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pohnul ses směrem k soše, když tu její kamenný obličej začíná praskat a
			vzápětí před tebou exploduje celá socha. Z kamenného pláště se tak
			osvobodil okřídlený had a okamžitě na tebe útočí. Musíš s netvorem
			bojovat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="266">
				<enemy attack="16" condition="18" >
					<title lang="cs">Okřídlený had</title>
					<skill name="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="134">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky tomu, že můžeš využít svých výjimečných schopností, odhaluješ
			stopy Giaků na celém obvodu mýtiny. Stopy jsou čerstvé a dá se říci, že
			bezcitní oblíbenci Temných pánů se pohybovali v těchto místech ani ne
			před dvěma hodinami.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Prozkoumat dřevěná stavení na palouku bez ohledu na to, co jsi právě zjistil.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="40">
				<desc lang="cs">Raději paseku obejít.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="135">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Naklonil ses přes strmý a podemletý břeh řeky, abys viděl dolů, kde se v
			místech, kde řeka tvoří tišiny a voda neproudí, drží změť naplaveného
			dříví. Na jílovité mělčině uvízl velký kmen a kousek od něho dokonce malá
			loďka.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="223">
				<desc lang="cs">K plavbě po proudu řeky použít kládu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="4">
				<desc lang="cs">Raději se plavit loďkou.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="136">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Giakové se blíží a krčí se v terénu, jakoby se chystali k útoku. Dobře vidíš
			zubaté hroty jejich kopí a slyšíš nesrozumitelnou řeč, která se pracně
			dobývá odněkud z hloubi jejich hrdel. Větší z tvorů vyrazil: "Orgadak taag!
			Nogjat aga ok!" A pak na tebe útočí. Musíš se postupně utkat s oběma
			Giaky. Přičti si pro tento zápas 1 bod k UMĚNÍ BOJE, protože můžeš
			využít výhodu, kterou poskytuje zvýšený terén.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="313">
				<fight_event attack_actual="1" />
				<enemy attack="13" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="137">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile poslední odpudivá zrůda padá bez života k zemi, zelenavé světlo se
			pomalu začíná vytrácet. V jeho zbytcích stačíš postřehnout, že každá
			rozbitá lebka obsahuje drahokam. Překotně sbíráš drahé kameny, abys to
			stihl dřív, než místnost pohltí naprostá temnota. Bez dalšího otálení opouštíš Zplozence záhrobí a
			pokračuješ dál ve své cestě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="223">
				<desc lang="cs">K plavbě po proudu řeky použít kládu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="gems" />
		</items>		
    </scene>
	<scene id="138">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Se zbraní v pohotovosti očekáváš, kdy se objeví nepřítel. Jsou to dva horští
			Giakové a ty se musíš utkat postupně s oběma.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="291">
				<enemy attack="13" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="139">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vnitřní nádvoří kypí činorodým ruchem. Jízdní poslové čekají po boku
			svých neklidných koní na rozkazy, které vydává spojené velení, zasedající
			ve Velkém sále. Neobyčejně rychle předávají pokyny, vzkazy a rozkazy
			obráncům na vnějších hradbách. Posel stíhá posla, ti, kteří se vracejí, sotva
			popadají dech a pot z nich jen leje. Stačíš udělat sotva pár kroků napříč
			nádvořím, když tu zaduní kus od tebe hlas: "Zadržte toho muže!"</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="66">
				<desc lang="cs">Čekáš, co bude dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="140">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojíš na mýtině, kde je z několika poražených stromů vybudována strážní
			věž, dnes již poznamenaná zubem času a náležitě vratká. Pod ní se křižují
			stezky a rozbíhají se na tři různé strany.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="14">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní směr.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="252">
				<desc lang="cs">Dát se na východ.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="215">
				<desc lang="cs">Jít jihozápadní pěšinou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="36">
				<desc lang="cs">Vyšplhat na strážní vížku.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="141">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Šestý smysl ti napovídá, že někteří z netvorů, kteří dobyli klášter, se dali do
			zkoumání obou dvou pěšin, aby objevili každého, kdo snad přežil jejich
			nájezd a vraždění. Místo abys riskoval nepříjemné setkání, můžeš zvolit
			cestu panensky nedotčeným lesním porostem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="56">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní směr.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="333">
				<desc lang="cs">Proklestit si cestu hustým listovím a vydat se k severovýchodu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="142">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Před sebou vidíš vysoké, šedavě bílé zdi a do daleka zářící věže
			Holmgardu, vidíš městské vlajky, chvějící se na cimbuří v čerstvém ranním
			vánku. Řeka Eledil, pramenící v kopcích Durncragského pohoří, si vyhloubila
			koryto až k Holmské zátoce, kde se vlévá do moře. Holmgard leží u
			jejího ústí. Radost z výhledu na krásnou a milovanou krajinu ti kalí hrozivá
			černá armáda, která se nezadržitelně valí od kopců k hlavnímu městu. Po
			pravé straně se táhne široká pohodlná silnice, která vede až k Holmgardu.</p>
			<p>Během bys mohl dorazit k zevním valům městského opevnění asi tak za
			hodinu, ale to by ses pohyboval skoro celou dobu v otevřené krajině a byl
			bys snadným dílem pro Kraany. Přímo před sebou máš široký bahnitý tok,
			který líně směřuje k řece Eledil. Jako úkrytu můžeš využít podemletých
			břehů a doplavat k hlavnímu městu. Ještě je tu jedna možnost, jak se dostat
			k cíli. Vlevo před tebou leží pradávný hřbitov, Hřbitov předků. Rozpadající
			se hrobky a vetché pomníky ze zapomenutých časů by mohly utajit tvůj
			postup vpřed, ale velmi dobře víš, že území hřbitova je tabu. Bezesným
			spánkem tam spí nespočet tajuplných příšer, čekajících jen na neopatrného
			odvážlivce, který přestoupí zákaz, aby ho uchvátily a zahubily.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="58">
				<desc lang="cs">Pokusit se o štěstí na silnici.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="135">
				<desc lang="cs">Zvolit vodní cestu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="102">
				<desc lang="cs">Riskovat neznámá nebezpečí na Hřbitově předků.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="143">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy ses vynořil z lesa a ocitl ses na hlavní silnici. Ujišťuješ se, že je to
			opravdu nejdůležitější spoj mezi Toranem na severu a Holmgardem na jihu
			země. Pobízíš koně a odhaduješ, že hlavního města bys mohl dosáhnout ráno.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="149">
				<desc lang="cs">Pokračovat do hlavního města.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="144">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probíjíš se návalem těl na hlavní ulici a snažíš se dostat ke vzdálené
			Pevnosti. Obyvatelé města zmateně pobíhají sem a tam v záchvatu panické
			hrůzy, protože nad jejich hlavami se ozývá zlověstné krákorání kroužícího
			Kraana.</p>
			<p>V tlačenici ti někdo ukradl jeden předmět z batohu. Jestliže už batoh
			nemáš, ztrácíš zbraň.</p>
			<p>Kárka tažená splašeným koněm tě odhazuje na nejbližší dveře. Jsi na
			několik vteřin omráčen, a tak ztrácíš 2 KONDIČNÍ body. Jak se škrábeš na
			nohy, rozlétnou se dveře dokořán, objevuje se v nich omšelý stařík a bez
			zaváhání se na tebe vrhá sekáčkem na maso. Vypadá naprosto nepříčetně a
			ty musíš bleskurychle zvolit mezi bojem a útěkem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" canceled_by_item="random_backpack_item" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_backpack_item" />
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="63">
				<desc lang="cs">Bojovat se staříkem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="217">
				<desc lang="cs">Dát se na útěk.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="145">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš pocit, jakoby tě převálcoval vůz nebo kočár. Poslední dojmy, které jsi
			schopen si uvědomovat během pádu k zemi, je nesnesitelná bolest v zádech
			a slaná chuť písčité cesty. Hned nato pozbýváš vědomí a obklopuje tě
			milosrdná temnota, ve které není bolesti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="165">
				<desc lang="cs">Upadnout do bezvědomí.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="146">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už asi míli cváláš bez vzrušujících zážitků a nebezpečí, když jsi náhle
			sražen ze sedla šípem, který tě zároveň lehce škrábne na čele. Ztrácíš 3
			KONDIČNÍ body. Vyšvihl ses znovu na nohy a rozhlížíš se, odkud útok
			přišel. Obklíčila tě silná jednotka Drakkarimú, z lesů kolem dokola se
			vynořuje jeden zloduch za druhým. Byl jsi přepaden ze zálohy a máš
			jedinou naději: uprchnout co nejrychleji pod ochranu lesa.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="154">
				<desc lang="cs">Uprchnout do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="147">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po několika minutách chůze narážíš na hliněnou chatrč, neuměle skrytou
			stranou od pěšiny. Jsi vyhládlý a potřebuješ se okamžitě nasytit. Pokud
			nemáš co jíst, ztrácíš 3 KONDIČNÍ body. Po jídle se pečlivě rozhlížíš a
			vidíš, že cesta, po níž jsi sem došel, se stáčí k jihu.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_skill="hunting" canceled_by_item="meal" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="42">
				<desc lang="cs">Dát se po stezce jižním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="28">
				<desc lang="cs">Dál se držet původního směru.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="148">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyrážíš dveře a vnikáš do statku. Kraan se vznáší vysoko nahoře, ve
			spárech svírá oběť a vítězoslavně krákorá. Když znovu nalézáš ztracenou
			rovnováhu, rozhlížíš se kolem sebe po místnosti. Jsi tu docela sám. Naproti
			ohništi někdo opřel o stěnu válečné kladivo.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="81">
				<desc lang="cs">Dál se schovávat na statku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="320">
				<desc lang="cs">Dát přednost bezpečí lesa.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="199">
				<desc lang="cs">Zevrubněji si prohlédnout místnost.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="warhammer" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="149">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak jedeš po silnici, pozoruješ, že světla kvapem ubývá. Brzy bude úplná
			tma, v níž nebude možné včas rozeznat případné nebezpečí, číhající podél
			cesty. Zbytečně neváháš a hledáš vhodné místo k odpočinku. Takové ti
			nabízí lesní výběžek, ve kterém se můžeš prospat a do rána nabrat nových
			sil.</p>
			<p>Ujišťuješ se, že jsi přede všemi dobře ukryt, nedočkavě se zachumláváš do
			teplého zeleného pláště a upadáš do těžkého spánku beze snů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="256">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="150">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jídlo je sice trošičku převařené, ale tobě chutná báječně. Bohužel ho není
			dost na celou jednu porci, která by tě nasytila beze zbytku. Chladnou vodou
			s chutí zaháníš žízeň. Jídlem a odpočinkem ses zdržel v domě necelou
			půlhodinku, ale o to více teď chvátáš. Dáváš si do pořádku svou cestovní
			výbavu a opouštíš stavení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="83">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="151">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pokud se dokážeš dostatečně soustředit na klíčovou dírku, můžeš uvést
			mechanismus zámku do pohybu a zámek tak odemknout. Pak můžeš silou
			své vůle přimět zástrčku, aby se vysunula a vypadla na podlahu. Dveře
			budou volné.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="87">
				<desc lang="cs">Odemknout zámek a vysunout zástrčku za použití Ovládání hmoty myšlenkou.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="152">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bylinkář ti nabízí sadu zvláštních lektvarů. Některé zázračně posilují ducha
			i tělo, jiné způsobují neviditelnost, další poskytují schopnost změnit sám
			sebe v obláček páry. Muž trhnutím otevírá nejnižší zásuvku pultu a
			slavnostním gestem odtud vyndává kouzelný proutek. Vysvětluje, že prut je
			neobyčejně účinná zbraň proti všem ďábelským netvorům, kteří se začínají
			roztahovat po Sommerlundu, a že zároveň dokáže svého majitele učinit
			nezranitelným. Mudrc a bylinkář v jedné osobě tě vyzývá, aby sis přečetl
			magický nápis, který je vyryt do černé dřevěné hůlky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="49">
				<desc lang="cs">Natáhnout se přes pult, abys lépe viděl na zvláštní nápis.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="231">
				<desc lang="cs">Více tě zajímají roztoky a jejich kouzelná moc.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="153">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Před tebou se tyčí zářivé věže Holmgardu a vysoké, šedavě bílé zdi jeho
			hradeb. Městské prapory na baštách zlehka povlávají v čistém a mírném
			ranním větříku. Městem protéká řeka Eledil, která pramení mezi horami
			Durncragského pohoří a po mnohakilometrové cestě na západ se těsně pod
			Holmgardem vlévá do moře, do Holmské zátoky. To, co tento idylický
			pohled kalí, je nesmírně početná černá armáda, která se zpod
			Durncragských vrcholků nezadržitelně valí přímo na město.</p>
			<p>Po pravé straně se vine široká cesta napřít svažující se plání až k
			Holmgardu. Tryskem bys mohl vzdálenost, která tě dělí od vnějšího
			opevnění města, urazit za méně než hodinu. Cesta po silnici by byla rychlá,
			ale má jednu velkou nevýhodu: téměř celou trasu bys musel jet otevřenou
			krajinou, v níž jsi zcela bezbranný proti útokům ze vzduchu.
			Přímo před tebou se k Eledilu lenivě šine jakýsi nevýznamný bahnitý
			potok. Kdyby ses vzdal koně, můžeš nepozorovaně proplavat pod
			vysokými a podemletými břehy až k hradbám.</p>
			<p>A konečně je tu ještě jedna možnosti, jak se dostat k Holmgardu. Po levé
			ruce máš prastarý hřbitov, o kterém se hovoří jako o Hřbitově předků. Mohl
			bys využít hrobek a pomníků, pamětníků zašlých časů, k utajenému
			postupu vpřed. Ale dobře víš, že území hřbitova je tabu. Bezesným
			spánkem tam odpočívá spousta nepojmenovatelných příšer. Čekají na toho,
			kdo z neopatrnosti nebo nevědomosti vstoupí na hřbitovní půdu, aby s ním
			mohly nepěkně naložit.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="202">
				<desc lang="cs">Pokoušet štěstí tím, že se vydáš k Holmgardu po silnici.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="135">
				<desc lang="cs">Máš dojem, že bezpečnější by byla cesta vodními toky.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="329">
				<desc lang="cs">Riskovat setkání s neznámými nestvůrami na Hřbitově předků.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="154">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Následkem zranění trpíš závratí, potácíš se od stromu ke stromu jako
			slepec. Z ničeho nic ti mizí pevná půda pod nohama a ty se propadáš
			hlavou napřed do záludně nastražené lovecké jámy. Ze dna díry zvedáš
			hlavu, abys zjistil, jak jsi hluboko, a krve by se v tobě nedořezal: vidíš čtyři
			Drakkarimi s napjatými luky, kterými míří přímo na tebe. Ohyzdné tváře se
			jim stahují zlým vítězoslavným úšklebkem.</p>
			<p>Svět pro tebe přestává existovat ve chvíli, kdy se čtyři hroty jejich černých
			šípů noří do tvé hrudi. Tvé poslání je ztraceno a život zmařen!</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="155">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když jsi přišel blíž, skupinka lidí přestala hovořit. Z jejich výrazu je
			zřejmé, že rozpoznali tvůj zelený plást rytíře řádu Kai. Jeden z mužů
			pomalu napřáhl v přátelském i uctivém gestu ruku k pozdravu a říká: "Můj
			pane, donesla se k nám strašná zvěst o zničení kláštera Kai a o povraždění
			všech rytířů tohoto slavného řádu. Nebesa budiž pochválena, že tomu tak
			není! Báli jsme se, že je vše ztraceno!"</p>
			<p>Nenacházíš v sobě sílu přiznat, že klášter skutečně leží v rozvalinách,
			protože před tebou stojí uprchlíci z Toranu, kteří přišli o celé své jmění
			a jejich životy jsou také ohroženy.</p>
			<p>Zbývá jim jediná naděje, že se rytíři Kai ujmou velení armády a zvítězí nad
			všemi temnými silami. Od utečenců se dozvídáš, že hlavní severní přístav
			se stal terčem dvojího útoku, ze vzduchu i z moře, a že síly Temných pánů
			početně mnohokrát převyšovaly královskou posádku, která střežila bezpečí
			Toranu a statečně bránila město do posledního muže. Ujišťuješ uprchlíky,
			že Sommerlund ve válce nepodlehne, a přeješ jim na další cestě hodně
			štěstí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="70">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="156">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Do bahna všude kolem dopadají černé šípy. Spousta dalších Giaků se vyrojila na srázném řitním břehu a zuřivě na tebe střílí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="294">
				<desc lang="cs">Vrhnout se bez otálení do vody a plavat po proudu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="245">
				<desc lang="cs">Přeplavat pod ochranný val stromů na protějším břehu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="157">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Les vpředu zatíná řídnout, až konečně se mezi stromy objevuje cesta. Po ní
			se směrem k jihu ubírají davy lidí. Mnozí z nich vlekou celý svůj majetek
			na malých rozvrzaných kárkách.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="30">
				<desc lang="cs">Přidat k uprchlíkům a snad se tak dozvědět něco o tom, co se odehrálo na severu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="167">
				<desc lang="cs">Raději pokračovat v cestě k jihu sám.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="158">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Klít se zasunuje do zámku, pootáčí se a zámek povoluje. Opatrně strkáš do
			dveří a ocitáš se tváří v tvář podivnému starci. Pravou rukou svírá hůl, z níž
			náhle vystřeluje zářící blesk a zasahuje tě do prsou. Ztrácíš 6
			KONDIČNÍCH bodů. Sténaje bolestí odhazuješ nebezpečného starce
			stranou, vrháš se ke krkolomně sráznému schodišti a vybíháš po něm
			nahoru, tam, kde tušíš denní světlo. Bereš schody po dvou, a když jsi už v
			půli schodiště, vysílá starý muž za tebou další blesk.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-6" />
		</events>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="5" target="361" />
                <selection numbers_from="6" numbers_to="9" target="362" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="159">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tvoje snaha se nesetkala s žádoucím ohlasem. Kupec se nemá k tomu, aby
			tě vpustil do vozu. Místo toho nečekaně luskne prsty a jeho ozbrojený
			ochránce sahá po turecké šavli.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="191">
				<desc lang="cs">Změříš s ním síly.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="234">
				<desc lang="cs">Seskočit z rychle ujíždějícího vozu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="160">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Doufáš, že nepřátelé tě nezpozorují a odpochodují pryč po vzdálenější straně hřebene.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="286" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="10" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="161">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak usedáš, kamenný had na podstavci se pomalu dává do pohybu. V tu
			chvíli tě oblévá studený pot a třesoucí se rukou křečovitě tiskneš zbraň,
			abys byl připraven k obraně, kdyby had zaútočil. Strnule a fascinovaně
			sleduješ červený vidlicovitý jazyk, který se objevuje v hadově tlamě a zase
			mizí, až konečně zvíře strká hlavu do zeleně zářící mísy nad tebou. Za
			okamžik z ní vytahuje zlatý klíč a hází ti ho do klína. Deska na východní
			stěně se s cvaknutím pootáčí a odkrývá tajný východ z těchto míst, kde si
			nemůžeš být jist zdravím ani životem.</p>
			<p>Popadl jsi klíč a mizíš tak rychle, jak jen to jde.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="209">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="golden_key" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="162">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi už jen pár kroků od mužů a voláš na ně. Otáčejí se obličeji k tobě a ty
			cítíš, jak ti naskakuje husí kůže a jak se ti leknutím málem zastavuje srdce.
			Není to nikdo jiný než přestrojení Drakkarimové! Okamžitě útočí. Srážejí
			tě k zemi, ruce ti svazují silným provazem a pak tě ženou před sebou dál po
			stezce. Zmocňují se i tvého batohu a zbraně, ale zlatých mincí v měšci si
			nevšimli a nezajímá je ani plaší, který máš přes sebe. Hrozivě se
			pochechtávají a předhánějí se v líčení útrap a muk, která tě očekávají v
			jejich ležení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="258" skill_needed="mind_over_matter">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Ovládání hmoty myšlenkou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="127" conditioned="">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="163">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po půlhodině plavby cítíš, že proud, který tě unáší, sílí. Soustředěně hledíš
			na hladinu před sebe a uprostřed širokého říčního zákrutu, ke kterému se
			blížíš, rozpoznáváš mohutný vír. Okamžitě pochopíš, že jestli se necháš
			ještě chvilku unášet proudem dolů, vír tě vtáhne a utopí. Bez dalšího otálení
			nasazuješ silná tempa napříč proudem a včas se dostáváš k pravému břehu.
			V další cestě už pokračuješ pěšky. Vybavení máš kompletní a v pořádku,
			nic jsi neztratil.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="321">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="164">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pozorně odšpuntováváš jednu lahvičku za druhou a čichem se pokoušíš
			rozpoznat jejich obsah. Máš dojem, že v každé je nejspíš nějaký druh vína.
			Jak se jimi tak probíráš, upoutává tvou pozornost jedna lahvička, poněkud
			menší než ostatní a zasunutá až vzadu. Už když jsi jen zpola vyšrouboval
			skleněnou zátku, která vězí v hrdle, cítíš vůni, která nade vší pochybnost
			prozrazuje Alether, nápoj síly. Ostatně tvou domněnku potvrzuje i oranžová
			barva kapaliny. Kouzelný nápoj si můžeš odnést sebou. Pokud ho vypiješ
			před zápasem, zvýší se tvé UMĚNÍ BOJE o 2 body (ale jen pro dobu boje).</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="power_potion" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="165">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probouzíš se spalován horečkou. Před očima se ti ještě chvíli vznášejí
			neskutečné představy a vidiny, až se nadobro vytrácejí a ty cítíš, že bdíš,
			ačkoliv nemáš tušení, kde jsi a co se s tebou děje. Bolest v zádech se ozývá
			s takovou silou, až se ti do úst derou výkřiky a prosby o pomoc. Hned nato
			cítíš na čele vlhký chladivý obklad a na zlomek vteřiny zahlédneš ustaraný
			obličej mladé dívky. Jakýsi stařec jí šeptá cosi do ucha a vzápětí se ztrácí z
			tvého zorného pole. Rád bys pootočil alespoň hlavou, ale nejde to. Děvče
			pokleká u lože a chlácholí tě laskavými a uklidňujícími slovy. Přesto
			podléháš vyčerpání, tvůj pohled se zatemňuje, světlo se vytrácí a znovu tě
			obestírají mrákoty. O tom, že blouzníš, nevíš už nic.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="212">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="166">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dostal ses do vlivu tajemných nečistých mocností. Tvá křehká mysl
			obyčejného smrtelníka podstupuje těžkou zkoušku a je třeba sebrat všechny
			síly k její obraně. Začal boj a v sázce je tvůj zdravý rozum. Skutečný svět
			přestává existovat, místo něho tebou zmítají fantastické i kruté představy,
			vidiny, které tě lákají i děsí zároveň. Když se zjevení rozplynula, potácíš se
			k tunelu a tvé KONDIČNÍ skóre je o 4 body nižší.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-4" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="167">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi skoro celou míli, když sis všiml páru nohou, který prozrazuje, že
			za velkým balvanem někdo leží a nejspíš se tam skrývá.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="88">
				<desc lang="cs">Zblízka se přesvědčit, komu nohy patří.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="264">
				<desc lang="cs">Raději vyhnout setkání s jejich neznámým majitelem a dále pokračovat lesem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="178" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="168">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyškrábal ses nahoru na bohatě naložený kupecký povoz a usadil ses mezi
			cestovními kufry a vaky. Noc se už snáší na krajinu a silnice se noří do
			tmy. Od západu se zdvíhá mrazivý vítr, a tak se dobře halíš do teplého
			dlouhého pláště, který tě spolehlivě ochrání před chladem. Odspodu k tobě
			doléhají hlasy a tak silná vůně kořeněného jídla, že máš ústa plná slin.
			Uvědomuješ si, že jsi příšerně hladový. Musíš se okamžitě najíst, a proto si
			připravuješ jednu porci jídla. Konečně podléháš únavě z vyčerpávající
			cesty a upadáš do těžkého bezesného spánku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="64">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="169">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak procházíš podél lebek, všechny jakoby se otáčely a sledovaly každé
			tvoje hnutí. Právě když jsi v půli cesty napříč místností, slyšíš za sebou
			ostré praskání pukajících kostí. Hned nato vidíš, jak se z lebek líhnou
			ohyzdní tvorové a na vzduchu vypínají velká pomačkaná křídla.
			Sliznaté okřídlené nestvůry útočí. Musíš s nimi bojovat jako s jedním
			nepřítelem.</p>
			<p>Zplozenci záhrobí: UMĚNÍ BOJE 16, KONDICE 16</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="137" retreat="23" turn_to_retreat="1" >
				<enemy attack="16" condition="16" >
					<title lang="cs">Zplozenci záhrobí</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="170">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tunel se topí ve tmě a vzduch je tu daleko chladnější než venku. Ostražitě
			postupuješ vpřed, jednou rukou šátráš po stěně a tak si pomáháš udržet
			směr. Ploužíš se úplnou tmou asi tři minuty a najednou cítíš odporný
			hnilobný zápach, který ze všeho nejvíc připomíná pach rozkládajícího se
			masa. Máš-li v batohu louči a troudník, můžeš si posvítit, abys viděl na
			cestu před sebou.</p>
			<p>Zcela nečekaně se ze stropu tunelu vrhlo na tvá záda něco neobyčejně
			těžkého, až klesáš na kolena. Je to dravý hrabonor a potyčce s ním se
			nemůžeš vyhnout, protože se pokouší uškrtit tě dlouhými slizkými
			chapadly, která mu v celém klubku vyrůstají nad ústním otvorem.</p>
			<p>Hrabonor: UMĚNÍ BOJE 17, KONDICE 7</p>
			<p>Pokud si neneseš v batohu louči, odečti pro tento boj 3 body z UMĚNÍ
			BOJE. Hrabonora nelze napadnout duševní silou, proti níž je odolný, a ani
			se s ním nemůžeš dorozumět, přestože třeba ovládáš Kai disciplínu
			Spřízněnost se zvířaty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="319" >
				<fight_event attack_actual="-3" canceled_by_item="torch" />
				<enemy attack="17" condition="7" >
					<title lang="cs">Hrabonor</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="171">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dostal ses až na samý okraj lesa, když tu se kůň vzpíná v bolestné křeči.
			Hluboko do jeho zadních nohou zaťal Kraan své ostré drápy a tebe se
			pokouší křídly shodit ze sedla. Na zádech okřídleného netvora se šklebí
			Giak a kňučí rozkoší, protože už vidí, jak svoje kopí vráží do tvého těla.
			Duchapřítomně seskakuješ z koně a prcháš ke stromům. Ubohé věrné zvíře
			necháváš napospas dravému Kraanovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="303">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="172">
       <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Začala se snášet noc a brzo tě pohltila hluboká tma. Není ani pomyšlení na
			to, abys pokračoval dál: bylo by to nerozumné, protože bys určitě sešel ze
			správné cesty. Chvíli hledáš vhodný úkryt, pak přivazuješ koně ke stromu,
			sám si pevněji přitahuješ k tělu teplý zelený plášť a sotva se tvá hlava
			dotkne země, už spíš tvrdým spánkem.</p>
			<p>Z hlubokého snu jsi probuzen vzdálenými zvuky pochodujících
			ozbrojených skupin. Přes modrou plochu jezera vidíš černé šiky
			Drakkarimd a smečku vlkodlaků. Nad stromy několikrát zakroužil Kraan a
			k přistání si vybírá střechu malé dřevěné chajdy u břehu jezera. Kraan se
			přesně řídí pokyny červeně oděného netvora na svých zádech, který ho
			znovu pobízí k letu. Těsně nad hladinou se teď blíží k místu tvého nočního
			odpočinku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="239">
				<desc lang="cs">Zajet hlouběji do lesa, aby ses vyhnul setkání s Kraanem a jeho pánem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="114" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Pomocí Kai disciplíny Maskování lépe ukrýt sebe i svého koně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="29">
				<desc lang="cs">Cítíš dost silný na to, aby ses pustil s netvorem do boje.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="173">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se rozhlížíš na všechny strany, aby ses nedal zaskočit případným
			nebezpečím, a pomalu se blížíš ke dveřím. Když ses k nim konečně dostal,
			chystáš se vyzkoušet, půjdou-li otevřít. Zvedáš ruku ke klice, když tu tě
			vyděsí ohlušující rachot a třesk. Instinktivně se krčíš, chytáš si hlavu
			rukama, a teprve když se znovu rozhostilo ticho, rozhlížíš se kolem sebe.
			Ze stropu za tebou se zřítil těžký kamenný kvádr a zablokoval chodbu,
			kterou ses do sálu dostal. Nemůžeš se tedy vrátit a doufáš už jen v to, že se
			ti podaří otevřít dveře, před nimiž stojíš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="158" item_needed="silver_key" >
				<desc lang="cs">Ddemknout dveře stříbrným klíčem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="259" conditioned="">
				<desc lang="cs">Nemáš stříbrný klíč.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="174">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po necelé hodině plavby po řece proud sílí a ty cítíš, že tě unáší k místu,
			kde se říční tok stáčí a kde vzniká zlověstný vír. Nepochybuješ, že pokud tě
			točící se voda vtáhne, jen stěží unikneš hrozné smrti utopením. Bez váhání
			se vrháš do bahnité řeky, ale jak usilovně plaveš a vzdoruješ silnému
			proudu, ztratíš batoh i zbraně. Zdráv, ale bez vybavení a neozbrojen
			vylézáš mokrý na zalesněný břeh.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="backpack" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="190">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="175">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rukama dáváš znamení blížící se skupině jezdců. Ted
			už v nich poznáváš příslušníky hraniční jízdní hlídky královské armády,
			tvrdé a houževnaté chlapy, kteří střeží nejohroženější, západní
			sommerlundskou hranici. Ale radostná úleva, jež tě zaplavila při pohledu
			na královské vojáky, se vzápětí mění v hrůzu, když se za nimi objevuje
			letící smečka vlkodlaků, osedlaná ďábelskými Giaky. Černé šípy
			zasypávají jízdní hlídku. Uštvaní koně vojáků viditelně ztrácejí síly,
			zdivočelí vlkodlaci se naopak víc a víc přibližují.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="41">
				<desc lang="cs">Ukrýt se na místě, kde stojíš.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="116">
				<desc lang="cs">Rychle se dostat na druhý břeh.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="182" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Maskování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="176">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uskakuješ mezi husté vzrostlé keře, jež lemují cestu, a doufáš, že tě ani
			vlkodlak ani jeho velitel neodhalí. Podařilo se! Bestie probíhá kolem tebe a
			tvého koně úplně bez povšimnutí a míří dolů po pěšině, po níž jsi ještě před
			okamžikem jel.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="253">
				<desc lang="cs">Zaútočit na zbývající vlkodlaky a jejich jezdce.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="126">
				<desc lang="cs">Raději proniknout hloub do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="177">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V malém stavení nahlížíš do všech skříněk, ale v žádné nenalézáš nic
			hodnotného. Když jsi s prohlídkou hotov, říkáš si, že tady už nebudeš dál
			ztrácet čas, a hned taky vyrážíš na další cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="83">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="178">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky své schopnosti odhalovat pravý stav věcí Šestým smyslem
			rozpoznáváš boty a kalhoty vojáka královské armády. Kromě toho také víš,
			že muž je raněn a nezbytně potřebuje pomoc.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="88">
				<desc lang="cs">Pro vojáka něco udělat.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="264">
				<desc lang="cs">Nechat ho tu bez pomoci a jet dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="179">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Objevila tě strážní hlídka a kuše vojáků tečí míří přímo na tebe.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="318">
				<desc lang="cs">Zvednutím rukou dát najevo svoje mírumilovné úmysly.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="51">
				<desc lang="cs">Pokusit se o útěk.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="180">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sotva ses rukou dotkl zbraně, muži to zpozorovali; teď stojí všichni tři ve
			střehu a číhají na každý tvůj pohyb. Pokud jsi pevně rozhodnut, že se s nimi
			utkáš, pusť se do toho, ale bojuj s nimi postupně.</p>
			<p>Velitel: UMĚNÍ BOJE 15, KONDICE 22</p>
			<p>Voják 1: UMĚNÍ BOJE 13, KONDICE 20</p>
			<p>Voják 2: UMĚNÍ BOJE 12, KONDICE 20</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="62" >
				<enemy attack="15" condition="22" >
					<title lang="cs">Velitel</title>
				</enemy>
				<enemy attack="13" condition="20" >
					<title lang="cs">Voják 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="20" >
					<title lang="cs">Voják 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
			<action_move target="22">
				<desc lang="cs">Raději boj vzdát.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="181">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Instinkt ti napovídá, aby ses vrhnul k zemi a tak se uhnul šípu ze
			samostřílu. Lupič mířil víc než dobře: při pádu cítíš, že levý rukáv u košile
			se trhá a šíp tě zlehka škrábne. Děkuješ bohům, že nad tebou tentokrát
			drželi ochrannou ruku, vyskakuješ čile na nohy a prcháš dál ze všech sil.
			Bandité už žádné jiné šípy nemají, chvíli za tebou běží, ale brzy
			pronásledování vzdávají. Stačí pár minut rychlého běhu a necháváš je
			daleko za sebou. Přišel jsi sice o zbraně i o vybavení, ale zachránil sis
			život! Zastavil ses jen na dobu nutnou k prohlédnutí a zběžnému ošetření
			zraněné paže a hned zase kráčíš dál po silnici, která vede až k vnějším
			valům městských hradeb.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="288">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="182">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tři členové jízdní hraniční hlídky ujíždějí po říčním břehu těsně sledováni
			Giaky, které vezou na hřbetech jejich vrčící oři - vlkodlaci. Ale jsi tak
			dokonale skryt a maskován, že Giakové nemají ani tušení o tvé přítomnosti.
			Smečka ďábelských netvorů pokračuje v pronásledování své kořisti, aniž
			by některý z nich cokoli zpozoroval.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="174">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="183">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Důstojník poručil svým mužům, aby zastavili, a ptá se tě, kdo jsi a co si
			přeješ. Představuješ se a stručně vyprávíš historii zničení kláštera Kai. Tvé
			líčení muže hluboce zasáhlo a rozrušilo. Důstojník ti nabízí koně a žádá tě,
			abys ho doprovodil k princi Pelatharovi, královu synovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="97">
				<desc lang="cs">Přijmout jeho nabídku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="200">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="184">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupecký vůz se zcela vymyká kontrole a nikým neřízen divoce kodrcá
			nerovným terénem mimo silnici. S obtížemi se ti konečně podařilo splašené
			koně ovládnout a vyvádíš je zpět na cestu. Pak vůz zastavuješ. Spěšná
			prohlídka nitra vozu ti nabízí 40 Zlatých, meč a jídla tolik, že by vystačilo
			na čtyři porce.</p>
			<p>Nakonec se poddáváš únavě a hladu. Musíš pojíst jednu porci
			potravy. Nasycen upadáš do hlubokého bezesného spánku, který obnoví tvé
			síly.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="40" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="64">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
			<item name="sword" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="185">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rozhlížíš se a pohledem pátráš mezi stromy po skrytém lukostřelci.
			Nemusíš čekat dlouho, v příštím okamžiku se kroutíš bolestí, která vychází
			z prsou. Tři šípy našly svůj cíl a porazily tě na záda. Dva teď vězí hluboko
			v tvé hrudi, třetí ti proťal stehno. Ležíš bezmocně na zádech a v bolestných
			křečích vnímáš poslední obrazy, které ti život nabízí, baldachýn hustých
			smrkových větví nad hlavou a let neobvykle velké zelené vážky, usedající
			na přezku tvého opasku... Zde končí tvůj život i tvoje pouť.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
	</scene>
	<scene id="186">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kakarmové zmizeli v téměř neproniknutelném porostu a za okamžik jsi
			zase sám. Jdeš dál, po necelých dvou hodinách chůze k tobě začíná doléhat
			zvuk proudící vody, který neustále sílí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="187">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvilce ticha vykukují z úkrytu za padlým stromem dva srstnaté
			ustrašené obličejíky. Dva páry očí upřeně zírají na tvou zbraň a obě
			stvořeníčka vyrážejí výkřik zděšení. Než můžeš cokoli vysvětlit nebo
			udělat, seskakují zvířátka dlouhým skokem z kmene a beze stopy se ztrácejí
			v lese.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="186">
				<desc lang="cs">Následovat je.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="228">
				<desc lang="cs">Nechat je být.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="188">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na tebe právě tak jako na všechno kolem dopadá zlověstný Kraanův stín.
			Okřídlený tvor náhle hrozivě skřehotá a útočí s takovou silou, že tě sráží
			obličejem do prachu na zemi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="6" target="359" />
                <selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="360" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="189">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V duchu děkuješ vlastní prozíravosti i svým učitelům z kláštera Kai za
			výcvik, díky němuž dokážeš tak dobře vzdorovat nejrůznějším nástrahám.
			Močál by mohl být stejně smrtelně nebezpečnou zkouškou jako kterýkoli
			Drakkarim nebo Kraan. Děláš si starosti s tím, že jsi zbytečně ztratil
			spoustu času a bez otálení se vydáváš lesem dál k jihu. Kousek před tebou
			se vine pěšinka a míří právě na jih.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="118">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="190">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Držíš se stále při břehu řeky a překonáváš tak další tři míle, až narážíš na
			sešlou a rozpadající se říční bárku. Vypadá to, že někomu sloužila jako
			útulek, protože otvorem v palubě lze zahlédnout postel a pár kousků
			kuchyňského náčiní.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="20">
				<desc lang="cs">Plavidlo prozkoumat.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="273">
				<desc lang="cs">Raději pokračovat v cestě podél řeky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="191">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený strážce vozu tasí obrovskou zahnutou šavli a žene se po tvé hlavě.</p>
			<p>Strážce vozu: UMĚNÍ BOJE 11, KONDICE 21</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="24" retreat="234" turn_to_retreat="0" >
				<enemy attack="11" condition="21" >
					<title lang="cs">Strážce vozu</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="192">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V rozevřené tlamě vrčícího vlkodlaka se blýskají ostré tesáky a vzduch se
			plní hrdelními výkřiky Giaků. Dva z nich se ženou přímo na tebe. Před
			jistou smrtí tě zachraňuje tvůj kůň, který se v posledním okamžiku vzpíná
			proti přibíhajícím stvůrám a obě je sráží kopyty k zemi. Zeširoka se
			rozpřaháš a jedinou prudkou ranou roztínáš oběma Giakům lebky.</p>
			<p>Jsi z nebezpečí venku. Cváláš dolů silnicí a po zbytku vlkodlačí tlupy i s
			Giaky jakoby se slehla země. Ale temný stín je ti v patách. Není to nikdo
			jiný než Kraan. Už nečeká na nic a zahajuje útok, jehož terčem jsi ty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="171">
				<desc lang="cs">Prudce změnit směr, nechat silnici za zády a uchýlit se pod ochranu stromů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="120">
				<desc lang="cs">Bez ohledu na kroužícího Kraana uhánět dál, přímo dolů po silnici.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="193">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Krvežíznivá bestie i její pán leží mrtvi. Giak má za pasem zastrčený jakýsi
			svitek papíru. Jestli máš o listinu zájem, můžeš si ji vzít a přidat k ostatním
			věcem, které tě na cestě provázejí. A už vidíš další vlkodlaky, kteří míří po pěšině přímo k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="253">
				<desc lang="cs">Bojovat s vlkodlaky.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="126">
				<desc lang="cs">Raději rychle zmizet v lese.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="scroll" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="194">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bleskurychle utíkáš k vozu. Lidé se v panice rozbíhají všemi směry a
			klopýtají jeden o druhého. Je vidět, že se nechali Kraany zaskočit a že
			nebyli na jejich nenadálý útok připraveni. Útočníci zatínají pařáty do těl
			svých ubohých obětí, které vynášejí nahoru k potemnělému nebi. Ohromný
			Kraan visí ve vzduchu přímo nad dětským povozem a z jeho hřbetu se do
			sedel splašených tahounů spouštějí jeden po druhém tři Giakové. Buď se s
			nimi dáš do boje na život a na smrt, nebo z vozu utečeš a pokusíš se včas
			dostat do statku, který jsi právě zahlédl kousek od silnice.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="208">
				<desc lang="cs">Bojovat s Giaky.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="148">
				<desc lang="cs">Utíkat do statku.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="195">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak stíráš ze zbraně medvědovu krev, padá ti zrak na ústí jakési skalní
			dutiny nebo dokonce jeskyně, kterou zčásti zakrývá balvan, za nímž jsi
			narazil na medvěda.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="59">
				<desc lang="cs">Podrobit jeskyni podrobnější prohlídce.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Nechat jeskyni jeskyní a pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="196">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Následuješ neznámého muže a necháváš se vést do malé knihovny mimo
			hlavní sál. Muž jemně tlačí na jeden z mnoha svazků seřazených na
			dlouhých policích, které lemují zdi kolem dokola od podlahy až ke stropu.
			Slyšíš krátké kovové cvaknutí a jeden díl knihovny se pomalu zasouvá
			dozadu a odhaluje skrytý průchod.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="332">
				<desc lang="cs">Následovat muže do tajemného průchodu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="144">
				<desc lang="cs">Do temné chodby nevstupovat a zase se vrátit na ulici.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="197">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Mrtvý Drakkar leží na dně převoznické pramice. Má krátký meč a 6
			Zlatých. Vše, oč máš zájem, si můžeš vzít. Bezvládné tělo házíš do vody.
			Pár okamžiků se vznáší na hladině, ale pak navždy klesá do ledových hlubin.</p>
			<p>Znovu bereš bidlo pevně do rukou a plavíš se dál na druhou stranu jezera.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="6" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="172">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
		</actions>
		<items>
			<item name="short_sword" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="198">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Cítíš, že za závěsem se skrývá někdo další. Celým krámkem se vznáší opar
			zla a nebezpečí. Buď ve střehu - cosi tu není v pořádku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpátky na ulici.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="152">
				<desc lang="cs">Lépe si prohlédnout zboží, které bylinkář nabízí.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="199">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Většina polic i zásuvek je prázdná. Ať tu žil kdokoliv, odnesl takřka
			všechen svůj majetek sebou. Až při prohlídce sklepa máš štěstí. Podařilo se
			ti tady posbírat tolik ovoce, že ti vystačí na jednu porci potravy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="81">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="meal" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="200">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na krajinu se nezadržitelně snáší noc. Stíny stromů se prodlužují a
			tmavnou. Když už se poohlížíš po místě vhodném k zastavení a odpočinku,
			zahlédneš skrze stromy zástup lidí. Všichni směřují po široké silnici k jihu.
			Nikým nezpozorován překonáváš vzdálenost, která tě dělí od cesty, a z
			úkrytu mezi stromy zkoumavě sleduješ vlnící se dav. Tvou pozornost
			upoutá rozložitý kupecký povoz, jedoucí středem prašné cesty. Vpředu jsou
			zapraženy tři páry mohutných tahounů a vůz bez námahy předjíždí nejen
			pěšáky, ale jede daleko rychleji než všechny ostatní povozy. S pomocí
			kupeckého vozu bys urazil zbytek cesty velmi rychle.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="78">
				<desc lang="cs">Naskočit na rozjetý vůz.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="168" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Maskování a nenápadně se usadit mezi cestovními zavazadly připevněnými na střeše vozu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="201">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kostrbatá stezička tě vede kupředu už skoro hodinu. Právě přicházíš na
			rozcestí, kde se tvoje pěšina dělí do tří směrů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="238">
				<desc lang="cs">Dát po jedné z nových cestiček a zamířit k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="215">
				<desc lang="cs">Raději jít na východ.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="130">
				<desc lang="cs">Jít západním směrem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="202">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bez přestání poháníš koně vpřed a tryskem pádíš dolů po silnici. Je dlouhá
			a rovná a na jejím konci čeká hlavní město. Nešetříš ani koně ani sebe, ale
			přes ustavičné pobízení začíná kůň po několika minutách zpomalovat,
			pokulhávat, až nakonec odmítá pokračovat v cestě. Seskakuješ ze sedla a
			zkoumáš pravou přední nohu zvířete, na kterou nedošlapuje. Proklínáš svou
			smůlu, protože kůň ztratil podkovu a kopyto už má nepěkně pochroumané.
			Budeš muset jít dál pěšky a koně nechat jeho osudu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="58">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="203">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Znenadání ti projíždí hrudníkem spalující bolest. V hustém dešti rudých
			jisker před tebou explodovalo cosi neznámého, jakási tajemná substance.
			Ztrácíš 10 KONDIČNÍCH bodů. Skrz štiplavý kouř, který se jen neochotně
			rozptyluje, matně rozeznáváš postavu mudrce a je ti jasné, že se znovu
			chystá k hodu. Nepochybně na tebe chce vrhnout další výbušninu.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-10" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="80">
				<desc lang="cs">Pokud ti zbylo 10 nebo více KONDIČNÍCH bodů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="344">
				<desc lang="cs">Máš-li v tomto okamžiku méně než 10 KONDIČNÍCH bodů.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="204">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po hodinové chůzi je tu další rozcestí. Zastavuješ se a přemýšlíš, kudy dál.
			Stezka pokračuje směrem k jihu, od západu se k ní připojuje další,
			uvědomuješ si ale, že kdybys odbočil na západ, pěšina by tě pravděpodobně
			zavedla zpět do bažiny, a tak jdeš dál jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="111">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="205">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Velitel sbírá ze země tvou odhozenou výzbroj a postrkuje tě po silnici
			kupředu. Zlý úšklebek se přitom mihl obličeji druhých dvou mužů a v tu
			chvíli si uvědomuješ, že ti tři rozhodně nejsou vojáci. Teď je třeba reagovat
			rychle, překvapivě, tak, aby se bandité nestačili vzpamatovat. Skutečně se ti
			podařil prudký výpad a nyní utíkáš ze všech sil ke vzdálenému Holmgardu.
			Po několika skocích slyšíš za sebou svištivý zvuk vystřeleného šípu.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="backpack" />
		</events>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="181" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="145" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="206">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina, po které kráčíš, se brzy spojuje se silnicí. Velký ukazatel tu říká, že
			severním směrem leží přístav Toran, na opačnou stranu, k jihu, silnice míří
			do Holmgardu. Přirozeně odbočuješ na jih do hlavního města.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="224">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="207">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stezka tě brzy přivádí k široké silnici, která křižuje řeku a překonává ji po
			kamenném mostě, na kterém je zdaleka viditelný směrovník. Šipka
			obrácená na sever míří k Toranu, opačným směrem leží Holmgard. Silnici
			už zalidnily davy utečenců, všichni putují stejným směrem, všichni hledají
			útočiště v Holmgardu. Někteří táhnou na malých ručních kárkách celé své
			jmění. Připojuješ se k zástupu uprchlíků a putuješ s nimi bok po boku do
			hlavního města.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="30">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="208">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zběsilí netvorové útočí a vrhají proti tobě svá kopí. Bojuj s nimi tak,
			jakoby před tebou stál jeden nepřítel.</p>
			<p>Giakové: UMĚNÍ BOJE 15, KONDICE 13</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="148">
				<enemy attack="15" condition="13" >
					<title lang="cs">Giakové</title>
				</enemy>
			</action_fight>
			<action_move target="320">
				<desc lang="cs">Vrátit se do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="209">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Před sebou máš chodbu stoupající vzhůru. Jdeš po ní a jsi zvědav, co tě
			čeká na konci, který stále není v dohledu. Na vrcholu stoupání nalézáš nový
			kameny zpevněný otvor, který je vchodem do dalšího tunelu. Děláš dva tři
			váhavé kroky novým průchodem a hned nato už není cesty zpátky - vchod
			se okamžitě uzavřel.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="23">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="210">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Hned u vchodu ti zastupuje cestu muž, který střeží vstup do sídla
			společenství. Chce znát tvé úmysly. Klidným, přitom ale naléhavým
			hlasem mu vysvětluješ, že neseš králi zprávu, jež nesnese odkladu a na níž
			závisí osud celého Sommerlundu. Bez dalších otázek tě uvádí do sálů
			Velkého mistra. Vítá tě urozený a vznešený stařec v tmavě purpurovém
			šatě. S napětím naslouchá historii zániku kláštera Kai i líčení nelehké pouti,
			kterou jsi vykonal napříč Sommerlundem. Bere tě za paži a vede do
			knihovny, jež těsně sousedí se sálem. Zavírá dveře. Přistupuje k regálu
			plnému knih a zvolna tlačí na jeden svazek. Část knihovny se sune na
			stranu a otevírá průhled do neznámé temnoty. Muž kývá na znamení, že ho
			máš následovat do tajné chodby.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="332">
				<desc lang="cs">Vstoupit za mužem do temného tunelu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="37">
				<desc lang="cs">Muži nedůvěřuješ a opouštíš společenství.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="211">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Procházíš ponurou ztemnělou chodbou, která po nějakém čase ústí do
			rozlehlého čtvercového sálu s dubovými dveřmi ve vzdálenější stěně.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="173">
				<desc lang="cs">Projít celým sálem až ke dveřím.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="244" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Z podzemí se vrátit zase nahoru.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="212">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když se znovu probouzíš, zbývá ti už jen nejasná vzpomínka na bolest.
			Cítíš se zcela zdráv. Všechny KONDIČNÍ body, které jsi dosud ztratil, si
			dopis zpět až do původní výše. S mísou plnou bylin v rukou před tebou
			stojí vysoký muž, zahalený do bílého šatu. Listy a květy léčivých rostlin
			hází do kotlíku s vroucí vodou a pak se obrátí, aby tě pozdravil. "Byl jsi
			blízko smrti, natahovala už po tobě ruce, rytíři Kai, ale tentokrát tě ještě
			neodvedla ke svým zástupům. Tvé tělo se uzdravilo, ale cítím, že na duši
			máš hluboké šrámy. Co je to, co tě tolik trápí?" Poznáváš v laskavém starci
			jednoho z moudrých králových léčitelů, protože symbol holubice, zlatě
			vyšitý na jeho rukávech, je znakem tohoto ctěného a uznávaného povolání.</p>
			<p>Vyprávíš letitému učenci o událostech v klášteře Kai a o nebezpečné cestě
			ke králi, na kterou ses po zničení kláštera vydal. Lékař ti ohleduplně
			pomáhá z lůžka a kyne ti, abys šel za ním. Teprve teď ses rozhlédl po
			místnosti a zjišťuješ, že je neobyčejně krásně zařízená a vyzdobená.
			Z pokoje jdete dlouhou chodbou, jejíž stěny pokrývají od stropu po podlahu
			skvostné čalouny a tapiserie. Pomalu si začínáš uvědomovat, kde jsi. Toto
			je holmgardská Pevnost a ty se za několik okamžiků setkáš s králem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="100" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="350">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="213">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už více než dvě hodiny se nazdařbůh plahočíš lesem. Plíživý strach, že jsi
			ztratil směr a zabloudil, se pomalu mění v jistotu. Nehledě na občasné
			skřeky Kraanů, které sem doléhají z velké dálky, není v téhle části lesa
			široko daleko ani živáčka, ba nenarazil jsi ještě na žádné stopy nepřátel.
			Překonáváš skalnatý vršík a tu se ve spletitém porostu před tebou objevilo
			něco neobvyklého.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="331">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="214">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stezka je užší a užší, až se nakonec zcela ztrácí v záplavě bujné vegetace.
			Pokračovat tudy dál je vyloučené, a tak se musíš vrátit na mýtinu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="125">
				<desc lang="cs">Vrátit se namýtinu a odtamtud jižní stezkou dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="215">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vycházíš z šera lesa na malou světlou paseku. Uprostřed leží kosterní
			pozůstatky nějakého velkého tvora. Rozhlížíš se kolem dokola a na
			vzdálenějším okraji mýtiny vidíš pěšinu, mizející v lese jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="346">
				<desc lang="cs">Prohlédnout si kostru podrobněji.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="14">
				<desc lang="cs">Bez dlouhého otálení pokračovat ve svém nesnadném putování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="216">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jednu ruku vkládáš na mužovo čelo, do druhé bereš jeho zraněnou paži.
			Cítíš, jak teplý tok léčivých sil opouští tvé tělo, přelévá se do mužova
			organismu a navrací mu zdraví.</p>
			<p>Po malé chvíli muž natolik zesílil, že může plynule vyprávět, kdo je a co se
			přihodilo. Jmenuje se Trimis a slouží v armádě prince Pelathara. Princ a
			jeho šiky svádějí právě těžkou bitvu jižně odtud, u alemského mostu, který
			napadla početná a silná tlupa Temných pand a jejich spřeženců. On sám,
			Trimis, se stal obětí Kraana, který na něj během divoké řeže zaútočil ze
			vzduchu. Vynesl ho nahoru a pak ho svrhl mezi stromy.</p>
			<p>Dřív, než znovu vykročíš za svým cílem, upravuješ mužovo provizorní
			lůžko, jak nejlépe dovedeš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="264">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="217">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kvapem prcháš před šíleným starcem a pouštíš se temnou alejí kolem
			malých, přikrčených domků, jež se tisknou těsně k sobě. Na samém konci
			cesty nalézáš zeleně natřená dvířka s nápisem, který oznamuje:</p>
			<p>KOLANIS, mudrc a bylinkář</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="91">
				<desc lang="cs">Vstoupit dvířky do domku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Zdržet se jen tak dlouho, až si budeš zcela jist, že šílenec zmizel, a pak se vrátit na hlavní třídu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="218">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Smysly tě upozorňují, že to, co se k tobě blíží, nejsou jen koně. Rozeznáváš
			skřeky Giaků, jsou velmi ostré a vysoké, z čehož usuzuješ, že pronásledují
			nějakou kořist. Podle množství výkřiků, kleteb a nadávek odhaduješ, že
			Giaků je víc než tucet a s nimi pravděpodobně i stejný počet vlkodlaků:
			Máš dojem, že upozorňovat na sebe za této situace by nebylo právě
			moudré.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="75">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="219">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechno, co z tebe nyní zůstalo, je uvězněno pod obrovským žulovým
			kvádrem jeden a půl metru pod schody, na nichž jsi před okamžikem stál.
			Tady se uzavírá tvůj život i tvá pouť.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="220">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupcův osobní strážce tasí z pochvy obrovskou zakřivenou šavli a bez
			rozmýšlení se žene přímo po tvé hlavě.</p>
			<p>Strážce vozu: UMĚNÍ BOJE 11, KONDICE 20</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="24" retreat="234" turn_to_retreat="0">
				<enemy attack="11" condition="20" >
					<title lang="cs">Strážce vozu</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="221">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se blížíš k úpatí roubené zdi. Prohlížíš si ji a vidíš, že kmeny
			stromů, jimiž je tvořena, jsou opracovány jen nahrubo: při šplhání můžeš
			využít spousty výstupků a puklin. Sotva ses vyhoupl na vrchol zdi, stojíš
			tváří v tvář kuši s napjatou tětivou. Voják, jenž na tebe míří, ti kyne, aby
			ses posunul k žebříku a slezl po něm dolů na zem. Vypadá nesmlouvavě, a
			tak nemáš chuť se s ním dohadovat. Pomalu sestupuješ dolů po žebříku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="318">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="222">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V místě, kam jsi právě dorazil, se vine úzce prošlapaná lesní pěšina.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Vydat se na jih.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="252">
				<desc lang="cs">Vydat se k východu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="67" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Stopování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="223">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvíli úporné snahy a velkého vypětí se ti podařilo vyprostit těžký kmen
			z bahnitého objetí, kterým ho svíral říční břeh a popínavé rostliny. Všechnu
			svou cestovní výbavu balíš do ranečku a přivazuješ ke zbytkům větví, které
			kdysi tvořily mohutnou korunu stromu. Brodíš se vodou a opíráš se do
			kmene, abys ho vytlačil z pobřežní tišiny do středu řeky. Brzy cítíš, že tvé
			plavidlo bere pomalý proud, a necháváš se jím unášet dolů řekou.
			Po dvaceti minutách klidné plavby slyšíš dusot koňských kopyt,
			přicházející z levého břehu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="75">
				<desc lang="cs">Schovat se za kmen.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="175">
				<desc lang="cs">Na kmen stoupnout a v pravou chvíli upoutat pozornost přijíždějících jezdců.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="224">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Klušeš už několik mil utěšenou krajinou, aniž bys zpozoroval nějakou
			známku přítomnosti nepřátel nebo utečenců z přepadených míst. Míříš k
			nepříliš vzdálenému pahorku a doufáš, že odtamtud už zahlédneš hlavní
			město.</p>
			<p>Stěží potlačuješ rozčilení a překonáváš posledních pár metrů, které tě dělí
			od výhledu do širého kraje. A skutečně - pohled, který se před tebou
			otevírá, působí jako balzám na tvé unavené tělo a rozbolavělou duši. Ale
			štěstí není dokonalé, protože vidíš, že cesta ke králi nebude jednoduchá.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="153">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="225">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V jazyce, kterým se tvorové dorozumívají, poznáváš řeč Kakarmů,
			inteligentních lesních tvorů, kteří obývají sommerlundské lesy a pečují o
			ně. Není důvod, aby ses jich obával, protože se vždy chovají mírně a někdy
			až bázlivě. Abys na ně mohl zavolat jejich zvláštní rodnou řečí, použij svou
			schopnost Spřízněnost se zvířaty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="187">
				<desc lang="cs">Oslovit je takto:"Nemějte strach, jsem přítel!"</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="39">
				<desc lang="cs">Raději zvolit tato slova: "Jsem rytíř řádu Kai. Nechci vám ublížit. Potřebuji vaši radu a pomoc!"</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="226">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zpočátku nemáš žádné problémy a sestup se ti zdá celkem snadný. Brzy ti
			ale začínají slábnout nohy a vypovídají ti poslušnost ani na oči se nemůžeš
			spolehnout, přestáváš vidět ostře a okolí se ti ztrácí v mlze. 'Trny spánku'
			ukazují, co dovedou. Netrvá dlouho a zmáhají tě hluboké mrákoty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="277" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="338" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="227">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vězíš až po pás ve slizké bažinaté vodě. Ve vzduchu nad bažinou se vznáší
			nespočet krvežíznivých komárů, jejichž roje útočí nenasytně na tvůj obličej,
			krk i ruce a dokonce ti ucpávají i nos. Cosi se ovíjí okolo tvých nohou! Je
			to nebezpečná bažinná zmije a musíš ji zneškodnit dřív, než o život připraví
			ona tebe.</p>
			<p>Bažinná zmije: UMĚNÍ BOJE 16, KONDICE 6</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="348" lost="271" turn_to_win="1">
				<enemy attack="16" condition="6" >
					<title lang="cs">Bažinná zmije</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="228">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ještě nějakou dobu tě pěšina vede východním směrem, ale poznenáhlu mizí
			v hustém porostu, až zaniká docela.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál k východu a sekyrou si při tom klestit cestu vegetací.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="215">
				<desc lang="cs">Uhnout raději k jihu, kde, jak se zdá, nejsou křoviny tak rozbujelé.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="229">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan nad tebou poletuje sem a tam, jak mocně máchá svými obrovskými
			černými křídly, víří oblaka žlutého prachu, jenž ti padá do oři, vniká ti do
			nosu i do úst, nutí tě ke kašli a dusí tě. Teď bestie útočí.
			Musíš s Kraanem bojovat na život a na smrt. Kvůli zvířenému prachu jsi
			oslabený (-1 ke kondici).</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-1" />
		</events>
        <actions>
			<action_fight win="357">
				<enemy attack="16" condition="25">
					<title lang="cs">Kraan</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="230">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Velmi daleko před sebou rozeznáváš siluetu vojáka na vlečné pramici, na
			jakémsi provizorním přívozu. Z protějšího břehu k tobě doléhá hluboké,
			hrozivé vrčení vlkodlaků, kteří se vracejí zpátky. Pro jednou odhazuješ
			všechnu opatrnost a ženeš se s větrem o závod po břehu řeky až ke
			vzdálenému přívozu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="179">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="231">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Právě se chceš zeptat na cenu roztoků a nápojů, když tu náhle neznámý
			mladík, který se skrýval za bambusovou plentou, závěs strhl a jediným
			skokem se na tebe vrhá. V ruce svírá dlouhou zahnutou dýku. Stojí nad
			tebou a ty musíš hájit holý život.</p>
			<p>Zabiják UMĚNÍ BOJE 13, KONDICE 20</p>
			<p>Po dvou kolech boje můžeš další zápas vzdát a uprchnout předními dveřmi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="94" retreat="7" lost="203" turn_to_retreat="2" turn_to_win="4">
				<enemy attack="13" condition="20" >
					<title lang="cs">Zabiják</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="232">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obhrouble vyhlížející velitel k tobě přistupuje a posměšně říká: "Naše přání
			je prosté, milý pane. Peníze nebo život!"</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="180">
				<desc lang="cs">Bojovat s lupiči.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="22">
				<desc lang="cs">Utéct.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="233">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Koně nalézáš až po hodinovém hledání. Chvíli trvá, než se zvíře uklidní.
			Promlouváš k němu a přitom se rozhlížíš kolem sebe. Dostal ses pěkný kus
			severně od srubu, ale neděláš si velké starosti s tím, jak najdeš cestu zpět;
			důvěřuješ svému orientačnímu smyslu. Pobízíš koně a uháníte zpět ke
			stavení. Teď už ani nezastavuješ, míjíš srub v plné rychlosti a vydáváš se
			znovu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="206">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="234">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pořádně se odrážíš a dlouhým skokem opouštíš ujíždějící vůz. Zdá se ti, že
			máš vyhráno, ale hned nato dopadáš tak nešťastně, že si lámeš kotník.
			Zranění je velmi bolestivé a je ti jasné, že bez pomoci jsi ztracen. Po chvíli
			upadáš do bezvědomí. Z mrákot už do konce života neprocitneš... Snad je
			to tak lepší. Možná by tě zajímalo, že tvá hlava se teď houpá u Kraanova
			sedla. Tady končí tvůj život i tvoje cesta ke králi.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="235">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Princův kůň je skutečně nádherné a výjimečné zvíře, nejlepší, s jakým ses
			dosud setkal. Pohybuje se rychle a s jistotou i v nejtěžším terénu. Cválá po
			hrbolaté stezce plné zákrutů, jako by to byla ta nejupravenější silnice. Ani
			ty ani kůň neodpočíváte, dokud zvuky bitvy za vašimi zády zcela
			neutichají. Máš strašný hlad a tak pojíš jednu porci jídla v sedle. Po
			několika mílích stezka z ničeho nic končí na křižovatce. Býval tu ukazatel,
			ale teď je stržen a leží na zemi.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_item="meal" canceled_by_skill="hunting" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="32">
				<desc lang="cs">Dát se cestou vlevo.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="32">
				<desc lang="cs">Odbočit vpravo.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="254" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Stopování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="236">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nad dávno němými pootevřenými ústy královy lebky se vznáší drahokam a
			sálá prudkým červeným svět lem, tak jasným, že si musíš rukou zastínit
			oči, abys neoslepl. Náhle uvnitř sarkofágu cosi explodovalo a hned nato
			ústa kostry vydechují spalující karmínový plamen, jenž zcela ničí
			drahokam. Výbuch měl takovou sílu, že tě odmrštil až ke vzdálené stěně.
			Nárazem na ni pozbýváš vědomí.</p>
			<p>Jak dlouho zastíraly mrákoty tvé vědomí, nevíš. Probíráš se a s úžasem se
			rozhlížíš kolem dokola: jsi v místnosti zcela prázdné, kde není ani stopy po
			nevysvětlitelném dramatu, které se zde odehrálo. Zmizel sarkofág a s ním i
			kostra mrtvého krále. Ztrácíš 6 KONDIČNÍCH bodů a také původní
			hodnota UMĚNÍ BOJE se pro celý zbytek tvého života snižuje o 1 bod.
			Opatrně se stavíš na nohy a vratkou a nejistou chůzí se vracíš do tunelu.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-6" attack_max="-1" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="vordak_gem" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="237">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Znalosti Kai disciplín ti už několikrát pomohly překonat nejrůznější
			nástrahy a nebezpečí, a tak ani teď neváháš a uplatňuješ schopnosti, které
			jsi získal během pobytu v klášteře Kai. Rychle hrabeš úkryt v kypré zemi
			zalesněného úbočí. Přikrýváš se vlastním pláštěm a nahoru na spěšně
			vyhloubené útočiště kupíš ještě změť větví a větviček.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="265" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="72" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="238">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stezka se kroutí mezi několika nízkými zalesněnými vrchy a posléze vede
			kolem ohořelých zbytku dřevěného srubu. Od chvíle, kdy byl srub
			podpálen, jistě neuplynula dlouhá doba, neboť uhlíky dosud žhnou a ze
			spáleniště stoupají obláčky šedavého dýmu.</p>
			<p>Necítíš se tu dobře, máš dojem, že nebezpečí tu stále číhá.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="42">
				<desc lang="cs">Zmizet odtud po pěšině mířící k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="68">
				<desc lang="cs">Vypravit se na sever.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="239">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak se prodíráš lesem, slyšíš známý zvuk Kraanových křídel. Kraan, aniž si
			tě všiml, prolétá nad špičkami stromů a mizí k severu. Jdeš dál asi tak
			hodinu, až přicházíš na okraj mýtiny. Stojíš pod stromy a rozhlížíš se. Na
			protější straně paseky vidíš pěšinu, která mizí dál mezi porostem k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="34">
				<desc lang="cs">Přejít paseku, aby ses dostal k pěšině a mohl ji použít k další cestě.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="118">
				<desc lang="cs">Nevzdát se ochranné clony stromů, obejít paseku po obvodu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="240">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina přechází po hřebenech lesnatých vršků a pozvolna mění směr. Stáčí se k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="79">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="241">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Mladý kouzelník zaslechl varovný výkřik a otáčí se právě včas, aby mohl
			vystřelit proti Giakovi blesk spalující energie. Hlava netvora se tříští v
			plamenech a škubající se tělo se sváží jako bezvládná hrouda k patě pilíře.
			To vše se odehrává ve zlomku vteřiny a v téže chvíli jsi spatřen giackým
			velitelem. Ostře vyráží: "Ogot... Ogot!" na strachy se krčící zbytky své
			tlupy. Giakové se bezhlavě dávají na překotný úprk ze zchátralého chrámu
			a hledají útočiště v nedalekém lese.</p>
			<p>Mladík v kouzelnickém šatě si otírá zpocené čelo a kráčí k tobě s vděčností
			v očích a s rukou napřaženou k přátelskému pozdravu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="349">
				<desc lang="cs">Pozdravit se s mladíkem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="242">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Víko sarkofágu se těžce sváží k podlaze, na níž dopadá s tupým křupnutím.
			Hledíš na pozůstatky dávno mrtvého krále, který tu po staletí leží
			obklopený svými poklady. Bohatě zdobená a vykládaná koruna stále
			spočívá na již bezmasé lebce. Kostra doširoka otevírá čelisti a z nich se line
			až hmatatelná temnota, čišící tajemnou cizotou bezednosti. Z nitra země
			sem nyní doléhá vzdálené dunění a rachocení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="166" skill_needed="mindshield">
				<desc lang="cs">Použít Nehmotnou clonu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="9" conditioned="">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="243">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Spěšně se prodíráš lesem a při jednom klopýtnutí se řítíš dolů z prudkého
			srázu. Přistáváš zkroucený a potlučený na nenápadné stezce pod kopcem.
			Dopadl jsi vedle mrtvého těla, které leží přímo na pěšině. Jsou to
			pozůstatky Giaka, jednoho z nevraživých a zaslepených služebníků
			Temných pánů. Giakové se dostali do moci Temných pánů již před mnoha
			staletími. Kdysi dávno vystavěli jejich předkové na příkaz Temných pánů
			pekelné město Helgedad, hlavní sídlo Temných pánů, které leží za horami
			Durncragského pohoří v pusté, nehostinné sopečné krajině. Výstavba města
			trvala dlouho a stala se mučivou noční můrou pro všechny zotročené
			Giaky. Jen nejsilnější a nejodolnější z nich přežili vedro a otravné ovzduší
			Helgedadu. Tvor, který tu před tebou leží, je jedním z potomků těch
			dávných otroků Temných pánů. Zabila ho rána mečem, jež mu roztříštila
			lebku. Po jeho boku leží palcát. Jestli chceš, můžeš si jeho zbraň odnést.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="97">
				<desc lang="cs">Pokračovat po zarostlé stezce.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="mace" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="244">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Smysly tě varují, že tu nejsi sám. Hrozí ti velké a navíc bezprostřední
			nebezpečí. Opusť podzemí a vrať se na povrch země, jak nejrychleji
			dokážeš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="93">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="245">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Šípy vytrvale bičují vodu nad tebou, ale jejich déšť je úplně neškodný,
			neboť plaveš dostatečně hluboko pod hladinou k protějšímu břehu.
			Rychle se brodíš mělčinou při břehu a vrháš se pod ochranu stromů. Teď už
			jsi mimo dosah Giaků, kteří znovu popohánějí své vlkodlaky a pokračují v
			hledání nepřátel.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="190">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="246">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Převozníkova pramice už doplula do středu jezera. Muž znenadání přestává
			veslovat a stoupá si v loďce. Hrozivě se směje a strhává si přitom z hlavy
			kapuci, která mu do této chvíle zakrývala i obličej. Hned vidíš, kolik
			uhodilo. Padl jsi do léčky krvežíznivého Drakkara a musíš s ním bojovat.</p>
			<p>Drakkan UMĚNÍ BOJE 15, KONDICE 23</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="197" >
				<enemy attack="15" condition="23" >
					<title lang="cs">Drakkan</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="247">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupec vypadá velmi rozzlobeně. Přivolává po zuby ozbrojeného osobního
			strážce. Teď musíš být pohotový a rychle něco vymyslet.</p>
			<p>Můžeš kupci třeba nabídnout něco cenného, co máš v batohu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="159">
				<desc lang="cs">Nabídnout kupci něco cenného.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="220">
				<desc lang="cs">Připravit se na zápas s ozbrojeným strážcem kupcova povozu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="248">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dosáhl jsi úpatí kopce a chvátáš do lesa. Několik dalších minut kráčíš
			nazdařbůh mezi stromy, dokud se před tebou neobjeví lesní cesta, vinoucí
			se v hustém porostu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="44">
				<desc lang="cs">Nechat se vést stezkou na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="300">
				<desc lang="cs">Zamířit po stezce k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="249">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sestupuješ po několika kamenných stupních, na jejichž konci vcházíš do
			prostorného sálu. Rozhlížíš se kolem dokola a nevěříš vlastním očím.
			Napříč celou místností se táhne děsivá a odpudivá ulička, kterou po pravé i
			levé straně tvoří lidské lebky, rozestavěné na kamenných podstavách. Obě
			řady lebek zeleně světélkují. Za lebkami na opačné straně sálu zeje temný
			vchod do jakési chodby. Lze se k němu dostat jen tak, že projdeš mezi
			lebkami.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="169">
				<desc lang="cs">Přejít celou místnost, aby ses dostal na druhou stranu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="107">
				<desc lang="cs">Zaútočit na lebky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="250">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyšvihl ses na kmen a teď bez rozmýšlení skáčeš na druhou stranu.
			Dopadáš před dvě malá srstnatá stvořeníčka. Hned si uvědomuješ, že tu
			před tebou nestojí nikdo jiný než Kakarmové, inteligentní druh lesních
			živočichů, kteří obývají a chrání sommerlundské lesy. Chceš se omluvit za
			svůj poněkud dramatický- vstup, ale než to stačíš udělat, poděšení
			tvorečkové peláší pryč, hloub do lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="186">
				<desc lang="cs">Pustit se za nimi.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="228">
				<desc lang="cs">Pokračovat bez zdržování přímo za svým cílem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="251">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš štěstí, zdá se, že nepřátelé tě minuli bez povšimnutí, neobjevili tě.
			Pomalu se šinou kupředu a po chvíli mizí za hřebenem kopce. Dáváš se
			znovu do běhu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="10">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál v běhu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="252">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uprostřed malé mýtiny postává hlouček lidí, kteří se spolu vzrušeně
			domlouvají a široce gestikulují. Vidíš tam dvě děti, tři muže a ženu.
			Všechno, co jim náleží, mají svázané do ranců, které nesou přehozeny přes
			ramena a zavěšeny na zádech. Prohlížíš si podrobněji jejich oblečení,
			protože doufáš, že ti o těchto lidech prozradí více. Jejich oděv nezapře
			dobrého krejčího ani kvalitní materiál: je dobře ušitý a vypadá draze. Ale v
			tuto chvíli jsou ti na pasece špinaví a potrhaní, jakoby už delší čas snášeli
			útrapy nepohodlného cestování.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="155">
				<desc lang="cs">Vystoupit ze svého úkrytu a zeptat se jich, kdo jsou a kam míří.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="70">
				<desc lang="cs">Minout je tak, aby o tobě nevěděli, a pokračovat vlastní cestou.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="253">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vlkodlaci tě brzy dostihli a teď na tebe útočí všichni najednou. Musíš s
			nimi bojovat postupně, chceš-li mít alespoň nějakou šanci na vítězství.</p>
			<p>Vlkodlak 1: UMĚNÍ BOJE 13, KONDICE 24</p>
			<p>Vlkodlak 2: UMĚNÍ BOJE 14, KONDICE 23</p>
			<p>Vlkodlak 3: UMĚNÍ BOJE 14, KONDICE 22</p>
			<p>Vlkodlak 4: UMĚNÍ BOJE 15, KONDICE 21</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_fight win="278">
				<enemy attack="13" condition="24" >
					<title lang="cs">Vlkodlak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="14" condition="23" >
					<title lang="cs">Vlkodlak 2</title>
				</enemy>
				<enemy attack="14" condition="22" >
					<title lang="cs">Vlkodlak 3</title>
				</enemy>
				<enemy attack="15" condition="21" >
					<title lang="cs">Vlkodlak 4</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="254">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky tomu, že jednou z Kai disciplín, které bezpečně ovládáš, je Stopování,
			umíš dokonale číst i z nepřehledných stop, a tak jsi přišel na to, že z pěšiny
			vpravo se některé stopy oddělily a zamířily tam, kam vede stezka vlevo.
			Otisky jsou obrovské a bezpochyby nepatří nikomu jinému než velkým
			vlkům. Takové bestie si ochočují jedině Temní páni a využívají je k
			výzvědné činnosti. Vlkodlaci zůstávají divokými a zákeřnými tvory a často
			se objevují společně s Giaky, kteří jezdí na jejich hřbetech jako na koních.
			Levá pěšina vede k Holmgardu, pravá směřuje k Dumcragským horám.
			Který směr a kterou trasu si zvolíš, záleží jen na tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="32">
				<desc lang="cs">Zamířit vlevo.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="146">
				<desc lang="cs">Vydat se vpravo.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="255">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tvor, kterému teď musíš čelit, je Gourgaz, jeden ze skupiny
			studenokrevných plazivých živočichů, kteří obývají zrádné Maakenmirské
			bažiny. Jejich nejoblíbenější pochoutkou je lidské maso. U nohou ti leží
			princův meč. Chceš-li můžeš se pro něj bleskurychle shýbnout a zbraň
			použít v boji, který nastane v nejbližším okamžiku. Gourgaz už útočí -
			musíš s ním bojovat na život a na smrt.</p>
			<p>Gourgaz: UMĚNÍ BOJE 20, KONDICE 30</p>
			<p>Tento tvor odolává Útoku duševní silou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_fight win="82" >
				<enemy attack="20" condition="30" >
					<title lang="cs">Gourgaz</title>
					<skill name="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="256">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ze spánku tě vyrušilo krákorání Kraanů vysoko nad tebou na svěžím
			ranním nebi. Protíráš si oči a pozoruješ skrz baldachýn větví a větviček
			oblohu. Poletují tam tři odporné nestvůry, ale naštěstí ne dlouho. Po malé
			chvilce trojice Kraanů míří k východu. Zcela jistě tě nezpozorovali, to by se
			chovali jinak, ale přesto by bylo lepší zmizet odtud teď hned, pro případ, že
			by se vrátili. Pobízíš koně a vydáváte se po lesní stezce k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="224">
				<desc lang="cs">Pokračovat po lesní stezce k jihu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="257">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ve východní zdi jsi našel kamenná dvířka, ale ať děláš, co děláš, nemůžeš přijít na způsob, jak je otevřít.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="133">
				<desc lang="cs">Prozkoumat sochu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="161">
				<desc lang="cs">Posadit na trůn.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="258">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Teď se ti hodí, že dobře umíš Ovládám hmoty myšlenkou. Pouhou silou
			vůle rozvazuješ lano, které se ti bolestivě zařezává do rukou, a pak jen
			cekáš na svou příležitost. Ta přichází: prcháš svým věznitelům tak rychle,
			jak jen dokážeš, a míříš k místům, kde se ti lesní porost zdá nejhustší.
			Černé šípy sviští nebezpečně blízko kolem tebe, ale dříve, než tě některý z
			nich stačí zasáhnout, jsi mezi stromy a znovu v bezpečí. Přišel jsi o batoh i
			o zbraň, ale jsi živ a všechny údy máš v pořádku. Rychle se prodíráš lesem
			dál, pryč od nepřátel.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="50">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="259">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vzduch v místnosti se citelně ochlazuje. Také sirný zápach, kterého sis
			všiml před chvílí, je pořád intenzivnější. Z velké dálky k tobě doléhá
			monotónní zpěv, jakoby se v jiné části jeskyně shromáždil pěvecký sbor.
			Zmocňuje se tě úzkostná tíseň. Fascinovaně hledíš na škvíru, která se tiše
			rozevírá v kamenné zdi. Pomalu se z ní vynořuje jakási černá hůl, snad
			berla. Dřív než stačíš cokoli podniknout, vyšlehne z konce berly svazek
			modrých paprsků a jako blesk ti vjíždí do prsou. Klesáš bezvládně k zemi.
			Život ti nezadržitelně prchá z těla. Poslední, co ještě vnímáš na tomto světě,
			je černě oděný stařec, který se s obnaženou dýkou pomalu přibližuje k
			tvému hrdlu. Na tomto místě se uzavírá tvá pout i tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="260">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Během plavby ke břehu vidíš, jak se v pobřežní tišině houpe na hladině
			vodou zohavené tělo jednoho ze členů hraniční jízdní hlídky. Plaveš k
			němu, ale zblízka je patrné, že muž si pádem z výšky srazil vaz a je jistě už
			delší čas po smrti.</p>
			<p>Při prohlížení mrtvého vojáka jsi na okamžik zapomněl na všechnu
			opatrnost; vzápětí na to doplácíš. Z vyvýšeného břehu se na tebe vrhají dva
			Giakové, ať chceš nebo ne, musíš s nimi bojovat. Nejsi ozbrojen a k zápasu
			s Giaky ti zbývají jen dvě holé ruce. Odečti 4 body z UMĚNÍ BOJE. S
			Giaky nebojuj najednou, ale napřed s jedním a potom s druhým.</p>
			<p>Giak 1: UMĚNÍ BOJE 11, KONDICE 18</p>
			<p>Giak 2: UMĚNÍ BOJE 12, KONDICE 17</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="156" >
				<fight_event attack_actual="-4" item_needed="random_weapon" />
				<enemy attack="11" condition="18" >
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="17" >
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="261">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zalit potem a takřka bez dechu opatrně rozhrnuješ husté rostliny, které ti
			brání ve výhledu. Přímo před očima máš Kraana, který nad kočárem
			opisuje zlověstné kruhy. Z jeho hřbetu se náhle do sedel splašených koní
			spouštějí tři Giakové. Teď se trojice krvelačných tvorů se svými kopími
			přibližuje k bezbranným dětem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="208">
				<desc lang="cs">Vrhnout zpět k vozu, abys mohl bránit děti.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="264">
				<desc lang="cs">Běžet dál do lesa.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="262">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupec si bere tvé zlato. Zdviženou rukou dává jakési znamení. V tom
			okamžiku se na tebe vrhá kupcův ozbrojený strážce, útočí velkou zahnutou
			šavlí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="191">
				<desc lang="cs">Bojovat s ním.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="234">
				<desc lang="cs">Vyhnout se boji tím, že seskočíš z rychle jedoucího vozu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="263">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Necháváš se stále vést vodním tokem, nebol směřuje k východu. Neustále
			se obezřetně rozhlížíš kolem sebe a pozorně nasloucháš všem zvukům.
			Náhle vidíš kus před sebou cosi, co tě okamžitě zarazí, jako velká černá
			přehrada leží v šumící a kypící vodě mrtvý Kraan. Opatrně kráčíš blíž kryt
			zeleným listovím, až rozeznáváš tři šípy, které trčí v Kraanově hrudi.
			Uvězněn nesmírnou vahou mohutného mrtvého těla leží pod Kraanem jeho
			velitel a jezdec. Je to Giak, nenávistný a podlý služebník Temných pánů.</p>
			<p>Uplynulo již mnoho století od dob, kdy předkové dnešních Giaků stavěli
			pro své pány a vládce pekelné město Helgedad, které leží uprostřed
			sopečných pustin za horami Durncragského pohoří. Obtížnou a vleklou
			výstavbu města přežili jen nejodolnější jedinci, pro všechny Giaky se stala
			děsivou noční můrou. Horké a otravné ovzduší panuje v Helgedadu dodnes.
			Mrtvý Giak je potomkem pradávných otroků Temných pánů. Nejspíš se
			utopil. V jeho měšci jsou 3 Zlaté. Jestli o ně stojíš, můžeš si je vzít.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="3" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="70">
				<desc lang="cs">Jít po proudu dál.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="157">
				<desc lang="cs">Nechat řeku řekou a projít mezi zalesněnými pahorky k jihu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="264">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nedošel jsi daleko, když k tvému sluchu dolehly zvuky bitvy. Přicházejí od západu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="97">
				<desc lang="cs">Vydat se směrem, odkud zvuky přicházejí.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="6">
				<desc lang="cs">Raději pokračovat v cestě na jih.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="265">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bez otálení vyrážíš prudkým během směrem k lesu, abys byl pod stromy
			dřív, než se objeví další vlkodlaci nebo Kraanové. Povedlo se!
			Vykračuješ si už víc než hodinu a ocitáš se na nejvyšším bodě jednoho
			skalnatého kopce. Otevírá se odtud pohled, na který čekáš už několik dní.
			Není ale úplně bez kazu. Vidíš, že tě čeká ještě nelehký boj, z něhož
			nebude úniku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="142">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="266">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zatímco se netvor na černé kamenné podlaze zmítá a dusí v poslední
			předsmrtné agónii, otevírá se ve východní stěně průchod a odhaluje
			chodbu, která se za ním skrývá. Rychle se vrháš do tajemných dveří, které
			se vzápětí zavírají.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="209">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="267">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pečlivě si přikrýváš nos cípem pláště a s napětím se blížíš k mrtvému
			netvorovi. Ze smrduté černé krve vychází tak ostrý a pronikavý zápach, že
			máš žaludek jako na vodě. Přesto se nevzdáváš plánu důkladně si mrtvolu
			prohlédnout. Bezvládná obluda má k hrudi řemenem připoutanou sedlovou
			kabelu. Otevíráš zavazadlo a nalézáš poselství, psané na zvířecí kůži. Na
			dně vaku leží dýka. Jestli chceš, můžeš si ponechat i batoh, i dýku.
			Teď už urychleně opouštíš mrtvé tělo a pokračuješ po cestě jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="125">
				<desc lang="cs">Pokračovat po cestě jižním směrem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		 <items>
				<item name="backpack" />
				<item name="dagger" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="268">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p></p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="134" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Pokud ovládáš Stopování, můžeš ho využít.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Jít velmi opatrně s připravenou zbraní blíž ke srubům.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="269">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p></p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="134" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Pokud ovládáš Stopování, můžeš ho využít.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Jít velmi opatrně s připravenou zbraní blíž ke srubům.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="270">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Slyšíš zlostný křik okřídleného nepřítele, který křižuje oblohu nad jezerem.
			Musíš odtud zmizet dřív, než Kraan přiláká další své druhy. Zlehka pobízíš
			hřebce a prodíráte se hloub a hloub do lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="21" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="271">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celého tvého těla se rychle zmocňuje nepřekonatelná slabost. Hadí jed už
			pronikl do krevního oběhu. Všechny svaly bez ohledu na tvou vůli
			ochabují, napětí v nich povoluje. Netrvá dlouho a nohy ti vypovídají
			službu, klesají pod vahou těla. Cítíš, jak se ti odporná slizovitá voda
			močálu zavírá nad hlavou. Tady končí tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="272">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Každou chvíli upíráš oči k obloze a přitom rychle kráčíš vpřed se všemi
			smysly pozorně napjatými. Uvědomuješ si, že pěšina, po níž spěcháš, tě
			brzy zavede do Mlhavého lesa, malé osady, kterou uprostřed lesa před více
			než padesáti lety vybudovala rodina uhlířů. Dodnes zde v dřevěných
			srubech žijí její potomci a přežívá i uhlířské řemeslo, děděné tradičně z otce
			na syna. Po dvaceti minutách ostré chůze opravdu stojíš na okraji paseky a
			poznáváš malý kruh, tvořený sroubenými staveními. Nikde ale není ani
			stopy po neodmyslitelné dýmové cloně, která dala Mlhavému lesu jeho
			výstižné jméno. A mezi sruby je nepřirozený klid.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="134" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Pokud ovládáš Stopování, můžeš ho využít.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Jít velmi opatrně s připravenou zbraní blíž ke srubům.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="273">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Teď už jsou vnější hradby města na dohled. Opevnění budí úctu a není
			přerušeno ani v místě, kde do města vtéká řeka. Napříč celým tokem se
			táhne plovoucí barikáda, kterou tvoří řetěz pramic, těsně k sobě
			připoutaných silnými lany. Ze svého místa vidíš i vojáky, pobíhající podél
			dřevěných zdí opevnění. Doléhají sem i nezřetelné zvuky bitvy, která zuří
			někde na západě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="179">
				<desc lang="cs">Přiblížit se k lodím.</desc>
			 </action_move>
 			 <action_move target="51">
				<desc lang="cs">Využít úkrytu stromů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="274">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš hrozně nakvap, aby ses vyhnul nepříteli, a ve spěchu nesleduješ cestu
			tak pozorně, jak by bylo třeba. Noha ti uvízla ve změti kořenů a ty se teď
			válíš v prachu a spadaném listí. Rychle vyskakuješ řítíš se dál
			všudypřítomnými houštinami na úpatí kopce. Běžíš do lesa. Uháníš už asi
			deset minut, když zjišťuješ, že jsi, patrně při pádu, ztratil zbraň (-ně). Je to
			nepříjemné, ale utěšuješ se tím, že jsi nepřišel o život a máš dokonce i
			batoh. Stíráš si z obličeje špínu a prodíráš se skrze stromy dál.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="331">
				<desc lang="cs">Pokračovat po cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="275">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už dvacet minut tě vede lesem tato uzoučká klikatící se stezička, když tu se
			ve výšce nad stromy ozývá plácání velkých křídel. Díváš se vzhůru a tam
			vzduchem plachtí obrovský Kraan. Přilétá od severu a zakrývá oblohu
			rozložitými křídly. Na stromy padá temný stín.</p>
			<p>Na Kraanových zádech sedí dva tvorové vyzbrojení dlouhými oštěpy. Jsou
			to horští Giakové - malé ošklivé nestvůrky, plné zášti a nenávisti. Před
			mnoha staletími přinutili Temní páni jejich předky, aby pro ně vybudovali
			pekelné sídlo Helgedad, které leží v sopečných pustinách za horami
			Durncragského pohoří. Výstavba Helgedadu trvala dlouho a byla pro Giaky
			mučivou zkouškou odolnosti. Jen nejsilnější jedinci přežili horké a jedovaté
			ovzduší Helgedadu a těžkou dřinu. Střemhlav se vrháš pod mohutné
			stromové kapradiny, protože Kraan právě přelétá přímo nad tebou. S bušícím
			srdcem se modlíš, aby tě tvá duchapřítomná reakce zachránila a aby tě
			nepřátelé neobjevili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="345" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="74" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="276">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Popadl jsi topůrko sekery a pokoušíš se proklestit si průchod spletí stromů a
			pokroucených větví k řidšímu lesu, který vidíš kus před sebou. Na plášti
			máš už teď četné trhliny, ale horší je, že na pravé noze máš těsně nad
			kolenem bolestivou podlitinu, která se připomíná při každém kroku. Ztrácíš
			1 KONDIČNÍ bod.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-1" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="213">
				<desc lang="cs">Pokračovat po cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="277">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probral ses k vědomí a s údivem se rozhlížíš kolem dokola. Chvíli ti trvá,
			než se orientuješ. Ležíš u úpatí kopce pod strmým srázem zapleten do
			chuchvalců dlouhých travin. Postrádáš svůj batoh i zbraň a navíc tě
			nepříjemně bolí hlava. Nemáš tušení, jak dlouho tu tvé tělo bezvládně
			spočívalo, ale uvědomuješ si, že tečí už nesmíš ztratit ani minutu a bez
			dalších průtahů se musíš vydat na cestu.</p>
			<p>Znovu se stavíš na nohy a tečí vidíš opodál svůj batoh, ale zbraň je na dva
			kusy a nedá se použít (ztrácíš jednu zbraň).</p>
			<p>Rychle zvedáš batoh ze země, letmo kontroluješ jeho
			obsah a spěcháš odtud ke stromům před tebou.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="113">
				<desc lang="cs">Spěchat ke stromům před tebou.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="278">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ve spěchu opouštíš cestičku a cváláš pryč po stezce směřující přímo k
			hlavnímu městu, k Holmgardu. Když jsi dojel do míst, kde se vlkodlaci
			zastavili, vidíš přes louku hlavní cestu, která spojuje severní přístav Toran s
			Holmgardem. Mohl bys dojet do hlavního města ještě před svítáním.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="149">
				<desc lang="cs">Pokračovat po cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="279">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle šplháš po drolícím se kamení, které ti s hlukem ujíždí pod nohama,
			až k otvoru do jeskyně. Jakmile jsi uvnitř, okamžitě se snažíš zamaskovat
			ústí skalní dutiny ohromným balvanem.</p>
			<p>Už za pár minut se na skalnatém výběžku objevují Giakové, svýma
			ďábelsky žlutýma očima se pokoušejí odhalit v kopci každou sebemenší
			skulinu a štěrbinu.</p>
			<p>Jsou tak blízko, že přestáváš věřit, že by tě nevyslídili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="6" target="112" />
                <selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="96" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="280">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Začínáš opatrně šplhat po strmé skalní stěně, ale za malou chvilku slyšíš
			zlověstný šum křídel, který se blíží od západní strany. Kraani! Podle síly
			zvuku, který vydávají, usuzuješ, že se jich sem žene nejméně deset, možná
			i víc. Proklínáš svou smůlu, protože nehostinný skalní sráz neposkytuje
			žádnou možnost úkrytu před slídivými pohledy z nebes. Pokud se staneš
			terčem útoku během obtížného stoupání, bude takřka vyloučeno, aby ses
			současně bránil i udržel na příkré kamenné stěně.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="327">
				<desc lang="cs">Uchopit pevně zbraň a zůstat stát zcela tiše a bez pohnutí v naději, že unikneš pozornosti nepřátel.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="170">
				<desc lang="cs">Raději co nejrychleji sešplhat dolů ze stěny a ukrýt se v nedaleké chodbě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="281">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uháníš lesem, ale Giakové jsou ti v patách. Jejich hrozné hrdelní kvákání
			slyšíš už těsně za sebou. Brzy stromy kolem řídnou a před tebou se zvedá
			kamenné úbočí jakéhosi kopce.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="311">
				<desc lang="cs">Vzdát se úkrytu, který ti poskytují stromy, a vyšplhat na vršek.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="77">
				<desc lang="cs">Změnit směr tak, abys mohl dál běžet lesem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="282">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rozhlížíš se přes hlavy davu a do oka ti padne jeden z obchůdků naproti
			hlavní bráně. Ve skutečnosti je to ordinace a apatyka městského felčara. Při
			pohledu na ni dostaneš odvážný nápad. Napínáš všechny síly a prodíráš se
			napříč proudem těl, která se jako lavina valí celou ulicí. Pomalu se probíjíš
			k protější straně ulice, tam se pak, nikým nezpozorován, rychle protáhneš
			dveřmi do domku. Uvnitř nenalézáš žádné známky lidské přítomnosti.</p>
			<p>Jenom v kleci na okně sedí pestře zbarvený papoušek a pokukuje po tobě.
			Po chviličce rozmýšlení popadáš sadu malých lahviček, pak přes sebe
			přehazuješ lékařův bílý plaší a znovu se vydáváš do městských ulic. V
			přestrojení si zjednáváš snadný přístup zpět k hlavní bráně. "Naléhavý případ,"
			vysvětluješ strážným, kteří tě zastavili u brány. "Jde o ženu
			královského kuchaře... dítě je na cestě!" Stráž na moment váhá, ale ty s
			nasazením veškeré výmluvnosti vojáky ujišťuješ, že lékařský zásah je
			naprosto nezbytný. Po chvíli dohadů získáváš povolení vstoupit. Jedno
			křídlo velkých dveří se tiše pootevírá a několikerý ruce tě dost neurvale
			postrkují vzniklou mezerou na nádvoří.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="11">
				<desc lang="cs">Pokračovat.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="283">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zbývá ti čtyři pět kroků k zahalené postavě, když tu havran na cizincově
			paži varovně zaskřehotá a jeho pán se okamžitě obrací. Zůstáváš přimrazen
			stát na místě. Odporný přízrak zakuklený v plášti není nikdo jiný než
			Vordak, velitel Temných pánů a jeden z nejmocnějších nepřátel. Musíš s
			ním bojovat. Protože tvůj nečekaný útok Vordaka zaskočil, můžeš si připsat
			2 body k UMĚNÍ BOJE, ale jen pro první kolo souboje.</p>
			<p>Pokud nedokážeš rozestřít kolem sebe Nehmotnou clonu, duševní štít,
			odečti 2 body z UMĚNÍ BOJE ve druhém a ve všech dalších kolech,
			protože netvor na tebe útočí silou duševní energie právě tak jako velkým
			černým palcátem.</p>
			<p>Vordak: UMĚNÍ BOJE 17, KONDICE 25</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_fight win="123" >
				<fight_event attack_actual="2" duration="1" />
				<enemy attack="17" condition="25" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="284">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Cesta mezi hřbitovními náhrobky nebude snadná, země je tu rozpukaná a
			pokrytá dotěrnými šlahouny s ostrými dlouhými trny. Nepříjemné ostny se
			sápou po tvém plášti a zatínají se ti do nohou. Vzduch visí těžce a nehybně
			nad ponurou scenerií, z otevřených krypt unikají páchnoucí plyny. Do uší
			se ti bez ustání vtírá všudypřítomný šepot a mumlání, jehož zdroj a původ
			si netroufáš určit.</p>
			<p>Kousek před sebou vidíš dva staré sloupy a chceš se protáhnout mezerou
			mezi nimi. Krok za krokem postupuješ vpřed, hřbitovní rostliny rozhrnuješ
			rukou chráněnou cípem pláště, ale z ničeho nic ti mizí pod nohama pevná
			zem a ty se propadáš ve změti hlíny a kamenu kamsi dolů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="71">
				<desc lang="cs">Pokračovat.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="285">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Masivní mramorový úlomek dopadá s temným zaduněním na Giakovo
			temeno. Ohyzdný tvor klesá s rozraženou lebkou na kolena a pomalu se
			sváží k zemi, mezi trosky chrámu. Povzbuzený svým činem běžíš na pomoc
			mladému kouzelníkovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="325">
				<desc lang="cs">Běžet na pomoc kouzelníkovi.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="286">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Poslové smrti - a to ti nejdychtivější, vlkodlaci - tě obklopili a teď na tebe
			útočí ze všech stran. Bráníš se, bojuješ chrabře a bez oddechu, ale je to
			málo platné, protože početní převaha útočníků je značná. Životní míza ti
			prchá z těla, půda okolo je zbarvena tvou krví, přichází věčná temnota.
			Poslední pohled upíráš na vzdálené věže Holmgardu, které pozlacují
			sluneční paprsky.</p>
			<p>Zde jsi prohrál závod s časem a nebezpečím.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="287">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stezka za chvilku celá mizí ve spleti pichlavých ostružinových šlahounů a mezi hustými jedlemi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="13">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpátky na rozcestí a odtud se vydat východním směrem.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="330">
				<desc lang="cs">Dál držet zvoleného směru i za cenu, že budeš postupovat nezkrotnou vegetací jen zvolna.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="288">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile jsi jen pár posledních kroků od opevnění, otevírají se rozložitá
			dubová vrata a ty bez meškání a bez zaváhání vbíháš dovnitř. Mladý
			seržant, potřísněný krví a jevící známky několikadenní únavy z boje, volá
			na vyššího důstojníka, který se spěšně obřad a ihned rozpoznává tvůj oděv.
			"Můj pane," zdraví tě otázkou, "kde jsou ostatní rytíři a učenci řádu Kai?
			Zoufale potřebujeme jejich rady. Nepřítel je mocný a krutý. Temní páni na
			nás tlačí stále silněji. Máme velké ztráty."</p>
			<p>Líčíš chrabrému důstojníkovi, jaký strašný osud potkal tvé druhy z kláštera
			Kai i klášter samotný. Teď je třeba, abys bez dalšího zdržování dovršil
			svou misi a vyhledal krále a jeho poradní sbor. Bez jediného slova a bez
			zbytečného rozmýšlení kývá velitel na jednoho ze svých vojáků, aby
			přivedl dva koně. V příštím okamžiku jste už oba v sedle, pobízíte zvířata a
			cváláte odtud směrem k vysokým holmgardským městským zdem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="129">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="289">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stráž u brány drží dva vojáci. Oba vypadají unaveně a podrážděně.
			Neklidně svírají halapartny se znaky sommerlundského krále a každého
			dotěru, který se podle jejich mínění ochomýtá zbytečně blízko kolem
			brány, nesmlouvavě odkazují svými zbraněmi do patřičných mezí. Na
			scéně se objevuje rozzuřená žena a z neznámých důvodů útočí hlava
			nehlava na jednoho ze strážců, až ho několika ranami sevřených pěstí
			povalí na jeho druha. Všichni tři se válejí na zemi v jednom chumlu
			zmítajících se rukou a nohou. To je šance pro tebe: vrháš se k bráně a věšíš
			se celou vahou na ohromnou kliku, ta povoluje a vstup je volný. Aniž by
			některý ze strážců něco zpozoroval, proklouzl jsi dveřmi a teď je za sebou
			rychle zavíráš. Riskantní čin se zdařil.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="139">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="290">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uvnitř protáhlé truhlice leží bojová hůl, omotaná kůží. Jestli se ti zbraň
			hodí, můžeš si ji odnést. Zavíráš truhlu a sestupuješ po žebříku dolů na
			mýtinu. Úzkostlivě dbáš, abys nešlápl na trouchnivé příčle.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Vrátit se na mýtinu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="quaterstaff" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="291">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dva Giakové leží zkrouceni a bez známek života u tvých nohou. Zběžná
			prohlídka mrtvých těl vydává 6 Zlatých, dvě kopí a dýku.
			Můžeš si ponechat zlato a vzít si na další cestu buď dýku, nebo kopí.</p>
			<p>Během boje s Giaky Kraan zmizel a cesta je teď volná. Dáváš si do
			pořádku batoh a pokračuješ v cestě.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="6" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="272">
				<desc lang="cs">Pokračuj v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="spear" />
			<item name="dagger" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="292">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Poslední prožitek, který si uvědomuješ v tomto pozemském životě, je pocit
			nezadržitelného pádu do prázdnoty a tmy. Na zemi po tobě nezbude žádná
			stopa, protože se propadáš do říše věčných stínů. Budeš poslušným
			otrokem odvěkého zla! Tady končí tvé dobrodružství.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="293">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Benedon ti kyne rukama na pozdrav a opouští trosky. Ani ty dál neotálíš a
			vyrážíš za plněním cíle, který sis předsevzal nad doutnajícími ruinami
			kláštera. Prodíráš se hustým stromovím. Nejsi ještě daleko od dějiště
			nelítostné bitvy, když tu v porostu po své levici zahlédneš několik párů
			žlutě svítících oček, která tě upřeně sledují. Dřív, než stačíš cokoli
			podniknout, prosviští těsně nad tebou černý šíp. Na nic nečekáš a s
			nasazením všech sil, které ještě tvému unavenému organismu zbývají,
			odtud prcháš. Ze zálohy totiž útočí Giakové.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="281">
				<desc lang="cs">Prchat odtud.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="294">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zůstáváš pod vodou tak dlouho, jak jen to jde, a když se konečně musíš
			vynořit a nadechnout, vidíš, že Giakové zůstali daleko za tebou. Ztratil jsi
			zbraň (-ně) i batoh, ale nejdůležitější je, že sám jsi naživu a zdráv.
			Brodíš se bahnitou vodou ke břehu a bez zastávky pokračuješ v putování,
			tentokrát pod ochranou stromů na pravém břehu řeky.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="backpack" />
		</events>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="230" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="6" target="190" />
				<selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="321" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="295">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už asi patnáct minut probíhá tvá cesta klidně a nerušené, ale najednou tě v
			těsné blízkosti míjí černý šíp a vniká hluboko do kmene stromu pár kroků
			před tebou. Instinktivně se krčíš a chystáš si zbraň.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="185">
				<desc lang="cs">Zůstat na místě, kde právě stojíš, a pokusit se o odhalení skrytého lukostřelce.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="92">
				<desc lang="cs">Raději utéct do hustého porostu a tam se ukrýt.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="296">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tvůj instinkt ti napovídá, že něco není v pořádku. Všude okolo zuří boj,
			ozbrojené šiky Temných pánů jsou nedaleko - proč tedy tento muž jen tak
			postává v lese? Teď už také vidíš neklamný opar zla, jenž halí postavu před
			tebou. Bez dalšího rozmýšlení nabídku odmítáš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="90">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="297">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Využíváš dovedností, jimiž tě vybavili tvoji učitelé z kláštera Kai, když tě
			cvičili v loveckém umění, a nikým nezpozorován se bez hlesu a šramotu
			plížíš listovím. Dřív než uplyne minuta, stojíš jen několik kroků od kůlu, k
			němuž Giakové připoutali zajatého člena jízdní pohraniční stráže. Dřevo už
			vzplálo a velká oblaka hustého dýmu zahalují ubohou oběť. Pevně svíráš
			topůrko sekery a vrháš se vpřed skryt kouřovou clonou. Jedinou ranou
			přetínáš provazy, jimiž jsou spoutány zajatcovy ruce, a s osvobozeným
			mužem prcháš zpět do bezpečí lesa. Jak si klestíte cestu mezi stromy a
			houštinami, doléhá k vám vřeštění Giaků, kteří už zjistili, že jim vězeň
			záhadně zmizel v oblacích dýmu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="117">
				<desc lang="cs">Pokračovat.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="298">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Leskle černá ptákova hlava se beze spěchu otáčí a havran tě proklíná! V
			příštím okamžiku už důstojně vzlétá nad stromy a brzy se ztrácí z tvého
			zorného pole. šokován tím, co jsi slyšel, nabýváš nyní jistoty, že opeřenec
			je ve službách Temných pánů a teď už je snad na cestě k nim, aby je zpravil
			o tom, kde tě hledat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="121">
				<desc lang="cs">Jít dál touto cestou.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="38">
				<desc lang="cs">Nechat cestu cestou a místo toho se pustit skrz les.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="299">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy si uvědomuješ, že zacházíš hloub a hloub do zalesněné bažiny.
			Pokračovat dál stejným směrem by bylo jistě pomalé a navíc i riskantní.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="227">
				<desc lang="cs">Držet se přesto dál svého směru.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="95">
				<desc lang="cs">Změnit směr a zamířit raději k pevnější půdě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="300">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kráčíš déle než hodinu a po celou dobu sleduješ ostražitě oblohu nad
			sebou, abys včas objevil nebezpečí, které by mohlo přijít ze vzduchu.
			Dvakrát jsi zahlédl typické a nezaměnitelné stíny, které už zdaleka ohlašují
			blížící se Kraany. V obou případech tě bystré smysly a pohotová reakce
			zachránily před přepadením. Ale teď padáš hlady a musíš se pořádně najíst.
			Sněz jednu porci potravy.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_item="meal" canceled_by_skill="hunting" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="13">
				<desc lang="cs">Posilněn pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="301">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Schopnost naslouchat Šestému smyslu ti prozradila, že na západní cestě číhá smrt.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="27">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní pěšinu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="302">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sbíráš velký kus mramoru a mrštíš jím po Giakovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="110" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="285" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="303">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Les, kterým jdeš, je řídký, navíc v nepříjemně kopcovitém terénu. Není to
			právě ideální útočiště před vzdušnými nepřáteli. Přebíháš od stromu ke
			stromu, aby ses vyhnul nebezpečí, že tě zpozoruje Kraan, když nedaleko za
			sebou slyšíš sípavý dech a hrdelní vrčení vlkodlaků.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="237" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Maskování.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="72" conditioned="">
				<desc lang="cs">Pokračovat lesem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="304">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Drahokam sálá neuvěřitelným žárem, který ti popálil ruku. Ztrácíš 2
			KONDIČNÍ body. Spěšně ho sbíráš cípem svého pláště, ušitého ze silné
			látky, a ukládáš do batohu. Napadá tě, že drahokam takové velikosti má
			určitě cenu stovek Zlatých. Ale zatím se Giakové dostali nebezpečně blízko
			a jejich šípy ti sviští kolem hlavy, obracíš se tedy a rychle ustupuješ do
			bezpečí nedalekého lesa.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="vordak_gem" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="2">
				<desc lang="cs">Ustoupit do bezpečí nedalekého lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="305">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Skrz pootevřené dveře prvního stavení vidíš uhlířovo tělo, které leží
			obličejem dolů na nerovné a chladné kamenné podlaze. Na první pohled je
			jasné, že muž byl zavražděn: ze zad mu trčí dlouhé kopí. Všechen nábytek i
			ostatní věci, jimiž místnost bývala vybavena, se válejí kolem, rozbity a
			rozdupány - nic nezůstalo vcelku.</p>
			<p>Takovou zálibu v ničení věcí nalézají jen Giakové, a proto nepochybuješ,
			že spoušť kolem je jejich nenávistné dílo. Letmé nahlédnutí do ostatních
			srubů nabízí stále stejný pohled, všude mrtví lidé a zničené věci. V
			posledním dřevěném domě nalézáš kopí s giackými znaky, a tak se tvé
			podezření mění v jistotu. Jestli si chceš kopí vzít sebou, můžeš. Na další
			cestu vyrážíš s ještě větším odhodláním, než předtím. Své poslání musíš
			splnit stůj co stůj, aby temné síly neušly zaslouženému trestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="105">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="spear" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="306">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zvuky bitvy za tvými zády postupně slábnou. Najednou tě k zemi sráží
			jakási neznámá síla. Vzápětí zjišťuješ, že se ze stromu na tebe vrhli tři
			Drakkarimové. Bojuješ ze všech sil, ale bezvýsledně. Přesila je příliš velká
			a nepřátelé jsou silní a obratní. Poslední zvuky, které na tomto světě slyšíš,
			jsou krvežíznivé skřeky Drakkarimů, které vydávají, když zvedají oštěpy k
			ráně. Zde se uzavírá tvůj život a končí cesta za králem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="307">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle a téměř bez námahy šplháš nahoru. Hlavou se ti při tom mihla
			vzpomínka na spousty stromů, které jsi zdolal jako dítě v okolí Toranu,
			když sis chtěl pochutnat na ovoci nebo se pokochat pohledem na
			překrásnou sommerlundskou krajinu. Vstup do domu zajišťuje sklápěcí
			poklop ve spodní části srubu. Tlačíš na něj, poklop se poslušně otevírá a ty
			nakukuješ dovnitř. V rohu chatky sedí schoulený a třesoucí se starý
			poustevník. Jakmile v tobě podle oblečení poznává rytíře Kai, rozlévá se
			mu po obličeji výraz neskonalé úlevy. Stařec se dává do řeči, sděluje ti, že
			v téhle oblasti se to Giaky jen hemží a že napočítal alespoň čtyřicet Kraanů,
			kteří během posledních tří hodin přeletěli nad jeho obydlím. Bez výjimky
			mířili k východu.</p>
			<p>Poustevník drobnými stařeckými krůčky přechází ke spížce a vrací se s
			talířem čerstvého ovoce. Vděčně mu děkuješ a ukládáš si ovoce do batohu.
			Je ho dost právě na jednu porci jídla. Poustevník ještě přináší bytelné
			válečné kladivo a pokládá ho na stolek u dveří. "Tobě se může hodit lépe
			než mně, můj pane," říká. "Prosím, přijmi tuto spolehlivou zbraň, jestli
			chceš." Kladivo si můžeš vzít jen v případě, že je vyměníš za jinou zbraň.
			Nemůžeš dopustit, aby tu poustevník stál proti případnému útočníkovi s
			holýma rukama. Znovu za všechno starci děkuješ, pozorně sestupuješ ze
			stromu dolů a vydáváš se na další cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="213">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="meal" />
			<item name="warhammer" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="308">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dveře do stáje nejsou zavřené. Zastavil ses na prahu a tiše nasloucháš. V
			temnotě uvnitř dýchá jeden kůň. Zvíře najednou podezíravě větří, a protože
			mu smysly napovídají, že nablízku stojí neznámý člověk, zmocňuje se ho
			panika a jako smyslů zbavené vyráží vpřed. Když tě míjí v úzkém prostoru
			stájových dveří, nestačíš včas uskočit a kůň tě sráží k zemi. Ztrácíš 1
			KONDIČNÍ bod.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-1" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="122" skill_needed="animal_kinship">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Spřízněnost se zvířaty.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="233">
				<desc lang="cs">Splašeného koně dohonit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="309">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ještě jsi neudělal ani deset kroků, když tu havran, sedící na cizincově ruce,
			varovně zakrákal. Zahalený muž se otáčí tváří k tobě a vyráží přitom
			pronikavý skřek, z něhož ti tuhne krev v žilách a žaludek se ti svírá hrůzou
			a zděšením. Před tebou stojí Vordak, velitel Temných pánů a jeden z
			nejmocnějších nepřátel. V příštích okamžicích sem přibíhá ještě houf
			Giaků, kteří na tebe bez váhání útočí. Bojuješ udatně, ale přesila, jíž se
			snažíš čelit, je příliš velká.</p>
			<p>Poslední věc, kterou na tomto světě vnímáš, je ledový stisk Vordakových
			bezmasých prstu kostlivce, které ti svírají hrdlo tak dlouho, dokud se zcela
			nepropadneš do věčné temnoty. Tady končí tvůj život i cesta ke králi.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="310">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na zdi protější budovy jsi zahlédl malou vybledlou tabulku.</p>
		   <p>KRÁLOVSKÁ RADA, 1 míle</p>
			<p>Vzpomínáš si, že schůzky královské rady se konají v Pevnosti, k níž vede
			zcela jistě západní cesta.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="37">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="311">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Půda na strmém úbočí kopce podkluzuje a kameny se pod tvýma nohama
			drolí. Riskuješ vteřinku zdržení a ohlížíš se přes rameno. Z lesa pod
			kopcem právě vybíhají dva Giakové a vrhají se ke stěně, aby mohli šplhat
			za tebou. Stoupáš vzhůru ze všech sil, a když jsi asi tak v půli cesty, nalézáš
			kousek stranou po své pravici jeskyni, jejíž vchod je skoro úplně zasypaný
			sesunutou půdou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="279">
				<desc lang="cs">Hledat úkryt v jeskyni.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="47">
				<desc lang="cs">Vyhnout se jeskyni a šplhat dál k vrcholku.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="324" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Maskování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="312">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Proklínáš svou smůlu. Všechno vypadá, jako kdyby se Temní páni a
			příroda spikli proti tobě. Ale žádné překážky nemohou být dost velké, aby
			otřásly tvým odhodláním dostat se se svým poselstvím až ke králi. Z šatů i
			z obličeje si stíráš přilnavé bahno, pak se obracíš a vydáváš se na další
			cestu lesem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="299">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="313">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stíráš ze zbraně smrdutou giackou krev a pak rychle slézáš z kopce, abys
			byl dole dřív, než Kraan objeví své mrtvé pány. Sestup je obtížný, půda a
			kameny ti ujíždějí pod nohama, mnohokrát bezmocně kloužeš i několik
			metrů, než se ti podaří zachytit se nějaké opory.</p>
			<p>Odečti si 1 KONDIČNÍ bod, protože máš nohy plné odřenin a šrámů.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-1" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="248">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="314">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Trvá skoro hodinu, než dospěješ k Pevnosti. Cestou tam potkáváš obyvatele
			Holmgardu a ve všech obličejích čteš strach a zděšení, v ulicích vládne
			zmatek. Tvůj průvodce přistupuje k ozbrojeným strážcům u hlavní brány a
			sděluje jim, jak důležité poslání plníš a jak naléhavou zprávu neseš králi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="6" target="341" />
                <selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="98" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="315">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V uzlu smotaném z ženských šatů se skrývá malý sametový váček,
			obsahující 6 Zlatých, a kus voňavého mýdla. Jestli chceš, můžeš si mince i
			mýdlo vzít, než se vydáš na další cestu za králem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="6" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="213">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="perfumed_soap" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="316">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nedíváš se vpravo vlevo a uháníš pryč, aby ses nestřetl s nepřítelem.
			Zapomínáš na opatrnost, a to se ti brzy vymstí: noha se ti zaklínila mezi
			kořeny stromů a ty se teď válíš jak široký tak dlouhý ve spadaném listí
			smíšeném s prachem. Rychle vyskakuješ, zvedáš zbraň a řítíš se dál
			porostem od úpatí vršku k hustému lesu. Kraan už sice nad tebou nekrouží,
			ale na vrcholku kopce za sebou rozeznáváš siluety dvou Giaků. Chceš si
			setřít špínu z obličeje a dotkneš se přitom cela, až zasyčíš bolestí: cítíš na
			čele velkou podlitinu. Bez dalšího otálení zabíháš hlouběji do bezpečí,
			které ti poskytuje les.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="331">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="317">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Instinktivně seskakuješ dolů ze schodiště a dopadáš na kamennou podlahu.
			Duchapřítomnost ti znovu zachránila život, protože v příštím okamžiku se
			ze stropu řítí ohromný žulový blok a dopadá přesně do míst, kde jsi ještě
			před vteřinou stál.</p>
			<p>Celý roztřesený, ale naštěstí nerozdrcený se stavíš na nohy. Ke svému
			úžasu vidíš ve stropě malý obdélník zachmuřeného nebe, částečně
			schovaný za spletencem trnitých šlahounů. Pracně šplháš ven z krypty a
			hned míříš k jižní bráně pohřebiště, abys byl co nejrychleji pryč odtud. V
			dálce už jsou vidět do špiček otesané klády, z nichž obyvatelé Holmgardu
			zbudovali obranné valy kolem celého města.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="61">
				<desc lang="cs">Pokračovat k jižní bráně pohřebiště.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="318">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ženou se k tobě dva vojáci v čele s velitelem a všichni míří kušemi přímo
			na tvou hlavu. Teprve když doběhnou blíž, poznávají podle obleku tvůj
			původ a příslušnost k rytířům řádu Kai a v tu chvíli se jim rozlévá po
			tvářích výraz hluboké úlevy.</p>
			<p>"Můj pane," zdraví tě seržant, "kde jsou další rytíři a učenci Kai? Čekáme
			netrpělivě na vaši pomoc, protože Temní páni nás nemilosrdně drtí a ztráty,
			které jsme dosud utrpěli, jsou značné." Stručně líčíš statečnému vojákovi
			osud svých soukmenovců a zasvěcuješ ho i do účelu své cesty: musíš co
			nejrychleji osobně mluvit s králem. Spěcháte se seržantem zpět k lodím,
			kde se tě ujímá jiný důstojník, který bez meškání vybírá pro oba dobré
			koně, a společně jedete k vysokým horám a hlavní bráně Holmgardu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="129">
				<desc lang="cs">Pokračovat do Holmgardu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="319">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Slizký tvor vydává táhlý a příšerný smrtelný chropot a bezvládně se hroutí.
			Dodatečně se tě zmocňuje panika, rychle se škrábeš na nohy, z čelistí mrtvé
			obludy vytahuješ opasek, o němž se domníváš, že je tvůj, a pak už bez
			ohlédnutí prcháš k slabému světélku, které vidíš v dálce před sebou. Když
			konečně vybíháš na denní světlo, s ohromným ulehčením padáš na zem,
			pokrytou spadaným listím, a těžce popadáš dech, který se jen pomalu
			uklidňuje. Po nějaké chvíli si sedáš a přitom zjišťuješ, že svůj pásek máš
			pořád na správném místě - přece jen jsi ho neztratil. Díváš se, cos to vlastně
			vyprostil z tlamy hrabonora. Je to nějaký kožený popruh s nevelkým
			měšcem a nožem v pochvě. Otevíráš váček a nalézáš v něm 20 zlatých
			mincí. Na další cestu si odtud můžeš vzít všechno, co pobereš, i nůž i
			zlaťáky. Už se cítíš poněkud lépe, ještě si musíš dát do pořádku všechno
			cestovní vybavení a můžeš jít dál.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="20" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="157">
				<desc lang="cs">Pokračovat lesem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="dagger" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="320">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak běžíš napříč otevřeným polem k lesu, vrhá se Kraan střemhlav dolů a
			zatíná ti do paže svůj nebezpečný pařát. Dřív než stačíš útok opětovat,
			Kraan už zase vzlétá a vydává přitom skřeky, plné nenávisti. Dobíháš do
			lesa, ale se ztrátou 2 KONDIČNÍCH bodů.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="264">
				<desc lang="cs">Pokračovat lesem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="321">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už skoro hodinu jdeš podél klikatícího se břehu řeky. Právě máš před
			sebou další říční zákrut, když k tobě dolehnou zvuky vzdálené bitvy. Abys
			získal lepší přehled o krajině, vybíráš si jeden strmý vršek a opatrně šplháš
			k jeho vrcholku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="273">
				<desc lang="cs">Vylézt na strmý vršek.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="322">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stoupání do strmého kopce je vyčerpávajícím bojem s vlastní touhou
			padnout a na nic nemyslet. Trvá celou věčnost.</p>
			<p>Pohled, který se ti shora otevírá, není povzbudivý. Za tebou ještě doutnají
			zbytky kláštera, zčásti schované mezi větvemi stromů. Na severní straně
			stoupá přímo k obloze mohutný sloup smolně černého dýmu. Občas
			prošlehnou kouřem jasné plameny, to když nenasytnému ohni padne za
			oběť další tučné sousto. Svírá se ti srdce žalem a touhou po pomstě, protože
			plameny obracejí vniveč tvé rodiště, milovaný přístav Toran. Z myšlenek
			na zničený domov tě vrací do přítomnosti skřek Kraana, jenž krouží přímo
			nad tebou a chystá se zaútočit. Dělí tě od něho asi dvacet metrů. Kraan
			dychtí po tvé krvi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="17">
				<desc lang="cs">Bojovat s Kraanem jakmile se vrhne dolů.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="89">
				<desc lang="cs">Vyhnout se boji a co nejrychleji sešplhat z prudkého kopce dolů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="323">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z vrcholku věže se ti otevírá pohled na všechny strany. Daleko na severu
			stoupá k nebi smolně černý sloup hustého dýmu. Občas prošlehnou
			kouřem oranžové prsty plamenů. Při téhle podívané jakoby ti srdce
			vypovědělo další službu a zastavilo se - ten zlověstný černý mrak nemůže
			znamenat nic jiného, než že hoří Toran, důležitý sommerlundský přístav. Z
			jihozápadní strany k tobě v poryvech větru doléhají zvuky bitvy. Zřejmě se
			nebojuje daleko, odhaduješ, že bitva zuří nejdále pět mil odtud. Na podlaze
			ve strážní věži leží podlouhlá bedna.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="290">
				<desc lang="cs">Otevřít bednu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Raději věž opustit a slézt po žebříku dolů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="324">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přetahuješ si přes hlavu kapuci a vrháš se mezi balvany u ústí jeskyně.
			Téměř nedýcháš a jsi stočený do malého nenápadného klubíčka, jako bys
			ani neměl v těle kosti. Celý se přikrýváš zeleným pláštěm. Trvá to jen pár
			okamžiků a Giakové už jsou tady. Vyšplhali na kamennou plošinku před
			jeskyní a teď svýma zelenavě žlutýma očima pozorně zkoumají celý vršek,
			každou skulinku či výstupek. Za několik okamžiků se pouštějí do dalšího
			zdolávání kopce, klejí a nadávají přitom ve svém podivném jazyce. V
			duchu děkuješ z celého srdce svým mistrům a učitelům z kláštera Kai, kteří
			tě vycvičili v ovládání Kai disciplíny <i>Maskování</i>. Teď ti tvá dovednost
			zcela určitě zachránila život.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="33">
				<desc lang="cs">Prozkoumat jeskyni.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="248">
				<desc lang="cs">Sešplhat bez otálení z kopce dolů pro případ, že by se Giakové vrátili.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="325">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Opouštíš úkryt mezi stromy a vycházíš na volné prostranství. Giacký velitel
			neváhá a hned, jak tě vidí, dává své strachem roztřesené tlupě povel k
			ústupu.</p>
			<p>Křičí: "Ogot! Ogot!" Všichni mizí v lese. Černě oděný Giak neprchá
			bezhlavě jako ostatní. Zvedá proti tobě ruku sevřenou v pěst a hrdelním
			hlasem nesrozumitelně vyhrožuje: "Raneg rogag ik - orgadaka okak rogag
			gaj!" Teprve pak následuje své druhy.</p>
			<p>Přejíždíš pohledem místo urputného boje a počítáš mrtvé Giaky. Leží jich
			tu mezi mramorovými zbytky chrámu více než patnáct. Mladý kouzelník si
			stírá z čela pot a kráčí ti vstříc s rukou napřaženou k přátelskému pozdravu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="349">
				<desc lang="cs">Pozdravit se s kouzelníkem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="326">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Velmi pozorně zasunuješ klíč do zámku a pootáčíš jím ve směru
			hodinových ručiček. Po několika vteřinách se ozývá tlumené cvaknutí -
			neklamné znamení, že klíč pracuje. Teď vytahuješ zástrčku a vzápětí se
			těžké žulové dveře ztěžka pohnou na skrytých pantech. Do hrobky vniká
			našedlé polosvětlo ze hřbitova. Dávno nepoužívaný východ je celý zarostlý
			křovím s velkými trny, které se bolestivě zadírají do tvých rukou i tváří,
			když se snažíš dostat ven z hrobky. Konečně jsi na svobodě a nedá ti to,
			aby ses neohlédl. Masivní dveře už znovu pomalu uzavírají hrobku a náhle
			jakoby se z hlubiny pod tebou ozvalo příšerné nelidské zasmání.
			Zachvacuje tě slepá panika a ty se dáváš na bezhlavý útěk napřít
			pohřebištěm k jižní bráně.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="61">
				<desc lang="cs">Utíkat napříč hřbitovem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="327">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už za pár minut přilétá celé hejno Kraanů a krouží nad vrcholem kopce
			nahoře nad tebou. Letmo je počítáš a zjišťuješ, že Kraanů, těch příšerných
			tvorů, je tu nejméně šestnáct a každý z nich nese na hřbetě alespoň dva
			Giaky, kteří jsou ozbrojeni dlouhými kopími a hlavy mají chráněné
			těžkými bronzovými helmami s množstvím dlouhých, trnovitých výběžků.
			Až k tobě doléhá jejich vzrušené bručení. Už tě spatřili!</p>
			<p>Chceš rychle seskočit, aby ses dostal k chodbě, jejíž ústí vidíš sedm osm
			metrů pod sebou, ale máš smůlu. Jedna noha se ti zaplétá do hustých
			trnitých šlahounů tak pevně, že ji nemůžeš vyprostit, ztrácíš rovnováhu a
			padáš bezmocně hlavou dolů. Zůstáváš tak viset - beze zbraně a bez
			možnosti jakkoliv se bránit. Naštěstí pro tebe je konec rychlý. Jakmile
			první Giak vrhá své kopí proti tvé hrudi, smrt na sebe nenechává dlouho
			čekat. Zde se uzavírá tvůj život i tvá cesta.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="328">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile je tvor mrtev, jeho tělo se pomalu mění v odpornou zelenavou
			tekutinu. Sleduješ, jak se všechna tráva a ostatní rostliny okamžitě kroutí a
			vzápětí hynou, jakmile se jich kouřící a čpící hmota dotkne. Nedaleko
			rozkládajícího se těla leží v trávě veliký, nepochybně cenný drahokam.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="76">
				<desc lang="cs">Zvednout drahokam.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="118">
				<desc lang="cs">Co nejrychleji toto místo opustit.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="329">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pustil ses dolů z kopce a dostal ses ke hřbitovu. Okamžitě tě pohlcuje
			podivná mlha a cáry mraků, které se převalují nízko nad pohřebištěm a
			brání slunečním paprskům, aby pronikly až k zemi. Udržují tak celý hřbitov
			v ustavičném pološeru. Cítíš, jak ti všemi kostmi proniká plíživý chlad.
			Kůň se začíná vzpínat, plaší se a ať děláš, co děláš, nemůžeš ho přimět, aby
			pokračoval vpřed. Nechce udělat už ani krok k tomu hroznému místu.</p>
			<p>Nezbývá ti nic jiného, než slézt z koně, nechat zvíře tady a jít dál pěšky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="284">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál pěšky.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="330">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zmožen námahou zastavuješ, aby sis na pár minut odpočinul. Usedáš na
			kmen padlého stromu. Jak tak nabíráš nových sil, rozhlížíš se kolem sebe a
			zpozoruješ pod kládou velký ranec.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="315">
				<desc lang="cs">Prozkoumat balík, abys zjistil, co je uvnitř.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="213">
				<desc lang="cs">Nechat ranec ležet, kde je, a raději rychle pokračovat v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="331">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ve změti hustě prorostlých kořenů a trnitých šlahounů zeje ústí jakési
			chodby, jejíž pokračování se ztrácí v nitru kopce před tebou. Otvor je 
			vysoký přibližně dva metry a něco přes tři metry široký. Zblízka cítíš, jak z hloubi inkoustově
			černé temnoty slabounce vane chladný vzduch.</p>
			<p>Přemýšlíš o tom, co to znamená. Kdyby chodba ústila na protilehlé straně
			kopce, mohlo by ti to ušetřit spoustu hodin vyčerpávajícího šplhání.
			Jenomže v chodbě by mohla říhat i neznámá nebezpečí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="170">
				<desc lang="cs">Vstoupit do chodby.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="280">
				<desc lang="cs">Raději šplhat nahoru na kopec.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="332">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Chodba, kterou tě muž vede, je plná zákrutů a topí se ve tmě. Po deseti
			minutách chůze přicházíte ke schodům, strmě stoupajícím k malým
			dřevěným dvířkům. Na posledním stupni schodiště muž mačká tajné
			tlačítko a dveře se otvírají. Vstupujete do rozlehlé ložnice se stěnami
			vytapetovanými krásným plyšem a s ohromnou mramorovou vanou, jež
			zabírá celý jeden roh místnosti. Muž ti nabízí, aby ses zde osvěžil a
			odpočinul si, zatímco on bude domlouvat slyšení u krále. Rychle se koupeš
			a převlékáš se do jakéhosi bílého šatu, který jsi našel rozložený na velké
			desce mramorového stolu. Sotva ses převlékl a upravil, už je tu zpátky tvůj
			průvodce a vede tě další dlouhou chodbou se stěnami plnými nádherných
			tapiserií. Konečně stojíš před mohutnými dveřmi, jež střeží dva vojáci ve
			stříbrném brnění.</p>
			<p>Za několik okamžiků se setkáš s králem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="350">
				<desc lang="cs">Setkat se s králem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="333">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už skoro půl hodiny se prodíráš hustým porostem, když tu z výšky nad
			stromy k tobě doléhá plácání velkých křídel. Díváš se vzhůru a tam
			vzduchem plachtí obrovský Kraan. Přilétá od severu a zakrývá oblohu
			rozložitými křídly.</p>
			<p>Na Kraanových zádech sedí dva šedaví tvorové, ozbrojení dlouhými
			kopími. Jsou to horští Giakové - malé ošklivé nestvůrky, plné záště a
			nenávisti. Před mnoha staletími přinutili Temní páni jejich předky, aby pro
			ně vybudovali pekelné sídlo Helgedad, které leží v sopečných pustinách za
			horami Durncragského pohoří. Výstavba Helgedadu trvala dlouho a byla
			pro Giaky mučivou zkouškou odolnosti. Jen nejsilnější jedinci přežili horké
			a jedovaté ovzduší Helgedadu a těžkou dřinu.</p>
			<p>Skrýváš se mezi stromy, takřka nedýcháš a stojíš úplně bez pohnutí,
			protože Kraan právě přelétá přímo nad tvou hlavou a pak naštěstí pokračuje
			dál k jihu. Když máš jistotu, že je skutečně pryč, znovu se pouštíš do
			potyčky s vegetací.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="131">
				<desc lang="cs">Pokračovat ve své cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="334">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vodní tok si razí cestu mezi vysokými skalisky. Jdeš těsně podél vody a
			náhle vidíš nahoře na cestě čtyři vojáky v čele s velitelem. Jsou oblečeni do
			uniforem královské armády.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="162">
				<desc lang="cs">Přiblížit se k neznámým mužům.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="73" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplinu Maskování, a v úkrytu počkat, až muži zmizí.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="48" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="335">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když jsi přišel blíž, smolně černý pták se vznesl vysoko k obloze a brzy ti
			zmizel z dohledu. Prohlížíš si velmi pečlivě strom, na němž pták seděl, ale
			nic neobvyklého na něm nenalézáš. Abys zbytečně dál neztrácel
			drahocenný čas, vydáváš se na další pouť.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="121">
				<desc lang="cs">Vydat se na další pouť.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="336">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jako velká voda ses vřítil na mýtinu. Giakové jsou celí zkoprnělí
			překvapením a toho musíš využít. Bez vteřinky zaváhání a bez rozmýšlení
			útočíš na jednoho z nich, na toho, který stojí k tobě nejblíže. Je mrtvý ještě
			dřív, než jeho tělo dopadne na zem. Zbylí Giakové tasí své zahnuté meče a
			útočí na tebe. Bojuj s nimi postupně.</p>
			<p>Giak 1: UMĚNÍ BOJE 14, KONDICE 11</p>
			<p>Giak 2: UMĚNÍ BOJE 13, KONDICE 11</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="117">
				<enemy attack="14" condition="11" >
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="13" condition="11" >
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="337">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zabýváš se ozdobným zámkem a náhle se za tvými zády ozývá ohlušující
			rachot a praskání.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="219" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="317" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="338">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když se znovu probíráš k vědomí, zjišťuješ, že ležíš při úpatí prudkého
			srázu, celý zapletený do chuchvalce jakýchsi dlouhých travin. Batoh a
			zbraň jsi ztratil a ke všemu tě hrozně bolí hlava. Nemáš tušení, jak dlouho
			jsi tu ležel v mrákotách, ale uvědomuješ si, že čas nezadržitelně běží a že
			musíš bez dalšího otálení vyrazit na cestu. S námahou se škrábeš na nohy a,
			aby ses zorientoval, rozhlížíš se kolem dokola. Máš štěstí - batoh i zbraň
			vidíš kousek výš na srázu. Zřejmě se ti při pádu uvolnily a uvízly mezi
			vegetací na kopci. Rychle sbíráš své věci, dáváš si výbavu znovu do
			pořádku a vyrážíš k lesu, který je kousek odtud.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="113">
				<desc lang="cs">Pokračovat k lesu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="339">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle uskakuješ stranou, a tak dlouhá dýka dopadá na skleněnou desku
			pultu, která se tříští na sto kusů. Snědý mladík na tebe útočí a je třeba s ním
			bojovat.</p>
			<p>Zabiják: UMĚNÍ BOJE 13, KONDICE 20</p>
			<p>Jestli není rozhodnuto po prvních čtyřech kolech zápasu, mohou se do zápasu připojit další.
			V kterémkoli stadiu boje můžeš zápas vzdát tím, že vyklouzneš předními dveřmi ven.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="94" retreat="7" lost="203" turn_to_retreat="0" turn_to_win="4">
				<enemy attack="13" condition="20" >
					<title lang="cs">Zabiják</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="340">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Odhodlaně cváláš vstříc blížícímu se vlkodlaku a jeho pánu. Zbraň máš
			napřaženou k úderu. Giak tě spatří a hned tasí dlouhou zahnutou šavli.
			Musíš bojovat s vlkodlakem i s Giakem najednou, jakoby to byl jeden
			nepřítel.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="193" >
				<enemy attack="14" condition="24" >
					<title lang="cs">Giak s vlkodlakem</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="341">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Strážci neuvěřili tvému vyprávění a zcela rozhodně tě odmítají pustit
			dovnitř. Mezitím tvůj průvodce zmizel někde v davu a ty tu stojíš sám a
			bezradný uprostřed města, plného zmatku a neklidu. Poslední vývoj
			událostí tebou poněkud otřásl. Sklíčeně a bez cíle se necháváš unášet kus
			cesty davem a najednou zjišťuješ, že ses ocitl před palácem holmgardského
			společenství učenců. Stojí u mostu, který spojuje oba břehy Eledilu kousek
			od místa, kde se řeka vlévá do Holmgardského zálivu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="210">
				<desc lang="cs">Vstoupit do paláce společenství.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="37">
				<desc lang="cs">Poohlédnout se po nějaké další cestě, která by tě dovedla k Pevnosti.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="310" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Stopování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="342">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozvěna tvého hlasu doznívá mezi stromy a cizinec se pomalu otáčí
			obličejem k tobě. Srdce se ti hrůzou zastavilo a krev ti ztuhla v žilách,
			protože ten, kdo tu stojí, není lidskou bytostí. Je to Vordak, krutý a mocný
			velitel Temných panů. Netvor vydává tak příšerný skřek, že ti zaléhá v
			uších, a pak zvedá vysoko nad hlavu těžký černý palcát, aby se na tebe
			mohl vrhnout. Hrůza tě na okamžik ochromuje, protože cítíš, že Vordak
			útočí nejen palcátem, ale i svou duševní energií. Pokud se nedokážeš
			zaštítit Nehmotnou clonou, odečti 2 body z UMĚNÍ BOJE. Musíš s
			netvorem bojovat. Je odolný vůči Útoku duševní silou.
			Vordak: UMĚNÍ BOJE 18, KONDICE 26</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="123" >
				<enemy attack="18" condition="26" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
					<skill name="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="343">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi uvězněn masou vzájemně prorostlých větví a kořenů. Po chvíli vypětí se
			ti konečně podařilo vyprostit z pevného sevření pravou ruku, popadnout
			sekeru a tec! si pomalu klestíš cestu skrz bujnou vegetaci dopředu, kde
			doufáš, že bude les řidší a prostupnější. Plášť máš na mnoha místech
			rozedraný, v levé ruce máš tržnou ránu a nad loktem bolestivou pohmožděninu.
			Ztrácíš 2 KONDIČNÍ body.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="213">
				<desc lang="cs">Klestit si dál cestu houštím.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="344">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Cítíš se velmi slabý a zmocňuje se tě závrat. Nohy ti už skoro vypovídají
			službu a podlamují se pod tvou vahou. Pokoušíš se dopotácet se ke dveřím,
			ale zabiják je rychlejší - skáče na tebe a sráží tě k podlaze.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="60">
				<desc lang="cs">Pokračuj.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="345">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle si přetahuješ kapuci svého zeleného pláště, jaký nosí všichni rytíři
			řádu Kai, přes hlavu a zůstáváš bez hnutí a téměř bez dechu stát, protože
			Kraan krouží přímo nad tebou. Trvá to několik minut, pak slyšíš shora
			zuřivé klení Giaků a chvíli nato začíná tlukot velkých křídel slábnout,
			protože Kraan mizí směrem na západ. Tvoje rychlá reakce ti zachránila
			život Nebýt jí, jistě by ses stal kořistí Giaků a neušel bys smrti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="272">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpátky na cestu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="19">
				<desc lang="cs">Dál pokračovat pod ochranným příkrovem stromů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="346">
		<desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Hluboko mezi žebry kostry vězí kopí. Je v dobrém stavu, jestli chceš (a
			máš-li volnou ruku), můžeš si zbraň vzít sebou na další cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="14">
				<desc lang="cs">Opustit paseku.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="spear" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="347">
        <desc lang="en">
		   <![CDATA[<p>The trees start to thin out, and just ahead you can make out the silhouette of an old log
			cabin beneath an oak tree. This hut seems to have been abandoned and there is little of apparent value left behind.
			Opening a small chest near the main door, you discover bunches of twigs that have been tied together with strong twine.
			One end of each bundle has been coated with pitch. They are Torches. Next to the chest are a Short Sword and a Tinderbox.
			You may take them and a Torch if you wish</p>
			<p>Closing the door of the cabin, you head off along an overgrown path towards the northeast.</p>]]>
		</desc>
		<desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stromy kolem dokola začínají řídnout a teď se přímo před tebou vynořila
			silueta starého dřevěného srubu, schouleného pod baldachýnem dubových
			větví. Obydlí vypadá opuštěně a odhaduješ, že těžko bude skrývat něco
			cenného. Vedle hlavních dveří se krčí nevelká truhla, těsně přimáčknutá ke
			stěně. Otevíráš ji a zjišťuješ, že je plná jakýchsi smotků z tenkých větviček,
			pevně omotaných silným provazem. Jeden konec každého provazu je
			namočen do pryskyřice. Poznáváš, že v truhle jsou uskladněné louče.
			Kousek od truhlice s loučemi leží krátký meč a troudník. Jestli myslíš, že
			by se ti krátký meč, troudník či louče mohly hodit a chceš si něco vzít,
			můžeš, ale nezapomeň si získané předměty zapsat do své Průvodní listiny.</p>
			<p>Po prohlídce srubu vycházíš ven, zavíráš pečlivě dveře a po zarostlé pěšině
			se vydáváš k severovýchodu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="103">
				<desc lang="en">Head off along an overgrown path towards the northeast.</desc>
				<desc lang="cs">Pokračovat po zarostlé pěšině na severovýchod.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="tinderbox" />
			<item name="torch" />
			<item name="short_sword" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="348">
		<desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už už zvedáš nohu, abys odkopl mrtvého hada, když tu ti srdce strachem
			poskočilo, protože až teď poznáváš, že ses utkal s červenou bažinnou zmijí.
			Nikdo nezná účinnou ochranu proti jejímu prudce jedovatému uštknutí. Je
			jasné, že jít dál tímto směrem by se rovnalo sebevraždě. Raději se velmi
			opatrně vracíš po vlastních stopách, až konečně zase stojíš na pevné zemi a
			vydáváš se znovu na cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="95">
				<desc lang="cs">Vydat se znovu na cestu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="349">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojí tu před tebou mladý plavovlasý muž s melancholickým, a přitom
			hluboce zkoumavým pohledem. V jeho tváři je ještě pořád citelné napětí z
			přestálé bitvy. Dlouhá, nebesky modrá róba nese stopy nepohodlného
			života uprostřed divočiny. Bere tvou ruku do své a přitom se mírně uklání:
			"Mé upřímné díky patří tobě, rytíři Kai. Už mi nezbývalo mnoho sil a
			kdybys nepřišel a nepomohl mi, bezpochyby by se mé dny skončily na
			špicích giackých kopí." Vidíš, že muž, tvůj vrstevník, se sotva drží na
			nohou, a tak ho jemným pohybem přiměješ, aby usedl na jeden z
			povalených mramorových sloupů, zatímco pozorně nasloucháš jeho
			slovům.</p>
			<p>"Jmenuji se Benedon. Jsem členem Bratrstva křišťálové hvězdy, to
			je společenství mágů a kouzelníků z Toranu. Jsem už několik dní na cestě
			do vašeho kláštera, kam mě vyslal Mistr našeho společenství s neodkladnou
			zprávou." Při těchto slovech vytahuje Benedon zpod bohatých záhybů
			svého šatu pergamenový svitek a podává ti ho.</p>
			<p>"Jak vidíš, dopis jsem už otevřel a přečetl si ho. První hodiny války mě
			zastihly na hlavní sommerlundské silnici, po níž jsme cestovali ve třech, já
			a dva moji průvodci. Kraanové na nás nečekaně zaútočili, my jsme se
			rozprchli do lesa a tam jsme jeden druhého ztratili."</p>
			<p>Držíš v rukou dopis, který mohl změnit krutý osud kláštera, kdyby byl
			přišel včas. Obsahuje varování pro rytíře řádu Kai, zprávu, že Temní páni
			shromaždují za Durncragským pohořím ohromnou armádu. Mistr
			toranského bratrstva v dopise naléhá na rytíře a učence Kai, aby odložili
			oslavy Fehmarnova svátku a aby se připravili na boj.</p>
			<p>"Mám obavy, že jsme byli zrazeni," říká Benedon a hlava mu přitom klesá
			starostmi a žalem. "Jeden z mých druhů, bratr jménem Vonotar, objevil
			zakázaná tajemství černého umění. Před deseti dny zabil jednoho z našich
			představených a od té doby jakoby se po něm slehla zem. Z různých stran
			jsme se ale doslechli, že se přidal k Temným pánům."</p>
			<p>Na oplátku vyprávíš Benedonovi o všem, co se přihodilo v klášteře Kai a o své strastiplné pouti,
			jejímž cílem je varovat krále před nebezpečím, kterému je vystavena celá
			země.</p>
			<p>Mlčky a důstojně snímá Benedon ze své šíje zlatý řetěz a podává ti
			ho. Na řetězu je zavěšený nevelký znak Křišťálové hvězdy. "Toto je
			symbol našeho Bratrstva. My dva, já a ty, jsme v této těžké chvíli
			skutečnými bratry na život a na smrt. Předávám ti talisman, který nosí štěstí
			- snad tě bude chránit na tvé další cestě."</p>
			<p>Dojatě mladému muži děkuješ, řetěz si s úctou zavěšuješ kolem krku a křišťálovou hvězdu skrýváš pod
			plátnem košile na holém těle. Benedon se chystá k odchodu a dává ti sbohem.
			"Musíme z tohoto zlořečeného místa zmizet dřív, než se Giakové vrátí s
			čerstvými posilami. Je na tase, abych se vrátil ke svému Bratrstvu. Loučím
			se s tebou, bratře. Snad tě bude přízeň nebes provázet na další cestě."</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_item_to_character" item_needed="chrystal_star_pedant" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="293">
				<desc lang="cs">Vydat se na další cestu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="350">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vstupuješ do Trůnního sálu, oslnivě nádherné místnosti, bohatě zdobené
			zlatem na jasně bílém podkladě. Král a jeho nejbližší rádcové se sklánějí
			nad rozměrnou mapou, která leží rozložena na mramorové desce uprostřed
			místnosti. V obličejích všech mužů se zračí obavy a napětí.</p>
			<p>Začal jsi se svým vyprávěním a v tu chvíli utichá celý sál a pozornost všech
			přítomných se obrací k tobě. Vyprávíš pohnutou historii posledních chvil
			kláštera Kai, líčíš smrt svých druhů a nakonec i nebezpečnou cestu za
			králem sem, do Pevnosti. Do ticha doznívají tvá poslední slova, když tu k
			tobě přistupuje král a bere tvou pravici do své.</p>
			<p>"Lone Wolfe, osvědčil jsi obětavost a odvahu, jaké šlechtí pravého rytíře
			řádu Kai. Tvá cesta sem byla jedno velké nebezpečí. Novina, s níž jsi
			přišel, dopadá na nás jako další tvrdá rána osudu, ale zároveň nám v této
			temné době zazářil majáček naděje - a tím je tvůj nepoddajný a odhodlaný
			duch. To, co jsi dokázal, je velikou oslavou památky tvých učitelů. I my se
			s úctou skláníme před tvým činem." Po králových slovech propuká v sále
			jásot, ze všech stran slyšíš srdečné díky, projevy upřímného obdivu vhánějí
			ruměnec do tvých mladých lící. Král zvedá ruce v utišujícím gestu a hlasy
			zvolna slábnou, až se ztiší docela.</p>
			<p>"Lone Wolfe, udělal jsi vše, co by Sommerlund mohl chtít od svého
			poslušného syna, a přece tvá úloha ještě nemůže skončit. Sommerlund
			nezbytně potřebuje tvé další služby. Temní páni jsou mnohem početnější
			než my a jejich dobyvačné cíle neznají hranic. Naše poslední naděje leží v
			Durenoru, kde je ukryta moc, která již jednou, před dávnými věky,
			pomohla zvítězit nad Temnými pány. Lone Wolfe, jsi posledním z rytířů
			řádu Kai - znáš a ovládáš tajná umění, ostatním smrtelníkům nedostupná.</p>
			<p>Jsi ochoten vypravit se do Durenoru a vrátit se se Sommerswerdem,
			Slunečným mečem? Jen s pomocí tohoto daru nebes můžeme překonat zlo,
			jež napadlo naši zem, a zachránit ji." Pokud přijímáš výzvu k výpravě za
			Sommerswerdem, Slunečným mečem, vydej se na další dobrodružství.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_next_chapter target="2">
				<desc lang="cs">Vydat se na výpravu za Sommerswerdem.</desc>
			 </action_next_chapter>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="351">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tvůj kůň se náhle propadl až po břicho do bahna.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="7" target="352" />
                <selection numbers_from="8" numbers_to="9" target="189" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="352">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bahno dosahuje až do tvého podpaží. Kůň naposledy zoufale
			ržá a pak celý mizí v bublajícím bahně. Máš teď poslední šanci!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="8" target="353" />
                <selection numbers_from="9" numbers_to="9" target="312" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="353">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ohavně páchnoucí bahno tě pohltilo a uchvátilo tak další oběť. Tvůj život i tvá
			pout tady končí.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="354">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle sestupuješ po vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="0" target="53" />
                <selection numbers_from="1" numbers_to="2" target="274" />
				<selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="331" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="355">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Během staletí ovládli mniši kláštera Kai různé způsoby boje, které jsou
			známé jako Disciplíny Kai a kterým se musí naučit každý rytíř řádu Kai. Jsi
			ještě velmi mladý a zvládáš teprve pět z Kai disciplín uvedených dále.
			Které disciplíny zvolíš, záleží jen a jen na tobě. Vybírej perlivě, protože
			každá z dovedností může být v některé fázi tvé riskantní výpravy užitečná.
			Použiješ-li v pravý čas správný prostředek boje, můžeš si zachránit i život.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_create_character target="356" />
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="356">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi oblečen do zelené tuniky a zahalen do pláště učedníka Kai. Když
			přehlížíš svou výbavu, uvědomuješ si, že nemáš moc věcí, které by se
			mohly hodit v boji o přežití.</p>
			<p>Všechen tvůj majetek tvoří sekyra a batoh, ve kterém ti zbyla jedna porce jídla.
			U pasu se ti houpe kožený váček a v něm pár zlaťáků. Během cesty se bude zřejmě tvoje hotovost měnit, ale do
			váčku se nevejde víc než padesát mincí.</p>
			<p>Mezi doutnajícími troskami kláštera nalézáš mapu Sommerlundu. S dojetím a nadějí,
			ale i s trochou obav, se díváš do mapy na vzdálený vytoužený cíl, na hlavní město Holmgard.
			Daleko od něj východním směrem rozpoznáváš zemi věrných spojenců, Durenor. Mapu opatrně
			skládáš a ukrýváš pod košili, tam snad bude v bezpečí.</p>
			<p>Kromě mapy nalézáš také jeden předmět.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_item_to_character" item_needed="backpack" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="axe" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="meal" />
			<event name="lotery">
				<selection numbers_from="0" numbers_to="0">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="broadsword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="1" numbers_to="1">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="sword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="2" numbers_to="2">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="helmet"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="3" numbers_to="3">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="4" numbers_to="4">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="chainmail_waistcoat"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="5" numbers_to="5">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="mace" />
				</selection>
				<selection numbers_from="6" numbers_to="6">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="healing_potion" />
				</selection>
				<selection numbers_from="7" numbers_to="7">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="quaterstaff" />
				</selection>
				<selection numbers_from="8" numbers_to="8">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="spear" />
				</selection>
				<selection numbers_from="9" numbers_to="9">
					<event name="add_gold_to_scene" gold_count="12" />
				</selection>
			</event>
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="1">
				<desc lang="cs">Konec prohledávání trosek</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="357">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zvítězil jsi a tělo mrtvé bestie leží před tebou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="267">
				<desc lang="cs">Zblízka prozkoumat mrtvé tělo.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="125">
				<desc lang="cs">Bez zdržování pokračovat v cestě do hlavního města.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="358">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zřítil ses ze žebříku (Kondice -2).</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Vzpamatovat se a pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="359">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan ti serval ze zad batoh. Ty sám jsi vyvázl
			bez zranění, ale přišel jsi o vak i o veškerou výbavu, kterou jsi v něm měl
			uloženou.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="backpack" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="303">
				<desc lang="cs">Zmizet v nejbližším lese.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="360">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Utrpěl zranění. Máš těžké šrámy na obou pažích (Kondice -3).
			Brzy se ale z otřesu vzpamatováváš a mizíš v nejbližším lese.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="303">
				<desc lang="cs">Zmizet v nejbližším lese.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="361">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Blesk tě míjí a tříští se o stěnu nad schodištěm. </p>
		   <p>Potácíš se na denním světle a proklínáš svou smůlu. Jen
			neblahou náhodou jsi narazil na skrytý chrám sekty ďábelských druidů.
			Můžeš mluvit o velkém štěstí, žes vyvázl holým životem. Spěcháš, aby ses
			dostal na pěšinu, která mizí za kopcem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="106">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="362">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi zasažen do zad a ztrácíš další 4 KONDIČNÍ body.</p>
		   <p>Potácíš se na denním světle a proklínáš svou smůlu. Jen
			neblahou náhodou jsi narazil na skrytý chrám sekty ďábelských druidů.
			Můžeš mluvit o velkém štěstí, žes vyvázl holým životem. Spěcháš, aby ses
			dostal na pěšinu, která mizí za kopcem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-4" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="106">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
  </chapter> 
</root>
