<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this template, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<root>
  <chapter id="1">
    <scene id="0">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Na severu Sommerlundu panuje už po mnohá staletí mezi Bojovnými rytíři
			zvyk posílat potomky v určitém věku do kláštera Kai. Po několik let tam
			získávají dovednosti a smysl pro kázeň a řád, které od nepaměti šlechtí
			jejich vznešený rod.</p>
			<p>Mniši z kláštera Kai mistrně ovládají řadu bojových umění a výcvik pod
			jejich velením je tvrdý a namáhavý. Přesto je jejich svěřenci oddaně milují
			a váží si jich. V den, kdy mladí rytíři Kai zvládnou všechny dovednosti a
			vědomosti řádu Kai (ostatním smrtelníkům nedostupné), vracejí se do
			svých domovů tělesně i duševně připraveni pro boj, jenž neustále hrozí ze
			strany Temných pánů ze západu: Před dávnými řasy, ve věku Černé luny,
			vedli Temní páni válku proti Sommerlundu. Vleklý konflikt byl pro
			sommerlundské těžkou a hořkou zkouškou odříkání a vzdoru, jež
			vyvrcholila vítězstvím Sommerlundu ve velké bitvě u Maakengorgu.
			Sommerlundský král Ulnar se spojenci z Durenoru zaútočili na vojsko
			Temných pánů v Moyturském průsmyku a zatlačili je do bezedných pustin
			Maakengorgu. Nejmocnějšího z Temných pánů, Vashnu, probodl vlastním
			mečem král Ulnar, tím mečem, jenž je znám jako Sommerswerd, Slunečný
			meč. Tehdy Temní páni přísahali pomstu celému Sommerlundu a zejména
			Ulnarovu rodu.</p>
			<p>Dnešního jitra se všichni rytíři řádu Kai shromáždili v klášteře, aby oslavili
			Fehmarnův svátek. Náhle se západní obloha zlověstně zatahuje ohromným
			černým mračnem, které se nezadržitelně přibližuje. Černí okřídlení netvoři
			rychle zaplavují celé nebe, až mizí i slunce. To útočí Temní páni, odvěký
			nepřítel Sommerlundu. Válka právě vypukla. V klášteře jsi dostal jméno
			Lone Wolf. Tohoto osudného rána sbíráš v lese dříví na slavnostní oheň
			(tak tě potrestali tvoji učitelé za nepozornost při učení). Už ses chystal ke
			zpáteční cestě do kláštera, teď ale zcela ochromen hrůzou sleduješ, jak
			nekonečné mračno černých nestvůr zaplavuje klášter. Vzápětí odhazuješ
			dříví a bez rozmýšlení se dáváš do běhu, aby ses mohl zapojit do bitevní
			vřavy, která od první minuty zuří plnou silou. V nezvyklém Šeru, které
			zaplavilo krajinu, je běh obtížný, klopýtáš, až nakonec narážíš hlavou na
			nízko rostoucí větev stromu. Poslední, co v matném světle tvoje oči
			rozeznávají, jsou hroutící se zdi kláštera. Pak upadáš do mrákot. Trvalo
			několik hodin, než jsi z bezvědomí procitl. Se slzami v očích nyní pohlížíš
			na dílo zkázy. S tváří zdviženou k čistému nebi přísaháš pomstu Temným
			pánům za krveprolití v klášteře Kai a náhle víš jasně, co dělat dál. Bez
			otálení musíš vyrazit na nebezpečnou cestu do hlavního města, abys
			upozornil krále na nebezpečí, před kterým stojí on i jeho poddaní. Zůstal jsi
			nyní posledním z rytířů řádu Kai - jsi <i>Lone Wolf.</i></p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_move target="355">
				<desc lang="cs">Pokračuj</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
    <scene id="1">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Cítíš, že otálení u doutnajících trosek kláštera není bezpečné a mohlo by
			být osudné, kdyby se okřídlené nestvůry vrátily a našly tě tu. Je třeba co
			nejrychleji vyrazit do sommerlundské metropole, do Holmgardu, a vylíčit
			králi tragickou událost, která postihla klášter, oznámit mu, že výkvět
			bojovníků Kai byl zákeřně do jednoho vyvražděn a ty, učedník Kai, jsi
			stejnému osudu unikl jen náhodou. Ted stojí sommerlundští bezmocní proti
			odvěkým nepřátelům, vždyť jen rytíři Kai mohli vést sommerlundská
			vojska do úspěšného boje proti Temným pánům a všem, kteří jsou v jejich
			službách.</p>
			<p>Se stěží zadržovanými slzami dáváš věčné sbohem svým mrtvým druhům a
			učitelům. Šeptáš třesoucím se hlasem slib pomsty za jejich úkladné zabití.
			S hlavou sklopenou se obracíš zády k troskám a opatrně sestupuješ příkrou
			strání dolů.</p>
			<p>U úpatí vrchu se stezka dělí. Obě pěšiny, které vedou dál, míří k rozlehlým
			lesům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
           <action_move target="85"><desc lang="cs">Vydat se po cestě, která mizí v lese napravo</desc></action_move>
           <action_move target="275"><desc lang="cs">Držet se pěšiny směřující k lesu po levé straně</desc></action_move>
           <action_move target="141" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Využít své zvláštní schopnosti a poradit se se svým Šestým smyslem</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
    <scene id="2">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jak se prodíráš houstnoucím lesem dál a dál, výkřiky Giaků za tebou
			slábnou, až konečně neslyšíš nic. Na vteřinku ztrácíš ostražitost a ulehčené
			vydechuješ, ale to se nevyplácí: nevšiml sis včas nízko rostoucí sukovité
			větve a tečí ležíš jak dlouhý tak široký zapleten do změti větví a hustého
			podrostu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="343" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="276" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
    <scene id="3">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kráčíš těsně za důstojníkem, procházíte klenutým vchodem a vystupujete
			po několika stupních nahoru do podlouhlého sálu. Ve velkém spěchu vás
			míjejí vojáci, vybíhají ven a na zdobených pergamenových svitách
			roznášejí rozkazy velitelům v ulicích města. Přistupuje k tobě muž
			divokého vzezření se zjizveným obličejem, oděný do roucha v královských
			barvách, a vyzývá tě, abys ho následoval dovnitř do Pevnosti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="196"><desc lang="cs">Jeho návrh se ti zamlouvá a chceš s ním jít</desc></action_move>
            <action_move target="144"><desc lang="cs">Raději jeho nabídku odmítneš a vrátíš se na hustě zalidněnou ulici</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="4">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Je to malá kanoe pro jednoho člověka a je ve zuboženém stavu. Dřevo
			zetlelo a popraskalo, člun má trhliny na mnoha místech. Rychle zalepuješ
			nejhorší díry hroudami jílu a vyléváš vodu. Zdá se, že se ti podařilo alespoň
			na chvíli loďku opravit. Svoje věci si ukládáš do člunu a vyplouváš dolů po
			proudu. Jako pádlo ti slouží kus dřeva z naplavenin u břehu. Usilovně
			pádluješ dolů po proudu. Po chvíli slyšíš z levého břehu dusot koňských
			kopyt. Trvá jen okamžik, než zjistíš, že koně cválají směrem k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="75"><desc lang="cs">Skryješ se před neznámými jezdci na dně kanoe</desc></action_move>
            <action_move target="175"><desc lang="cs">Upoutat jejich pozornost</desc></action_move>
            <action_move target="218" skill_needed="sixth_sense"><desc lang="cs">Využít vlastnost Šestý smysl</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="5">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po hodině chůze se cesta začíná stáčet k východu. Před sebou máš mělký
			brod, od kterého prudce tekoucí potok pokračuje znovu zúženým skalnatým
			korytem k jihu. Těsně před brodem tě čeká rozcestí: tvá stezka se tam kříží
			s širší pěšinou, jež směřuje od severu k jihu. S vědomím, že severní
			cestička by tě odvedla pryč od tvého cíle, od hlavního města, obracíš se na
			křižovatce k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_move target="111"><desc lang="cs">Pokračuj dále</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="6">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z dálky k tobě doléhá dusot blížících se koní. Krčíš se za stromem a cekáš,
			až jezdce zahlédneš. Poznáváš členy královské gardy v uniformách armády
			Jeho Veličenstva. Rozmysli si, co teď podnikneš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="183"><desc lang="cs">Chceš-li na ně zavolat</desc></action_move>
				<action_move target="200"><desc lang="cs">Necháš je projet kolem a chceš dál pokračovat lesem</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="7">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na okamžik, který se ti zdá věčností, jsi zmítán a vlečen davem navzdory
			tvé vůli s sebou, jako když prudký proud unáší bezmocný list. Zoufale se
			snažíš udržet se na nohou, ale jsi zesláblý a malátný po všech útrapách,
			které máš za sebou, a nohy máš jako z olova. Náhle se ve tvém zorném poli
			objevilo dlouhé a úzké schodiště stoupající vzhůru ke střeše jakési
			hospody. S vypětím posledních zbytků sil se prodíráš ke schodům a pak
			zvolna stoupáš nahoru. Odtud se ti otevírá úchvatný výhled na členité
			střechy, stříšky a věže Holmgardu. V pozadí se v záři slunečních paprsků
			lesknou kamenné zdi Pevnosti. Všechny stavby hlavního města se tisknou
			blizoučko k sobě, a tak je s trochou šikovnosti snadné přeskakovat ze
			střechy na střechu. Skutečně taky v minulosti většina obyvatel Holmgardu s
			oblibou využívala "vzdušných cest" (jak zkratky přes hřebeny střech mezi
			sebou označovali), zvlášť v období dlouhotrvajících podzimních dešťů, kdy
			se nevydlážděné chodníky mění v takřka neschůdná bahniska. Ale po
			několika tragických pádech z výšky král vydal zákaz je používat. Po zralé
			úvaze dospíváš k závěru, že "vzdušné cesty" představují jedinou šanci, jak
			se dostat ke králi.</p>
			<p>Podařilo se ti překonat vzduchem několik ulic a teď tě od Pevnosti dělí
			jediná ulice, ale právě tady končí řetězec snadno schůdných hřebenů. Při
			představě, že bys měl stejným způsobem pokračovat dál a skočit na protější
			střechu, cítíš žaludek až v krku. Ale jsi odhodlán dosáhnout Pevnosti za
			každou cenu a riskovat i život, abys splnil své poslání. Přemáháš strach.
			Hledáš místo k co nejdelšímu rozběhu. Krev ti buší ve spáncích, rozbíháš
			se a těsně před propastí se mohutně odrážíš a s očima toužebně upřenýma
			na okraj protější střechy letíš volným prostorem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="108" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="25" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="8">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nasloucháš hlasu Šestého smyslu, který tě varuje: na jihu zuří krutá bitva.
			Ale rozum ti zároveň napovídá, že k cíli vede nejrychleji jižní cesta.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="70"><desc lang="cs">Vyber znovu trasu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="9">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nemůžeš se ani hnout: jakási mocná síla tě ochromila, zbavila vlastní vůle
			a udržuje tě v nehybnosti. Aniž bys chtěl, fascinovaně upíráš oči na ústa
			kostry. Z hloubky pod zemí vychází podivné tlumené hučení a chvění,
			připomínající bzukot milionů divokých včel. Prázdnými očními důlky
			mrtvého krále projel matný červený záblesk a současně sílí zlověstný hukot
			pod zemí, až se mění v ohlušující burácení. Není pochyb: jsi ve spárech
			nepřítele daleko mocnějšího a silnějšího, než jakým jsou Temní páni - jsi v
			moci věčného zla!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="236" item_needed="vordak_gem">
					<desc lang="cs">Máš Vordakův drahokam</desc>
				</action_move>
				<action_move target="292" conditioned="">
					<desc lang="cs">Nemáš proti zlu ochrany</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="10">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pot se z tebe řine proudem a nohy bolí. Nedaleko před sebou vidíš skupinu
			srubů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="115"><desc lang="cs">Vstoupit do některého stavení a na chvilku si oddychnout</desc></action_move>
				<action_move target="83"><desc lang="cs">Pokračuj v cestě</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="11">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nenápadně jsi vklouzl úzkými dvířky do stáje a teď rychle ukrýváš
			léčitelův vlněný plášť do slámy. Bude rozhodně lepší, když předstoupíš
			před krále a jeho nejbližší spolupracovníky jako rytíř řádu Kai než jako
			šaman.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="139">
					<desc lang="cs">Už neztrácíš zbytečně ani vteřinu a spěšně míříš k Velkému sálu na opačné straně nádvoří.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="12">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený strážce si tě prohlíží s neskrývaným podezřením a pak z ničeho
			nic přiráží dveře. Z vnitřku vozu k tobě doléhá vzrušený hovor. Po chvíli se
			dveře znovu otevírají a tentokrát se vyklání sám zámožný kupec, majitel
			vozu i zboží. Nabízí ti svezení, ale chce 10 Zlatých.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="262" gold_count="10"><desc lang="cs">Máš deset Zlatých a jsi ochoten kupci zaplatit.</desc></action_move>
				<action_move target="247"><desc lang="cs">Nemáš dost Zlatých nebo nechceš zaplatit.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="13">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina brzy ústí na rozlehlou mýtinu. V jejím středu se hrdě pne nejvyšší a
			nejrozložitější strom, jaký jsi kdy viděl. V koruně za masivními a bohatě
			obrostlými větvemi skrývá obydlí, chaloupku ve výšce tak osmi až deseti
			metrů, která může při letmém pohledu uniknout pozornosti náhodného
			kolemjdoucího. Žádný žebřík nevidíš, ale kúra starého stromu je rozpukaná
			a nabízí dostatek opěr pro nohy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="307"><desc lang="cs">Vyšplhat na strom a porozhlédnout se po obydlí v jeho koruně.</desc></action_move>
				<action_move target="213"><desc lang="cs">Spěchat dál</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="14">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Právě jsi celý zadýchaný dosáhl vrcholku zalesněného vršku, na kterém
			několik obrovských balvanů utvořilo nepravidelný kruh. Najednou
			zpozorníš, protože za balvanem po tvé levé ruce se ozývá hluboké bručení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="43"><desc lang="cs">Saháš po zbrani a chystáš se bojovat.</desc></action_move>
				<action_move target="106"><desc lang="cs">Ustoupit a utíkat pryč.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="15">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Namáhavě se prodíráš hustou temnou spletí větví a větviček a plazivých
			šlahounů. Nakonec s úlevou vcházíš na rozsáhlou paseku rozzářenou
			oslnivým světlem. Uprostřed mýtiny na kamenném kvádru leží meč,
			opatřený černou koženou pochvou. K rukojeti meče někdo připevnil rukou
			psanou cedulku, ale zpráva na ní je v jazyce tobě zcela neznámém.
			Jestli chceš, můžeš si meč odnést.
			Z mýtiny vedou tři cesty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="207"><desc lang="cs">Jít na východ</desc></action_move>
				<action_move target="201"><desc lang="cs">Jít na západ</desc></action_move>
				<action_move target="35"><desc lang="cs">Jít na jih</desc></action_move>
        </actions>
		 <items>
				<weapon name="sword" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="16">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Podařilo se ti osvobodit jednoho z koní, kteří táhnou kupecký vůz. Divoce
			se zmítá, protože ho splašil pach blížících se vlkodlaků a ďábelský ryk
			jejich pánů, Giaků.</p>
			<p>S připravenou zbraní pobízíš vzpínající se zvíře vstříc blížícím se bestiím.
			Vzdálenost mezi vámi se kvapem zmenšuje, na čtyřicet padesát metrů
			zřetelně rozeznáváš kopí, hrozivě namířená proti tobě. Sedíš v sedle jako
			přibitý a s napětím očekáváš další vývoj událostí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="192"><desc lang="cs">Pokračovat</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="17">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan má tesáky ostré jako břitva a neustále jsi jimi ohrožován. Zvedáš
			zbraň, abys obludě zasadil smrtelnou ránu, ale v tu chvíli tě Kraan sráží
			mohutnými křídly k zemi. Zjišťuješ, že udržet se na nohou nebude vůbec
			jednoduché. (-1 k umění boje)</p>
			<p>Pokud nad netvorem zvítězíš, rychle sestup po
			vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="354" >
				<fight_event attack_actual="-1" />
				<enemy attack="16" condition="24" >
					<title lang="cs">kraan</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="18">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probudily tě podezřelé zvuky. Na protějším břehu jezera vidíš míhající se
			postavy Drakkarimů a smečku vlkodlaků i s jejich pány. Ke všemu jsi
			zpozoroval, že se od lesa blíží Kraan a teď přistává na střeše nevelké
			dřevěné chatky. Velí mu červeně zahalený netvor. Náhle Kraan znovu
			vzlétá a pátravě krouží nad jezerem a okolním porostem, kde se ukrýváš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="239"><desc lang="cs">Zajet hlouběji do lesa</desc></action_move>
				<action_move target="114" skill_needed="camouflage">
					<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Maskování</desc>
				</action_move>
				<action_move target="29"><desc lang="cs">Utkat se s netvorem</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="19">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Skrz vysoké stromy vidíš dobře na cestu, a tak sis včas všiml nepropustné
			houštiny přímo před tebou. Tvoří ji divoká změť šlahounů hustě pokrytých
			dlouhými, doruda zbarvenými trny. Slyšel jsi o takových rostlinách hodně
			vyprávět - říká se jim "trny spánku", protože v okamžiku, kdy se o ostrý trn
			poraníš, pocítíš slabost a ospalost.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="272"><desc lang="cs">Trnům spánku se můžeš vyhnout, když se vrátíš na pěšinu.</desc></action_move>
				<action_move target="119" conditioned=""><desc lang="cs">Pokusit proniknout hustým křovím a dostat se tak hlouběji do lesa.</desc></action_move>
				<action_move target="69" skill_needed="tracking"><desc lang="cs">Použij umění Stopování.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="20">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zdá se, že ať tu bydlel kdokoliv, jistě odtud utíkal ve spěchu a teprve před
			malou chvílí. Na stole zůstalo zpola snědené jídlo a čaj v konvici je ještě
			vlažný. Při prohlídce truhly a malé skříně nalézáš batoh, potraviny (jsou to
			dvě porce jídla) a dýku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="273"><desc lang="cs">Rychle pokračuj v cestě</desc></action_move>
        </actions>
		 <items>
			<item name="backpack" />
			<item name="dagger" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="21">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi asi tak dvě míle hustým stromovím, ale najednou se ti začíná
			houpat půda pod nohama a mění se v bažinu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="351" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="189" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="22">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Napínáš tělo ke skoku, jediným překvapivým pohybem odhazuješ velitele z
			cesty a vyrážíš po silnici na útěk. Po několika krocích se za tvými zády
			ozývá zlověstný zvuk kuše, která právě vystřelila šíp. Nepochybuješ, že
			míří na tebe.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="181" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="145" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="23">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Chodba se po chvíli rozšiřuje a přechází v rozlehlý sál. Na vzdálenější
			straně místnosti stoupá k ohromným dveřím kamenné schodiště. Po jeho
			obou stranách planou černé svíce a přízračně osvětlují síň. S údivem
			sleduješ, že po svících nestéká žádný vosk a že jejich plameny nehřejí. Od
			podlahy až ke stropu pokrývají kamenné stěny pozůstatky prastaré rytiny.
			Toužíš opustit co nejrychleji tato tísnivá místa, tuto děsivou hrobku. Bereš
			chvatně za kliku, lomcuješ dveřmi, ale marně. Ukazuje se, že bohatě
			zdobený zámek je uzamčen a klíčová dírka zeje prázdnotou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="337"><desc lang="cs">Zámek rozebrat</desc></action_move>
				<action_move target="151" skill_needed="mind_over_matter">
					<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Ovládání hmoty myšlenkou</desc>
				</action_move>
				<action_move target="326" item_needed="golden_key">
					<desc lang="cs">Použít Zlatý klíč</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="24">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupec volá na kočího, aby seskočil. "Jsme napadeni!" křičí a pak jeho
			blahobytná tvář mizí z kulatého okénka vozu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="234"><desc lang="cs">Seskočit z vozu</desc></action_move>
				<action_move target="184"><desc lang="cs">Přeběhnout přes vůz dopředu a popadnout otěže spřežení</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="25">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dopadl jsi na protější střechu tak prudce, až sis vyrazil dech. Ležíš teď na
			zádech a příšerně se ti točí hlava. Trvá snad minutu, než si uvědomíš, že se
			ti skok podařil. Když se ujistíš, že jsi úplně v pořádku, vyskakuješ na nohy
			a nedokážeš přitom potlačit výkřik radosti a obdivu nad vlastní dovedností
			a odvahou. Rychle nalézáš cestu přes střechu na druhou stranu a šplháš po
			dlouhém okapu na ulici pod tebou. Vidíš, že masivní železná brána
			Pevnosti je dokořán a právě z ní vyjíždí kočár tažený dvěma velkými
			koňmi. Zvířata vyděsil hlučný dav na ulici, vzpínají se, až kočár naráží do
			pravého křídla brány. V nastalém zmatku využíváš příležitosti a
			nepozorovaně pronikáš dovnitř těsně před tím, než strážce stačí bránu
			přirazit.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="139"><desc lang="cs">Pokračuj dále branou</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="26">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se plížíš chodbou až k místu, kde se ostře stáčí k východu. V
			dálce se mihotá zelenavé světýlko.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="249"><desc lang="cs">Pokračovat chodbou</desc></action_move>
				<action_move target="100"><desc lang="cs">Vrátit se a vyzkoušet trasu směřující k jihu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="27">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už přes hodinu se držíš této stezky a při chůzi pozorně sleduješ nebe nad
			hlavou, aby tě Kraan znovu nezaskočil. Kus před tebou leží napříč přes
			cestu mohutný padlý strom. Jak přicházíš blíž, slyšíš hlasy, které vycházejí
			zpoza kmene.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="250"><desc lang="cs">Rovnou zaútočit</desc></action_move>
			<action_move target="52"><desc lang="cs">Vyslechnout, co hlasy říkají</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="28">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po několika desítkách metrů se pěšina, po níž až dosud kráčíš, spojuje s
			jinou, mířící od severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="130"><desc lang="cs">Vydáš se severním směrem</desc></action_move>
			<action_move target="147"><desc lang="cs">Obrátit se k jihu</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="29">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Odhodlaně vycházíš na břeh jezera a připravuješ se na střetnutí s
			nepřítelem. Jsi spatřen! Kraan a jeho pán se řítí těsně nad hladinou přímo k
			tobě. Jezdec v červeném vydal tak příšerný a pronikavý skřek, až ti tuhne
			krev v žilách. Je to Vordak, nejmocnější z Temných pánů a jejich vůdce.
			Vordak už je nad tebou a boj vypukne každým okamžikem.</p>
			<p>Protivník na tebe totiž útočí jak ohromným těžkým palcátem, tak duševní silou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="270">
				<enemy attack="17" condition="25" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="30">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ve tvářích lidí čteš únavu a strach, mnozí z nich jsou vyhladovělí a u konce
			svých sil. Urazili dlouhý kus cesty od chvíle, kdy opustili své hořící město.
			Náhle slyšíš od severu známý zlověstný zvuk velkých křídel. Lidé zděšeně
			zvedají oři k obloze, silnicí se nese vlna varovného volání: "Kraanové!
			Kraanové! Zachraň se kdo můžeš!" Zástup se v panice rozbíhá na všechny
			strany.</p>
			<p>Těsně před tebou ujíždí vůz vezoucí malé děti. V prudkém trysku naráží
			pravým předním kolem do výmolu, náprava se láme a povoz přepadá na
			bok. Dětí křičí hrůzou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="194">
				<desc lang="cs">Přispěchat dětem na pomoc.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="261">
				<desc lang="cs">Běžet raději do úkrytu pod stromy.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="31">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Snažíš se uložit zraněného muže, jak nejlépe dovedeš.
			Ale jeho rány jsou vážné a brzy upadá znovu do bezvědomí.
			Pečlivě ho přikrýváš jeho pláštěm, pak se obracíš a mizíš v hlubinách lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="264">
				<desc lang="cs">Pokračovat do hlubil lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="32">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi asi tři míle, když se před tebou objevily nezaměnitelné siluety
			pěti velkých vlkodlaků. Na jejich hřbetech jedou Giakové. Máš dojem, že
			se pohybují stejným směrem jako ty, ujíždějí po stezce, která míří na
			otevřenou louku. Nečekaně se jeden vlkodlak s jezdcem odpojuje od svých
			druhu a vrací se zpět směrem k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="176">
				<desc lang="cs">Ukrýt se v podrostu a nechat Giaka projít kolem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="340">
				<desc lang="cs">Zaútočit na Giaka.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="33">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na suché podlaze jeskyně leží vrstva prachu. V pološeru pronikáš hlouběji
			a tím dál zřetelněji cítíš zatuchlý pach tlejícího masa. Po zemi se válejí
			pozůstatky jakýchsi malých živočichů, jejich kosti, zuby, seschlé cáry kůží.
			Jak tvůj pohled klouže po nevábných zbytcích, zastavuje se na něčem pro
			tato místa nezvyklém: na jakémsi cípku látky. Zvedáš ho a ukazuje se, že je
			to uzavřený plátěný váček. Skrývá v sobě tři Zlaté.</p>
			<p>Ukládáš si mince do měšce a přitom rychle opouštíš jeskyňku, která patrně
			slouží horské kočce jako doupě. Obezřetně scházíš z kopce dolů.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="3" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="34">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Úplně nečekaně a bez varování se na Kraanově hřbetě řítí z oblohy příšerné
			zjevení. Z jeho skřeků ti tuhne krev v žilách. Je to Vordak, červeně oděný
			mocný vůdce Temných pánů.</p>
			<p>Už se snesl přímo nad tvou hlavu a ty nemáš jinou volbu než boj. Vordak útočí nejen
			těžkým černým palcátem, ale i svou duševní silou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="270">
				<enemy attack="17" condition="25" >
					<title lang="cs">Vordak</title>
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="35">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Les před tebou se stává neprůchodným, pěšina víc a víc zarůstá trnitým
			křovím a začíná být jasné, že tudy se dál nedostaneš. Rozhlížíš se pozorně
			kolem sebe a díky tomu objevuješ v hustém porostu jinou, téměř ztracenou
			v bujně rostoucí vegetaci. Nedá se nic dělat, budeš muset změnit směr a
			nechat se vést touto cestou k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="207">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
   <scene id="36">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Žebřík, který spojuje letitou strážní věž se zemí, je stejně starý a zpuchřelý.
			Stoupáš po něm vzhůru, ale několik příček pod tvou vahou praská.</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="358" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="323" />
           </action_lotery>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="37">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zmáhá tě únava a hlad, musíš se aspoň na chvíli zastavit a něco pojíst. Po
			krátkém odpočinku a po jídle míří tvoje kroky znovu k Pevnosti. Zeď
			kolem ní je i na této straně vysoká a zcela nepřístupná. Obcházíš pomalu
			strmou zeď, až nalézáš další vchod, který střeží, stejně jako předchozí, dva
			strážci v brnění.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_item="meal" canceled_by_skill="hunting" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="289">
				<desc lang="cs">Přestoupit před strážce a vylíčit jim svůj příběh.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="282" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Využít Kai umění Maskování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="38">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už přes půl hodiny se prodíráš lesem, bujným rostlinstvem a vysokým
			kapradím. Naštěstí cestu křižuje malý čistý pramínek. Klekáš si u něj, aby
			ses mohl napít a opláchnout si obličej. Voda je chladná a čistá a vlévá do
			tebe nové síly. Po malé chvilce příjemně osvěžen vstáváš, překračuješ
			pramínek a jdeš dál původním směrem.</p>
			<p>Netrvá dlouho a lehký vánek od severu k tobě nese dým páleného dříví.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="128"><desc lang="cs">Zjistit odkud dým přichází.</desc></action_move>
			<action_move target="347"><desc lang="cs">Zdroj kouře raději obejít.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="39">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Za kmenem se na par minut rozhostilo napjaté ticho, pak se z úkrytu za
			padlým stromem vynoří dva zarostlé ustrašené obličejíky. Podle očekávání
			jsou to Kakarmové. Vyprávějí ti, co je potkalo. Západně odtud zůstala v
			troskách jejich vesnice, kterou celý kmen Kakarmů spěšně opustil, když se
			začala objevovat "černá křídla", jak nazývají všudypřítomné Kraany.</p>
			<p>Kakarmové se rozprchli po lesích a teď se navzájem hledají. Oba
			Kakarmové tato místa už dobře znají a mohou ti poradit. Pěšina, na které
			stojíš, tady zdánlivě končí, ale když se budeš držet jejího směru, narazíš po
			pár metrech chůze na starou strážní věž, pod níž se stezka štěpí do tří
			směru. Východní cesta tě zavede až k silnici spojující Holmgard s
			přístavem na severu, s Toranem. Děkuješ Kakarmům a loučíš se s nimi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="228"><desc lang="cs">Pokračovat dále jižním směrem.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="40">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dlouho si z úkrytu zkoumavě prohlížíš sruby, abys včas objevil i tu
			nejmenší stopu po nepříteli. Zastíněn vysokým kapradiním a hustými
			stromy jdeš kolem dokola celé mýtiny. Když znovu narazíš na svou cestu,
			spěcháš pryč z Mlhavého lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="105"><desc lang="cs">Pospíchat pryč z Mlhavého lesa.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="41">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po říčním břehu prchají tři členové pohraniční jízdní hlídky, v patách mají
			Giaky, kteří je pronásledují na vrčících vlkodlacích.
			Břeh je strmý a neposkytuje příliš bezpečný úkryt. Teď velitel Giaků
			probíhá kolem tebe. Jsi spatřen! Dává rozkaz pěti členům své tlupy, aby
			spustili střelbu z luků. Prší na tebe déšť černých šípů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="174">
				<desc lang="cs">Vrhnout se do proudu a plavat po řece dolů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="116">
				<desc lang="cs">Raději se skrýt mezi stromy na druhém břehu řeky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="42">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po hodinové chůzi jsi právě dorazil k rozcestí. Nabízí ti volbu ze čtyř možností.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="86">
				<desc lang="cs">Pokračovat východním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="238">
				<desc lang="cs">Raději zamířit na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="157">
				<desc lang="cs">Dát se jižním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="147">
				<desc lang="cs">Dát přednost cestě k západu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="43">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z úkrytu za balvanem vyrazil obrovský černý medvěd. Je si jist svou
			kořistí, blíží se, tlamu má rozevřenou, plnou tesáků a jeho výraz prozrazuje
			zuřivost, způsobenou bolestí.</p>
			<p>Medvěd krvácí ze šíje a ze zad, vidíš, že utrpěl těžká poranění. Už nemůžeš
			utéct, musíš bojovat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="195" retreat="106" turn_to_retreat="3" >
				<enemy attack="16" condition="10" >
					<title lang="cs">Černý medvěd</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="44">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zcela nečekaně a bez jakéhokoliv varování stezka končí na okraji příkrého
			srázu. Zem pod tvýma nohama se drolí a ujíždí. Ztrácíš rovnováhu a
			střemhlav se řítíš dolů do hlubiny.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
				<selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="277" />
				<selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="338" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="45">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Muži rozhodně nejsou těmi, za které se vydávají. Tunika, která halí velitele,
			je sice pravá, ale na límci a kolem něho úplně zkrvavená, protože její pravý
			majitel se stal obětí zákeřné vraždy a pak byl oloupen. Navíc nemají běžné
			armádní zbraně. Ty jejich jsou draze a bohatě zdobené. Takové zbraně
			vyrábějí jen mistři zbrojaři v Durenoru.</p>
			<p>Velitel má na zádech jakýsi vak a přes něj pověšený samostříl. Jakýkoli
			pokus o útěk by byl vyloženou sebevraždou. Musíš bojovat, protože v
			okamžiku, kdy bys odhodil zbraně, by tě bez váhání zabili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="180">
				<desc lang="cs">Bojovat s muži.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="46">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi další dvě míle, když tu les před tebou řídne a pomalu se otevírá
			pohled na jezero s malou dřevěnou boudou na břehu. Muž zahalený do
			pláštěnky ti jde vstříc a nabízí ti, že tě za dva zlaté převeze i s koněm přes
			jezero.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="246">
				<desc lang="cs">Přijmout nabídku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="90">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku a pokusit se jezero objet sám.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="296" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="47">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celý zpocený a udýchaný se škrábeš k vrcholku kopce. Náhle padá na
			strmý svah velký okřídlený stín. Díváš se nahoru a vidíš Kraana kroužícího
			nízko nad kopcem. Na jeho zádech sedí dva Giakové. Zůstaneš na místě a
			budeš s Giaky bojovat tam, kde terén poskytuje určitou výhodu?</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="136">
				<desc lang="cs">Bojovat tam, kde terén poskytuje výhodu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="322">
				<desc lang="cs">Zatnout zuby a doplazit se k vrcholku kopce.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="48">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p><i>Šestý smysl</i> tě varuje: napovídá, že ti, které máš před sebou, nejsou přátelé.
			Obklopuje je viditelný opar zla. Slouží Temným pánům.</p>
			<p>Musíš odtud rychle zmizet, dřív než tě objeví.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Zmizet odtud.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="49">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nakláníš se, aby sis mohl přečíst nápis, ale přesto stačíš alespoň koutkem oka za závěsem zpozorovat pohyb jakéhosi stínu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="339" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="60" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="50">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z dálky sem doléhají zvuky bitvy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="97">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě směrem, odkuz zvuky přicházejí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Vyhnout se raději boji a změnit směr.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="51">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyšplhal jsi na říční břeh zpevněný kládami a prohlížíš si dřevěné valy
			opevnění, které se v dálce ztrácejí. Dvě míle odtud zuří bitva a i tady už
			jsou roubené zdi na mnoha místech probořeny po útocích Temných pánů.
			Většina opevnění je vylidněna, vojáci odtud odešli, aby nahradili muže
			padlé v bitvě.</p>
			<p>Před sebou máš bránu, kterou můžeš projít.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="288">
				<desc lang="cs">Projít branou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="221">
				<desc lang="cs">Přelézt raději zeď na nějakém vhodném místě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="52">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Aniž bys neznámé tvory vyrušil, podařilo se ti přiblížit se až do těsné
			blízkosti stromu, který je zakrývá. Nikoho nevidíš, ale teď už poznáváš, že
			hlasy nepatří lidem. Připomínají spíš jakési kvičení a mlaskání.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="225" skill_needed="animal_kinship">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Spřízněnost se zvířaty.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="250"><desc lang="cs">Přelézt strom, ať už tam číhá cokoliv.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="53">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celou pravou nohu máš v jednom ohni. Při pádu se ti zkroutila pod tělo,
			které ji drtí vlastní vahou. Ať děláš, co děláš, nemůžeš nohu vyprostit.
			Střemhlav ujíždíš po srázu hloub a hloub, marně se snažíš něčeho zachytit.
			Přistáváš tak prudce u úpatí kopce, až ztrácíš vědomí.</p>
			<p>Probouzí tě rezavá bolest v hrudníku. Otevíráš oči a vytřeštěně zíráš na
			kopí, které tam vězí. Giak! S krutou zlomyslností ti protíná kopím levou
			ruku. Instinktivně saháš po zbrani, ale o tu jsi přišel při pádu. Zcela vydán
			na milost a nemilost krvelačnému Giakovi se loučíš se světem a poslední
			věc, kterou vnímáš, je zubaté ostří netvorova kopí, jež se nezadržitelně blíží
			k tvému hrdlu. Tady končí tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="54">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Nebesa zůstávají hluchá k tvým prosbám i modlitbám. Těsně kolem hlavy
			ti prolétá svištící kopí a vniká hluboko do koňské šíje. S bolestným
			zaržáním padá kůň k zemi a oba v jednom klubku se zmítáte na cestě.
			Omráčen pádem a drcen vahou mrtvého koňského těla přestáváš vnímat
			svět. Odcházíš do temnot s obrazem míhajících se Giakových oštěpů.
			Nepodařilo se ti splnit tvé poslání.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="55">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V okamžiku, kdy Giak skočil, vyrážíš kupředu i ty a zbraň máš připravenou
			k úderu. V poslední chvíli strháváš nestvůru ze zad mladého kouzelníka.
			Znovu se vrháš proti Giakovi a souboj na život a na smrt začíná. Díky
			nečekanosti tvého útoku se ti zvedá umění boje po dobu celého zápasu (umění boje +4).</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="325">
				<fight_event attack_actual="4" />
				<enemy attack="9" condition="9">
					<title lang="cs">Giak</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="56">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Slyšíš tlukot ohromných křídel. Nad stromy krouží Kraan, hlavní spojenec
			Temných pánů. Bez otálení se krčíš do ohromného trsu kapradí, abys unikl
			Kraanově nežádoucí pozornosti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="222">
				<desc lang="cs">Čekat na další sled událostí.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="57">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Celou chatu tvoří jen jedna místnost, jednoduše a prostě vybavená: dřevěný
			stůl a u něj dvě lavice, v koutě prostorné lůžko svázané z několika otepí
			slámy, pár lahviček s neznámými různobarevnými tekutinami a uprostřed
			místnosti na podlaze tkaný koberec.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="164">
				<desc lang="cs">Prozkoumat zblízka obsah tajemných lahviček.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="109">
				<desc lang="cs">Odhrnout koberec, abys zjistil, neskrývá-li něco.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Raději vyjít ven a podívat se do stáje.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="58">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přinutil ses k běhu a teď vyrovnaným tempem míříš dolů z hřebenu. Čas od
			času pozoruješ západní obzor, kde se rozrůstají vojska Temných pánů. Zdá
			se ti, jako by někdo vylil na hory obří kalamář a inkoust se teď rozlévá po
			okolí.</p>
			<p>Klušeš už asi dvacet minut, když tu vidíš po své pravici skupinu vlkodlaků,
			která se formuje do šiku na mírném svahu a zřejmě ho hodlá přejít.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="286">
				<desc lang="cs">Přitisknout se k balvanům lemujícím silnici a v úkrytu vyčkat, až vlkodlaci zmizí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="160">
				<desc lang="cs">Běžet dál, ale se zbraní nachystanou pro případný útok.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="59">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pomalu si zvykáš na přítmí, které uvnitř panuje. Před sebou vidíš několik
			schodů, nahrubo vytesaných do skály. To, co jsi považoval za vchod do
			jeskyně, je ve skutečnosti ústí jakéhosi tunelu.
			Pozorně sestupuješ dolů po kluzkých schodech. Na posledním stupni si
			všímáš malé stříbrné skříňky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="124">
				<desc lang="cs">Otevřít skříňku.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpět na denní světlo a pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="211">
				<desc lang="cs">Pustit se dál tunelem, abys prozkoumal, co skrývá.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="60">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Těsně před tím, než tě navždy obestřela věčná temnota, vnímáš záblesk
			dlouhé zahnuté ocelové dýky, kterou ti vzápětí mudrcův syn, vrah a lupič,
			protíná hrdlo. A zde končí tvé poslání.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="61">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Konečně zbývá k dřevěnému opevnění, které chrání okrajové části města,
			jen pár kroků. Jak se ženeš ke strážní vížce, slyšíš vzrušené výkřiky vojáků,
			kterými tě povzbuzují. Děkuješ bohům, že tě posádka poznala, protože
			určitě nevypadáš příliš důvěryhodně. Plášť máš samou díru, ruce rozedrané
			a obličej plný šrámů a krvavých skvrn, takže bys byl k nepoznání i pro nejlepšího přítele.
			Od hlavy až k patě jsi pokryt hřbitovním prachem.</p>
			<p>Přebrodíš mělký potok a vrávoráš k bráně. Hrůzné setkání na hřbitově
			začíná až teď plně působit. Odevzdaně padáš do natažených paží dvou
			vojáků, kteří ti seběhli z valů na pomoc. Vyčerpán tělesně i duševně ztrácíš
			vědomí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="268">
				<desc lang="cs">Pokračovat.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="62">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>"Vojáci" leží mrtví u tvých nohou. Byli to bandité a lupiči, kteří pustošili
			široké okolí, přepadali a okrádali uprchlíky z Toranu a drancovali opuštěné
			domy a statky v celé oblasti.</p>
			<p>Při prohledávání mrtvých těl jsi objevil 28 Zlatých a dva batohy, v nichž
			jsou celkem tři porce jídla. Lupiči byli vyzbrojení kuší a třemi meči. Kuše
			se během boje poškodila, ale meče jsou v pořádku a jeden z nich si můžeš
			vybrat, chceš-li. Ještě jednou přehlížíš výbavu, je-li v pořádku, z opatrnosti
			chvíli pozoruješ západní obzor a pak se už bez otálení dáváš znovu do
			klusu směrem k vnějším hradbám hlavního města.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="28" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="288">
				<desc lang="cs">Pokračovat k hradbám hlavního města.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="backpack" />
			<item name="backpack" />
			<item name="sword" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="63">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Divoce a nebezpečně vyhlížející stařec na tebe bez ustání rozezleně křičí.
			Obviňuje tě z rozpoutání války a proklíná všechny rytíře řádu Kai jako
			spojence Temných pánů. Není ochoten naslouchat žádnému vysvětlování a
			jediný argument, který na něho může zapůsobit, je boj.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="269">
				<enemy attack="11" condition="10" >
					<title lang="cs">Šílenec</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="64">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Z těžkého snu tě probouzí vřeštění Kraana kroužícího přímo nad vozem. Je
			časné jitro, obloha září čistou modří. Ani ne čtvrt míle na cestě před
			povozem vidíš skupinku vlkodlaků, kteří se chystají na vůz zaútočit. Nyní
			je třeba jednat rychle.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="188">
				<desc lang="cs">Bez meškání popadnout všechny své věci a zmizet mezi stromy.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="16">
				<desc lang="cs">Odříznout jednoho z koní, kteří táhnou vůz, prolomit útok vlkodlaků a dostat se na bezpečnou cestu za nimi.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="65">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechny smysly ti radí, abys bez otálení opustil toto místo, kde jsi vystaven krajnímu nebezpečí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Urychleně opustit místo.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="66">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Polekaně se obracíš a vidíš, jak se k tobě žene statný seržant, v patách za
			ním dva vojáci, a všichni mají meče připravené k úderu.</p>
			<p>Stavíš se do obranné pozice a saháš nenápadně po zbrani, protože všichni
			tři působí dojmem zabijáků, kteří napřed útočí a teprve potom se ptají,
			mají-li ještě na koho. Z ničeho nic se ale velitel zaráží a vzápětí volá zpět i
			své muže. Poznal tvůj plášť! Vojáci odhazují zbraně a omlouvají se za svůj
			omyl. Seržant tě vede do Velkého sálu a přitom posílá jednoho z mužů pro
			kapitána.</p>
			<p>Vítá tě vysoký válečník vznešeného vzezření a pozorně naslouchá tvému
			vyprávění. Líčíš mu všechna nebezpečí a nástrahy, kterým jsi musel během
			cesty čelit, a když je vyprávění u konce, lesknou se v očích tohoto jistě
			otrlého muže slzy. Hlas se mu chvěje, když tě vyzývá, abys ho následoval.</p>
			<p>Procházíte rozlehlými sály a chodbami do centrální části Paláce. Na
			každém kroku jsi udivován velkolepostí a nádherou. Konečně stojíš před
			velkými vyřezávanými dveřmi, které střeží dva vojáci ve stříbrné zbroji.
			Poslední vteřiny tě dělí od setkaní s králem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="350">
				<desc lang="cs">Setkat se z králem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="67">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky tomu, že ovládáš Kai disciplínu <i>Stopování</i> jsi odhalil v okolí jižní
			stezky otisky ohromných tlap. Stopy patří obrovskému černému medvědu,
			tvoru, jehož zuřivost je známá široko daleko. Dáváš tedy přednost východní
			stezce, která snad bude bezpečnější.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="140"><desc lang="cs">Dát přednost východní stezce.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="68">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvíli cesty se ocitáš na rozcestí, kde stezku, po níž jsi přišel, křižuje
			jiná, která běží od východu na západ.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="130"><desc lang="cs">Obrátit se k západu.</desc></action_move>
			<action_move target="15"><desc lang="cs">Zamířit na východ.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="69">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi kousíček od osady, kde žijí přátelé.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="272"><desc lang="cs">Obejít 'trny spánku'.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="70">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po chvíli cesty stojíš u malého můstku. Cesta pokračuje podél proudu dál k
			východu. Mnohem užší pěšina prosvítá v hustém lese a směřuje k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="28">
				<desc lang="cs">Pokračovat východním směrem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="157">
				<desc lang="cs">Jít na jih.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="8" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="71">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi otřesen, ale bez zranění. Propadl ses asi do pětimetrové hloubky skrz
			strop podzemní hrobky. Zdi hrobky ční kolmo vzhůru a vyšplhat po nich je
			úplně nemožné. Jižním směrem vede z hrobky vyzděná klenutá chodba.
			Vchod do ní je částečně zatarasen sarkofágem jakéhosi dávno mrtvého
			šlechtice, jemuž tato místa zřejmě slouží k poslednímu odpočinku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="242">
				<desc lang="cs">Nadzdvihnout víko sarkofágu a podívat se, jestli uvnitř není něco cenného.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="104">
				<desc lang="cs">Opustit hrobku chodbou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="65">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="72">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojíš tváří v tvář šklebícímu se Giakovi a jeho rozevřeným čelistem
			plným ostrých tesáků. S Giakem i s vlkodlakem musíš bojovat jako s
			jedním nepřítelem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="265">
				<enemy attack="15" condition="24" >
					<title lang="cs">Giak s Vlkodlakem</title>
				</enemy>
			</action_fight>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="73">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Halíš se do svého zeleného pláště a splýváš s listím a s balvany. Pozorně
			sleduješ stezku nahoře a se zděšením zjišťuješ, že to vůbec nejsou královi
			muži. Po cestě se pohybují Drakkarimové, nejkrutější houf Temných panů.</p>
			<p>Převlékli se do uniforem královské armády, aby se mohli nenápadně
			pohybovat po sommerlundském území. V duchu blahořečíš tvrdému
			výcviku v klášteře Kai, kterému, jako už mnohokrát, opět vděčíš za
			záchranu života, a tiše se vykrádáš z koryta potoka a noříš se do stínu lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="243">
				<desc lang="cs">Pokračovat ve stínu lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="74">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan se i s jezdci snáší na pěšinu jen pár kroků od místa, kde se skrýváš.
			Jen se Kraan dotkl země, už Giakové kloužou dolů z jeho šupinatého hřbetu
			a rozbíhají se směrem k tobě s kopími zdviženými k ráně. Jsi prozrazen.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="138"><desc lang="cs">Utkat se s Giaky.</desc></action_move>
			<action_move target="281"><desc lang="cs">Bez meškání prchnout do hlubin lesa.</desc></action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="75">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně vykukuješ nahoru na břeh a vidíš, jak podél řeky ujíždějí na koni
			tři muži v zeleném. Poznáváš v nich členy zvláštní jednotky královské
			armády, jejímž úkolem je střežit západní hranici země. Jeden z vojáků visí
			bezvládně v sedle a podle všeho je raněn. V těsném závěsu za prchajícími
			muži se řítí smečka asi dvaceti vlkodlaků s Giaky na hřbetech, kteří
			neúnavně a bez ustání po vojácích střílejí, takže se na ně snáší sprška
			černých šípů. Jeden z vojáků padá ze sedla a kutálí se dolů po říčním břehu.
			Hluboko v pravé noze mu vězí Giakův šíp.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="260">
				<desc lang="cs">Přispěchat strážci hranic na pomoc.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="163">
				<desc lang="cs">Raději zůstat skryt a nechat se dál unášet proudem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="76">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Drahokam je velmi horký a pálí tě do ruky. Ztrácíš dva KONDIČNÍ body.
			Rychle ho bereš cípem pláště a pak ho ukládáš do kapsy košile. Drahokam
			takové velikosti určitě musí mít nesmírnou cenu. Samým štěstím se
			usmíváš, pobízíš koně a znovu uháníš jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="118">
				<desc lang="cs">Pokračovat jižním směrem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="vordak_gem" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="77">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Horští Giakové nedokáží pronásledovat svou kořist lesem, a tak je brzy
			setřásáš, ačkoliv jejich kletby a nadávky ještě dlouho doznívají v dálce za
			tebou, než konečně zcela utichají.</p>
			<p>Když ses ujistil, že Giakové upustili od další štvanice, zastavuješ se na pár
			chvil, abys popadl znovu dech a dal do pořádku své vybavení. Se
			vzpomínkou na doutnající trosky kláštera sbíráš svá skromná zavazadla a
			vydáváš se na další nejistou cestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="19"><desc lang="cs">Vydat se na další cestu.</desc></action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="78">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kupecký vůz projíždí kolem velkou rychlostí. Neváháš ani vteřinu a skáčeš
			na něj. Povedlo se, držíš se pevně. Opatrně se vztyčuješ a vidíš, že stojíš na
			spodní příčce žebříku, po němž se stoupá k zadním dveřím vozu. Z ničeho
			nic se rozlétá horní polovina dveří a ty hledíš do tváře rozlíceného
			ozbrojence, který nejspíš provází kupce na jeho cestách a stará se o
			bezpečnost nákladu i svého pána.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="132">
				<desc lang="cs">Prozradit svou totožnost a své poslání.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="12">
				<desc lang="cs">Nabídnout posádce vozu Zlaté, když tě bezpečně zavezou až do hlavního města.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="220">
				<desc lang="cs">Změřit své síly se strážcem kupeckého vozu.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="79">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přicházíš k malé lávce přes rychle tekoucí potok. Za můstkem se pěšina stáčí k jihu.
			Přecházíš potok a pouštíš se jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="204">
				<desc lang="cs">Jít dál jižním směrem.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="80">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pozadu klopýtáš k východu a obě ruce si přitom tiskneš k zasaženému a
			popálenému hrudníku. Celý obchod zaplnila oblaka dýmu, štípe tě do očí,
			zalykáš se jím a spasit se můžeš jedině útěkem, dřív, než budeš polapen
			mudrcem nebo jeho zabijáckým synem.</p>
			<p>Potácíš se ven na hlavní třídu a tady se rychle ztrácíš v hlučném davu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Pokračovat po hlavní třídě.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="81">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po necelé hodině konečně zamířili Kraanové se svými pány k západu.
			Vystrašení uprchlíci se pomalu trousí z lesa ven. Ty však ještě vyčkáváš v
			úkrytu, protože slyšíš nedaleko odtud cválat koně. Když přijíždějí na
			dohled, poznáváš jezdce podle oblečení - bílé uniformy prozrazují členy
			Královské gardy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="183">
				<desc lang="cs">Prozradit a zavolat na ně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="200">
				<desc lang="cs">Raději pokračovat podél okraje lesa jižním směrem.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="82">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obrovský Gourgaz leží mrtvý u tvých nohou. Jeho pekelní spojenci na tebe
			vztekle syčí a pak se vrhají zpět z mostu dolů. Princovi vojáci tvoří z
			vlastních štítů ochrannou zeď kolem tebe a svého umírajícího vůdce. Černé
			nepřátelské šípy ti sviští nad hlavou. Princ, kterému prchá život z těla k
			tobě zvedá zrak, svírá ti ruku a říká: „Rytíři Kai, v sázce je svoboda celého
			Sommerlundu a je nezbytně nutné, abys donesl mému otci poselství, s nímž
			ses vydal na svou nebezpečnou cestu. Nepřítel je příliš silný, jeho převaha
			je značná a sami ho nemůžeme zastavit. Král musí najít posilu v Durenoru,
			jinak je vše ztraceno. Vezmi si mého koně a bez meškání spěchej do
			hlavního města. Snad bude přízeň bohů stát při tobě." S hlubokým
			zármutkem se loučíš s princem, pobízíš jeho bílého koně a lesní stezkou se
			necháváš vést k jihu. Bitva ještě stále zuří, neboť princovi muži podnikli
			nový útok na most.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="235">
				<desc lang="cs">Spěchat stezkou k jihu.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="83">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš za sebou asi jednu míli, když náhle zpod nízkého můstku vyrážejí
			proti tobě tři muži. Nezbývá ti než uposlechnout jejich výzvy a zastavit.
			Chtějí, abys odhodil zbraň i zavazadla.</p>
			<p>Kradmo si je prohlížíš. Jsou celí od krve a dlouho neholeni. Jejich vůdce je
			oblečen do tuniky, jakou nosí vojáci toranské posádky.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="205">
				<desc lang="cs">Udělat, co říkají.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="180">
				<desc lang="cs">Připravit se na souboj.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="232">
				<desc lang="cs">Zjistit, kdo skutečně jsou a jaké mají úmysly.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="45" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="84">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V okamžiku, kdy v zádech cítíš závan vzduchu, hbitě kloužeš z koně a
			kutálíš se pryč –a s plesknutím přistáváš v příkopu plném bahna, který se
			táhne podél silnice.</p>
			<p>Rychle vyskakuješ na nohy (naštěstí bez zranění) a střemhlav vyrážíš k
			nedalekým stromům, pod jejichž korunami chceš nalézt úkryt a záchranu.
			Ale to už nad tebou Kraan znovu krouží a chystá se k dalšímu útoku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="188">
				<desc lang="cs">Pokusit se uniknout Kraanovi.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="85">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Cesta je široká a vede bujnou vegetací. Stromy jsou vysoké a leží na nich
			nezvyklé ticho. Jdeš tak asi míli, když právě nad sebou zaslechneš šum
			velkých křídel.</p>
			<p>Se zlým tušením zvedáš hlavu a skutečně: vidíš zlověstný obrys
			Kraanova těla. Zdá se, že v příštím okamžiku zaútočí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="229">
				<desc lang="cs">Tasit zbraň a připravit se k boji.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="99">
				<desc lang="cs">Vzdát boj a raději utíkat k jihu, hlouběji do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="86">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy přicházíš k dalšímu rozcestí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="6">
				<desc lang="cs">Jít na východ.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="35">
				<desc lang="cs">Zamířit na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="167">
				<desc lang="cs">Dát přednost cestě k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="42">
				<desc lang="cs">Obrátit se na západ.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="87">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechny své síly a soustředění zaměřuješ na zámek. Pokoušíš se vyvolat
			představu jeho vnitřního uspořádání. Konečně se před tvým duševním
			zrakem vynořuje mechanismus zámku. Zařízení je hodně staré, zrezivělé,
			ale stále ještě neztratilo svou funkci. Dlouho odolává. Už ztrácíš sílu ke
			koncentraci, ale jemné cvaknutí prozrazuje, že úsilí nebylo marné. Se
			zástrčkou už není tolik práce. Pomalu se vysunuje ze zámku, až padá na
			podlahu. Žulové dveře se zvolna pootevírají na skrytých pantech a
			vpouštějí do hrobky sinavé světlo ze hřbitova.</p>
			<p>Východ je obrostlý trním a jak se snažíš prodrat ven, máš obličej a ruce celé rozdrásané a zkrvavené.
			Konečně jsi venku, když tu tě zaráží podivný zvuk, který se zdvihá za
			tvými zády. Otáčíš se... V našedlém světle se na tebe šklebí hlava mrtvoly,
			které chybí tělo! Ve slepé panice pádíš přízračným pohřebištěm k jižní
			bráně.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="61">
				<desc lang="cs">Utíkat z hrobky pryč.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="88">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se plížíš kolem skály, abys lépe viděl na vojáka, který leží na
			druhé straně. U jeho boku leží oštěp a štít s jakousi kresbou. Díváš se
			pozorně: bílý pegas - to je znak sommerlundského prince. Voják
			bezpochyby patří k princovým mužům, ale není při vědomí. Má ošklivě
			potrhanou uniformu a skrz cáry vidíš hlubokou ránu v levé paži. Když k
			němu poklekáš, muž s námahou pootevírá oči. I ve svém zuboženém stavu
			poznává tvůj plášť rytíře Kai. "Uzdrav mě, pane," prosí. "Jsem strašně
			zesláblý a už vůbec necítím ruku."</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="216" skill_needed="healing">
				<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu Léčitelství a zkusit uzdravit vojáka.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="31">
				<desc lang="cs">Léčit neumíš nebo nechceš.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="89">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V oblacích prachu a utrženého kamení se plnou rychlostí kutálíš strmým
			srázem dolů. Kraan nepřestává kroužit nad vrchem, jako kdyby čekal na
			Giaky, aby jim mohl ukázat, kde tě mají hledat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="1" target="53" />
                <selection numbers_from="2" numbers_to="4" target="274" />
				<selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="316" />
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="90">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Noc se snáší na krajinu a brzy se ocitáš v úplné tmě. Pokračovat v cestě je
			riskantní, mohl bys zabloudit. Přivazuješ koně ke stromu, dobře se halíš do
			pláště a upadáš do těžkého spánku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="18">
				<desc lang="cs">Spát.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="91">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obchůdek je tmavý a zatuchlý. Police a regály takřka praskají pod náporem
			knih a lahviček všech velikostí a barev. Když za sebou zavíráš dveře,
			mrňavý černý ratlík se pouští do kvílivého štěkání, kterým přivolává
			holohlavého muže. Dosud ho kryla jakási plenta, teď vychází a srdečně tě
			vítá. Zdvořile se vyptává jaká máš přání a nabízí ti, aby sis vybral z jeho zboží.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="152">
				<desc lang="cs">Lépe si prohlédnout, co nabízí.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Odmítnout nabídku a znovu se vrátit na ulici.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="198" skill_needed="sixth_sense">
				<desc lang="cs">Použít disciplínu Kai Šestý smysl.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="92">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dobíháš do úkrytu v posledním okamžiku, protože místo, kde jsi ještě před
			okamžikem stál, zasypává krupobití černých šípů. Přitahuješ si plašť těsněji
			k tělu, abys snáz splynul s hustým kapradiním. Bez otálení vyrážíš lesem
			pryč, abys unikl zákeřným pronásledovatelům. Tuto kouzelnou, panensky
			nedotčenou krajinu zamořili Giakové, a proto musíš bez meškání zmizet.
			Aniž by sis třeba jen na okamžik odpočinul, běžíš už přes hodinu a tu
			narážíš na lesní pěšinu vedoucí k jihu. Vydáváš se po ní, ale víš, že stále
			ještě nemáš vyhráno, a proto pozorně sleduješ, neobjeví-li se nějaké
			známky přítomnosti nepřítele.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="13">
				<desc lang="cs">Pokračovat obezřetně lesní pěšinou k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="93">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Otáčíš se a uskakuješ ke schodům. V příštím okamžiku se za tvými zády
			řítí ze stropu s ohlušujícím rachotem obrovský kvádr. Uzavírá místnost,
			kterou jsi právě opustil. Jak vybíháš na denní světlo, koutkem oka vnímáš
			shrbenou postavu starého druida, zdvíhajícího do výšky svou hůl. Vteřinku
			nato ti u nohou exploduje oslnivý blesk. Tebe ale nic nezastaví, pádíš dál z
			kopce dolů proklínaje svou váhavost, ale vděčný učitelům z kláštera Kai za
			výcvik v ovládání <i>Šestého smyslu</i>.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Utíkat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="94">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Mudrc sleduje souboj. Jakmile vidí, že jeho syn je mrtev, spěšně se otáčí a
			mizí z krámku zadním východem. V zabijákově měšci nalézáš dvanáct
			Zlatých a další čtyři zlaťáky v dřevěné pokladně pod pultem. Pouštíš se do
			pečlivého zkoumání roztoků v lahvích a lahvičkách a s překvapením
			zjišťuješ, že to všechno jsou jen laciné atrapy. Ve skutečnosti je krámek
			plný napodobenin. Uvažuješ o tom, ale cítíš tu jakousi záhadu. Vracíš se
			zpátky na rušnou ulici.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="16" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="7">
				<desc lang="cs">Vrátit se na rušnou ulici.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="95">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Netrvá to dlouho a narážíš na úzkou lesní cestu, ubíhající od severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="240">
				<desc lang="cs">Vyrazit směrem k severu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="5">
				<desc lang="cs">Zamířit na jih.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="96">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Téměř bez dechu tiskneš zbraň a očekáváš úder. Napětí se stává
			nesnesitelným - Giakové se pohybují tak blízko, že ti chřípí plní odporný
			zápach jejich nemytých těl. Slyšíš nesrozumitelné kletby a nadávky v
			podivné, cize znějící hrdelní řeči. A náhle Giakové opouštějí plošinu před
			jeskyňkou a dávají se do dalšího šplhání, aby dosáhli vrcholu kopce. Když
			už máš jistotu, že jsou skutečně pryč, povzdechneš úlevou a z očí ti stékají
			slzy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="33">
				<desc lang="cs">Vydat se na průzkum nitra jeskyně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Opustit jeskyni i kopec, protože by se Giakové mohli vrátit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="97">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Před tebou, v okolí kamenného mostu a na něm, zuří prudká bitva. Třesk
			oceli, výkřiky a sténání mužů i zběsilé skřeky útočících bestií se nesou až k
			tobě do lesa. V samém ohnisku bitvy se míhá princ Pelathar, králův syn.
			Právě se ze všech sil potýká s mohutným černým Gourgazem, který v
			šupinaté tlapě třímá sekyru. Pojednou princ raněn padá k zemi - z boku mu
			trčí černý šíp.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="255">
				<desc lang="cs">Bránit raněného prince.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="306">
				<desc lang="cs">Běžet do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="98">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Všechno nasvědčuje tomu, že strážní vyprávění uvěřili. Úklonami ti
			projevují úctu jako jednomu z rytířů řádu Kai a jeden ozbrojenec tahá za
			skrytý konec zvonku. Masivní dveře se začínají otevírat dokořán. Muži tě
			doprovázejí dovnitř, za zády slyšíš, jak dveře zase zapadly.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="139">
				<desc lang="cs">Vstoupit do dveří.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="99">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vrháš se do nízkého, i když hustého porostu. Ve vzduchu nad tebou se
			rozječela příšera. Stačí jen letmý pohled nahoru a vidíš, že Kraan se právě
			obrací k novému výpadu. Vymršťuješ se na nohy a uháníš hlouběji do lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="222">
				<desc lang="cs">Utíkat hlouběji do lesa.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="100">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sychravě studená chodba zničeno nic prudce odbočuje k východu. V dálce
			před tebou spoře osvětluje tunel nazelenalý plamínek. Kradeš se k němu a
			ocitáš se na místě, kde se chodba rozšiřuje v prostornou halu. Neobvyklé
			světlo, jak se zdá, se line z objemné mísy, spočívající na vrcholku
			granitového trůnu. Před trůnem se tyčí na podstavci socha zvláštního
			tvaru, připomíná okřídlené písmeno "S".</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="161">
				<desc lang="cs">Posadit se na trůn.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="133">
				<desc lang="cs">Podrobněji si prohlédnout sochu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="257">
				<desc lang="cs">Dostat se co nejrychleji ven z tohoto tajuplného sálu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="101">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zvuky bitvy postupně utichají, ale ty nemáš klid. Burcuje tě hlas svědomí a
			obviňuje tě ze zbabělosti, z toho, že jsi opustil mladého muže ve smrtelném
			nebezpečí. Pokoušíš se umlčet dotěrné výčitky a přesvědčuješ sám sebe, že
			tvůj úkol je mnohem důležitější a že v sázce není jen život mladého
			kouzelníka, ale že budoucnost všech obyvatel země závisí na tom, zda
			dosáhneš hlavního města živ, zdráv a včas.</p>
			<p>Pohled na skupinku bojovných	Giaků tě rázem přivádí na jiné myšlenky. Chceš se okamžitě schovat, ale
			pozdě: Giakové tě zahlédli, musíš utíkat, jak nejrychleji dovedeš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="281">
				<desc lang="cs">Utíkat jak nejrychleji dovedeš.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="102">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Máš za sebou kamenné úbočí kopce, které tě dělilo od prastarého hřbitova.
			Hřbitova předků. Celé to šedavé a odpuzující místo halí oblaka mlhy, jejíž
			cáry a chuchvalce se těžce převalují mezi náhrobky a znemožňují tak
			slunci, aby proniklo až k zemi. Mrazivý chlad ti vane v ústrety.
			S těžko překonatelnými pocity hluboké hrůzy vstupuješ na děsivé
			pohřebiště.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="284">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="103">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zarostlá pěšina tě přivedla k rozcestí, kde se od ní odděluje jiná stezka, vedoucí k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="13">
				<desc lang="cs">Dát se po stezce vedoucí k východu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="287">
				<desc lang="cs">Raději dál pokračovat k severovýchodu po pěšině, po které jsi přišel.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="104">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stěny jsou vlhké a kluzké. Tunel je naplněn nedýchatelným zatuchlým
			vzduchem. Pavučiny se ti lepí na obličej i na ruce při každém kroku.
			Křečovitě svíráš čelisti, aby se ti nerozdrkotaly zuby, ale kráčíš kupředu,
			ačkoliv máš nepříjemný dojem, že chodba je temnější a temnější.
			Právě jsi dorazil k rozcestí, kde se tunel potkává s chodbou, která vede od
			severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="26">
				<desc lang="cs">Dát se na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="100">
				<desc lang="cs">Dát se cestou k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="105">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kus před tebou sedí na větvi starého rozložitého dubu smolně černý havran.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="298" skill_needed="animal_kinship">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Spřízněnost se zvířaty.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="335">
				<desc lang="cs">Pokračovat dále.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="106">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Konečně přicházíš ke břehu prudce tekoucí ledové říčky. Voda se valí přes
			balvany potažené zelenými řasami a vytváří bíle zpěněné kaskády. Za
			zákrutem mizí k východu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="263">
				<desc lang="cs">Jít dolů po proudu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="334">
				<desc lang="cs">Prozkoumat horní tok říčky.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="107">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přebíháš napříč místností a prudkým úderem rozrážíš lebky na kusy. Jejich
			dutiny nejsou prázdné, převaluje se v nich jakási šedá hmota a s bubláním
			mění tvar. Zdá se, že z lesklého povrchu této rosolovité substance vyráží
			cosi jako křídla podobná netopýřím, a také jakási chapadla či sosáky.
			Pociťuješ zděšení a hnus a jedinou tvou touhou je dostat se pryč odtud.
			Vyrážíš k východu právě včas - těsně za tebou se s rachotem spouští padací
			mříž a neprůchodně odděluje děsivou místnost od chodby, která vede na
			svobodu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="23">
				<desc lang="cs">Jít chodbou k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="108">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Obloukem letíš ke střeše na protější straně ulice. Všechno vnímáš
			neobyčejně ostře a zpomaleně, máš pocit, že se zastavil čas. V hloubce pod
			tebou se na ulici hemží davy chodců, okolní střechy poskytují útočiště
			nesčetným uvřískaným vrabcům, kteří svými všudypřítomnými hnízdy
			ucpávají okapy. Jejich poplašené volání sílí ve chvíli, kdy hřmotně dopadáš
			na střechu čtyřpatrového domu. Je to to poslední, co za svého života slyšíš.
			Letité tašky a trámy neodolaly prudkému nárazu, tříští se a praskají a ty se
			řítíš z výšky čtyř poschodí hostince "U zelené trepky". Dopadáš se
			zlámaným vazem. Tak končí tvá pouť i tvůj život.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="109">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jediné, co koberec skrývá, je špína a prach!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="164">
				<desc lang="cs">Podrobně si prohlédnout obsah lahviček.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Místnost opustit a porozhlédnout se ve stáji.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="110">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bleskurychle míříš a vší silou vrháš kámen proti Giakově hlavě. K tvému
			zděšení se netvor uhýbá a kámen mu jen neškodně klouže po zádech. Jestli
			máš mladého kouzelníka zachránit, musíš jednat okamžitě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="55">
				<desc lang="cs">Rychle jednat.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="111">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jen pár minut poté, co jsi opustil rozcestí, se před tebou otevírá pohled na
			malý srub se stájí, ke kterému máš ještě kus cesty. Už z dálky vypadá srub
			opuštěně a tím víc se k němu blížíš, tím je jasnější, že po obyvatelích
			stavení není v okolí ani vidu ani slechu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="57">
				<desc lang="cs">Vstoupit do srubu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="308">
				<desc lang="cs">Prohlédnout si stáj.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="112">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Znenadání se obrovský balvan, za nímž jsi ukryt, začíná valit na stranu a ty
			stojíš tváří v tvář dvěma vrčícím Giakům, kteří dychtí po tvé krvi. Vchod
			do jeskyně je uzoučký. Máš tedy v boji proti nim určitou šanci.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="33">
				<enemy attack="13" condition="10" >
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10" >
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
			<action_move target="248">
				<desc lang="cs">Zmizet z jeskyně a sešplhat z kopce dolů.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="113">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kráčíš už přes půl hodiny, když tvůj pohled upoutají jakési byliny s jasně
			červenými květy, které rostou nedaleko mechem obrostlého břehu. S
			radostí v nich poznáváš laumspur, krásnou a vzácnou rostlinu, všude
			vysoce ceněnou pro její léčivé účinky. V kleče ho trháš, dokud ho nemáš
			plnou hrst, a potom ho pečlivě ukládáš do batohu. Tato bylina ti může
			vracet síly ztracené během další cesty. Jednou porcí laumspuru získáš zpět
			3 KONDIČNÍ body a v batohu máš dvě porce léčivé byliny. Zavazuješ
			batoh a pokračuješ v cestě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="347">
				<desc lang="cs">Jít severovýchodně.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="295">
				<desc lang="cs">Zamířit přímo k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="healing_herb" />
			<item name="healing_herb" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="114">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přiměl jsi koně k tomu, aby si lehl na zem, a zamaskoval jsi jeho i sebe
			větvemi, na které jsi nahrnul spadané listí. Z úkrytu nasloucháš
			zlověstnému šumění Kraanových křídel. Krvelačný tvor chvíli pátravě
			krouží nad vámi, ale nakonec se vrací na druhou stranu jezera.
			Teď je ta pravá chvíle zmizet, pro případ, že by se snad Kraan vrátil s posilami.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="239">
				<desc lang="cs">Zmizet před Kraanem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="115">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stěží jsi doklopýtal k prvnímu stavení a zcela vyčerpán padáš do dveří.
			Cítíš vůni vařeného pokrmu. V místnosti visí nad skomírajícími řeřavými
			uhlíky malý kotlík, opodál je prostřeno na velkém dubovém stole. Ať zde
			žije kdokoliv, je jasné, že musel svůj příbytek dnes řasně ráno nakvap
			opustit. Džbán na vodu je plný a na stole v ošatce leží voňavý bochník
			čerstvého chleba.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="150">
				<desc lang="cs">V rychlosti pojíst.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="177">
				<desc lang="cs">Porozhlédnout se po domě.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="83">
				<desc lang="cs">Hned se sebrat a utíkat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="116">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Škrábeš se ven z bahnité vody a chtě nechtě se vystavuješ ostré palbě
			černých šípů. Sotva ses rukou dotkl pevné země, vyrážíš pod ochrannou
			klenbu nejbližších stromů. Čekáš tady, až Giakové opustí protější břeh, a
			potom se pěšky vydáváš na další pout k hlavnímu městu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="321">
				<desc lang="cs">Vydat se na další pouť k hlavnímu městu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="117">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Muž je těžce poraněn a zřejmě svým zraněním podlehne. Pokud ovládáš
			Kai disciplínu <i>Léčitelství</i>, můžeš jeho utrpení zmírnit, ale šrámy jsou tak
			hluboké, že na jejich vyléčení tvé dovednosti nestačí. Muž skutečně brzy
			upadá do bezvědomí. Ukládáš ho co nejpohodlněji a nejšetrněji v úkrytu za
			vzrostlým lesním dubem a pak ho s těžkým srdcem opouštíš. Vydáváš se
			bohatě zalesněnou krajinou na severovýchod.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="330">
				<desc lang="cs">Pokračovat na severovýchod.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="118">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pobízíš koně k trysku a uháníš s větrem o závod dlouhou pěšinou přímo
			dolů. V dálce před sebou stále zřetelněji rozeznáváš na obzoru obrysy
			Holmgardu, jeho obranné valy a vysoké věže, třpytící se v záři ranních
			paprsku. Stezka, kterou se necháváš vést, se připojuje k hlavní silnici,
			spojující sever s jihem, tzn. nejdůležitější severní přístav Toran s hlavním
			městem Holmgardem. Aniž bys zmírnil tempo, zamířil jsi přirozeně k
			Holmgardu, když tu vidíš, že na čistém jitřním nebi krouží Kraan.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="224">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="119">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Trní drásá tvůj plášť na cáry, ruce i nohy máš celé zkrvavené, jak se
			pomalu prodíráš křovím. Po čtvrthodině úporné námahy ses konečně
			vyprostil z obětí posledních dotěrných šlahounů a vypotácel ses na volné
			prostranství mezi stromy. Za rány, které jsi utržil v křoviskách (Kondice -2).
			Chceš jít dál, ale zmocňuje se tě malátnost a závratě, oční víčka těžknou a
			těžknou. Náhle se ocitáš přímo nad prudkým zalesněným srázem.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="226">
				<desc lang="cs">Sešplhat dolů tak opatrně, jak jen to bude možné.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="38">
				<desc lang="cs">Máš pocit, že na takový nebezpečný, dokonce riskantní sestup strmým srázem jsi v tuto chvíli příliš unavený, můžeš jít dál po hřebenu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="120">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Za svými zády slyšíš vřavu boje: krví rozdráždění Giakové divoce pobíjejí
			tažné kupecké koně. Odvážil ses rychle ohlédnout přes rameno zpět a vidíš,
			jak se Kraan těžce odlepuje od země a pomalu znovu vzlétá. Nevíš: má v
			úmyslu na tebe zaútočit, nebo ho zaujalo něco jiného? Jedeš dál, ale známý
			černý stín, je jasnou odpovědí na danou otázku. Terčem Kraanova útoku a
			jeho další obětí máš být ty. Kraan mezitím už nabírá plnou rychlost a řítí se
			k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="84">
				<desc lang="cs">chladnokrevně setrvat v sedle a sklouznout z něho teprve těsně před Kraanovým úderem.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="171">
				<desc lang="cs">Ujíždět, jak nejrychleji umíš, pod ochranu nejbližších stromů.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="54">
				<desc lang="cs">Přitisknout hlavu ke koňově šíji, pobídnout zvíře k bezhlavému trysku a prosit nebesa o slitování.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="121">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Po několika minutách chůze stojí před tebou uprostřed cesty červeně oděný
			muž. Je k tobě obrácen zády, takže mu nevidíš do tváře, navíc má přes
			hlavu přetaženou kapuci. Na natažené ruce mu sedí leskle černý havran,
			kterého jsi viděl už dřív.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="342">
				<desc lang="cs">Zavolat na muže.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="309">
				<desc lang="cs">Opatrně se k cizinci přiblížit, abys mohl zjistit, co je zač.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="283">
				<desc lang="cs">Raději rovnou tasit zbraň a zaútočit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="122">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kůň porozuměl tvým slovům a uklidňuje se. Přistupuješ k tomu
			nádhernému zvířeti a chlácholivě hladíš jeho hlavu. Cítíš, že je ještě
			vyděšený a zmatený. Jemně ho pobízíš a vyvádíš na cestu, po které se
			znovu vydáváš k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="206">
				<desc lang="cs">Znovu se vydat k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="123">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile nestvůra padla mrtvá k zemi, její bezvládné tělo se začalo
			rozkládat. Mění se v odpuzující zelenavý roztok. Pozoruješ s úžasem, jak
			všechna vegetace, kterou kouřící tekutina zasáhne, se křečovitě kroutí a
			hyne. Kousek od ztrácejícího se těla leží v trávě na zemi velký, nejspíš
			cenný drahokam. Ale nejsi tu se zdechlinou sám. Po cestě se sem blíží
			mnohočlenná tlupa bojovných Giaků.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="304">
				<desc lang="cs">Zvednout drahokam.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="2">
				<desc lang="cs">Zvolit raději bleskový útěk.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="124">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uvnitř skříňky nalézáš 15 Zlatých a stříbrný klíč.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="15" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="211">
				<desc lang="cs">Pokračovat v průzkumu tunelu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Kopec opustit.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="silver_key" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="125">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pěšina ústí na rozlehlou mýtinu. Hned tě upoutaly podivné stopy tlap s
			dlouhými drápy. Jistě tu přistál Kraan. Pečlivě stopy zkoumáš a z jejich
			množství a z velikostí udupané plochy usuzuješ, že v průběhu
			posledních dvanáctí hodin tu muselo přistát alespoň pět Kraanů.
			Na vzdálenější straně paseky je vidět dvě stezky, kterými se můžeš vydat
			na další pouť.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="27"><desc lang="cs">Zvolit jižní pěšinu.</desc></action_move>
				<action_move target="214"><desc lang="cs">Jít směrem na západ.</desc></action_move>
				<action_move target="301" skill_needed="sixth_sense">
					<desc lang="cs">Využít Kai disciplínu šestý smysl.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="126">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Noříš se hloub a hloub do lesa. Vzdáváš tiché díky princovi za tak skvělého
			koně, který ani jednou neklopýtl, ačkoli zemi pod jeho kopyty kryje změť
			trní a kořenů. Vlkodlaky brzy necháváte daleko vzadu, a tak si oba, ty i
			kůň, můžete na chvíli oddechnout.</p>
			<p>Světlo se kvapem ztrácí, na krajinu padá noc.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="46">
				<desc lang="cs">Dál se držet směru, kterým teď jedeš.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="143">
				<desc lang="cs">Obrátit doleva (a tak znovu nabrat směr, kterým tě vedla stezka, kterou jsi nechal daleko vzadu).</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="127">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už asi hodinu tě Drakkarimové kamsi vedou lesní cestou, postrkováním a
			výhružkami tě nutí k rychlejšímu pochodu. Náhle se celá vaše skupinka
			zastavuje, protože za zatáčkou se vynořila obrovská obluda pokrytá
			zelenými šupinami. V poutech Drakkarimů jsi teď úplně bezmocný a
			strachy bez sebe čekáš, co krvelačně vyhlížející tvor udělá. Blíží se, už tě
			ovanul smrdutý pach z jeho tlamy, už slyšíš temné vrčení, z něhož ti tuhne
			v žilách krev. Teď netvor vydal ohlušující skřek, vrhá se k tobě a popadá
			tvou hlavu do silných tlap, opatřených plovacími blanami. Ostré křupnutí
			tvé lámající se páteře už neslyšíš. Tady končí tvá pouť.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="128">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Opatrně se prodíráš hustým listovím, když tu tě přibíjí na místo otřesná
			scéna, která se odehrává v těsné blízkosti, na malé mýtince před tebou. Tři
			Giakové tam připoutali k dřevěnému kůlu jakéhosi muže, k jeho nohám
			navršili hranici a teďí se chystají dříví a roští podpálit. Podle tuniky, kterou
			má zajatec na sobě, poznáváš, že patří k hraniční jízdní policii, která
			nedaleko Durncragského pohoří střeží západní hranici království. Giakové
			muže krutě a nelítostně zbili, takže chvílemi ztrácí vědomí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="297" skill_needed="hunting">
					<desc lang="cs">Využít své Kai disciplíny Lov.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="336" conditioned="">
					<desc lang="cs">Zaútočit na Giaky hned teď, abys zajatci zachránil život.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="129">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dostali jste se až na dosah vstupní brány do Holmgardu, teď naplněni úctou
			stojíte před výškou a mohutností městských hradeb. Stometrové zdi už celé
			věky odolávají dvojímu vytrvalému nepříteli - času a Temným pánům.
			Spolu s důstojníkem projíždíš devadesát metrů dlouhým tunelem vnější
			strážnice, až se konečně ocitáte před vchodem do hlavní brány. Zástupy
			vojáků i civilistů proudí tudy ven i dovnitř.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="3">
					<desc lang="cs">Dál se nechat vést důstojníkem.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="144">
					<desc lang="cs">Spoléhat na vlastní síly.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="130">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Brzy tě stezka zavedla na malou lesní mýtinu. Uprostřed leží mohutný
			kmen, do něhož je vydlabaná příjemná lavička, lákající k odpočinku. Jsi už
			pěkně vyhládlý a musíš okamžitě pojíst. Sněz tedy jednu porci potravy.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" canceled_by_skill="hunting" canceled_by_item="meal" />
		</events>
        <actions>
			<action_move target="28">
				<desc lang="cs">Jít k jihu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="201">
				<desc lang="cs">Dát přednost menší stezce, která se ubírá lesem k východu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="131">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Překonal jsi další čtvrt míle, když náhle k tobě dolehly výkřiky a další
			tajemné zvuky připomínající hřmění. Hluk přichází z místa, kde se stromy
			rozestupují v rozlehlou mýtinu. Kryt zelení se plížíš blíž a ocitáš se na
			místě, kde kdysi stával lesní chrám, který dnes už leží v rozvalinách.
			Skupina po zuby ozbrojených Giaků o síle pětadvaceti až třiceti mužů útočí
			na zbytky chrámu ze všech stran. Okolo leží spousta pobitých nebo
			umírajících Giaků, ale ostatní vytrvale pokračují v dobývání chrámu. Z
			ničeho nic prolétá předními řadami Giaků modře zářící blesk, jenž rozsévá
			smrt a paniku mezi netvory. Ale ani strach z neznámé zbraně je neodrazuje
			od nových a nových pokusů a výpadů proti obráncům, skrývajícím se v
			mramorových troskách chrámu, jejichž totožnost je pro tebe stále ještě
			tajemstvím. Giak, vyšší a statnější než ostatní a chráněný od hlavy k patám
			černou drátěnou zbrojí, popohání bez oddechu svou tlupu vpřed kletbami,
			nadávkami a ranami cepu, z něhož trčí na všechny strany dlouhé hřeby.</p>
			<p>S připravenou zbraní a využívaje obratně ochrany, kterou poskytuje husté
			listoví, se pomalu přesouváš k okraji paseky, abys dřív, než podnikneš
			nějaký další krok, zahlédl neochabující a tvrdošíjné obránce chrámu. Když
			konečně vidíš, kdo vzdoruje přesile Giaků, žasneš: je to jeden jediný muž
			asi tak tvého věku! Rozeznáváš nebesky modrý plášť posetý hvězdami,
			jaký nosí členové Společenství mágů z Toranu. Mladý muž jistě patří k
			učedníkům spolku. Pět Giaků právě vyráží vpřed s kopími zdviženými k
			ráně. Jestli mladý čaroděj spěšně neustoupí hlouběji do nitra chrámu, bude
			bezpochyby ztracen, Giakové ho zasáhnout. Mladík však jako kdyby si
			nebezpečí neuvědomoval, stojí stále na místě a ty vidíš, že jen rozvážně
			zvedá levou ruku. Vzápětí konečky jeho prstů vysílají mezi divoce řvoucí
			Giaky modrý klikatý blesk. Těsně přitisknut k zemi sleduješ ze svého
			úkrytu, jak další Giak nepozorovaně probíhá mezi ruinami chrámu, šplhá
			na zbytky mohutného sloupu, mezi zuby svírá zakřivenou dýku a není
			pochyb, že se chce vrhnout na nic netušícího mladého muže, který stojí pod
			ním.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action_move target="241">
					<desc lang="cs">Výkřikem varovat mladého kouzelníka před nebezpečím.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="55">
					<desc lang="cs">Vyběhnout vpřed a zaútočit na zákeřného Giaka.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="302">
					<desc lang="cs">Zvednout pořádný úlomek mramoru z chrámové zdi a rozrazit jím Giakovi hlavu.</desc>
				</action_move>
				<action_move target="101">
					<desc lang="cs">Opustit bitevní pole a vběhnout zpět do lesa.</desc>
				</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="132">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený průvodce kupeckého vozu si tě chvíli měří s neskrývanou
			nedůvěrou a pak ti před nosem přiráží dveře. Z nitra vozu k tobě doléhá
			vzrušený hovor. Po několika minutách dohadování se dveře znovu otevírají
			a z nich na tebe hledí blahobytný kupec. Okamžitě poznává tvůj šat rytířů
			řádu Kai a spěšně se omlouvá za chování svého sloužícího.</p>
			<p>Jeho jednání je ale pochopitelné, vysvětluje kupec, protože od chvíle, kdy
			opustili Toran, se už několikrát stali terčem útoku: napadl je Kraan,
			zbojníci i lupiči. To vše kupec vypráví, zatímco ti uvolňuje alespoň
			nejnutnější kousek místa uvnitř vozu. Není tam totiž k hnutí, téměř všechen
			prostor zabírají role hedvábí a vaky s kořením. S díky přijímáš pokrm,
			který ti kupec nabízí, a po přepychovém obědě tě konečně přemáhá únava z
			dlouhé a nebezpečné cesty a ty upadáš do těžkého bezesného spánku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="64">
				<desc lang="cs">Spát.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="133">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pohnul ses směrem k soše, když tu její kamenný obličej začíná praskat a
			vzápětí před tebou exploduje celá socha. Z kamenného pláště se tak
			osvobodil okřídlený had a okamžitě na tebe útočí. Musíš s netvorem
			bojovat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="266">
				<enemy attack="16" condition="18" >
					<title lang="cs">Okřídlený had</title>
					<skill name="mindshield" />
				</enemy>
			</action_fight>
		</actions>
    </scene>
	<scene id="134">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Díky tomu, že můžeš využít svých výjimečných schopností, odhaluješ
			stopy Giaků na celém obvodu mýtiny. Stopy jsou čerstvé a dá se říci, že
			bezcitní oblíbenci Temných pánů se pohybovali v těchto místech ani ne
			před dvěma hodinami.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Prozkoumat dřevěná stavení na palouku bez ohledu na to, co jsi právě zjistil.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="40">
				<desc lang="cs">Raději paseku obejít.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="135">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Naklonil ses přes strmý a podemletý břeh řeky, abys viděl dolů, kde se v
			místech, kde řeka tvoří tišiny a voda neproudí, drží změť naplaveného
			dříví. Na jílovité mělčině uvízl velký kmen a kousek od něho dokonce malá
			loďka.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="223">
				<desc lang="cs">K plavbě po proudu řeky použít kládu.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="4">
				<desc lang="cs">Raději se plavit loďkou.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="136">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Giakové se blíží a krčí se v terénu, jakoby se chystali k útoku. Dobře vidíš
			zubaté hroty jejich kopí a slyšíš nesrozumitelnou řeč, která se pracně
			dobývá odněkud z hloubi jejich hrdel. Větší z tvorů vyrazil: "Orgadak taag!
			Nogjat aga ok!" A pak na tebe útočí. Musíš se postupně utkat s oběma
			Giaky. Přičti si pro tento zápas 1 bod k UMĚNÍ BOJE, protože můžeš
			využít výhodu, kterou poskytuje zvýšený terén.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="313">
				<fight_event attack_actual="1" />
				<enemy attack="13" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="137">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jakmile poslední odpudivá zrůda padá bez života k zemi, zelenavé světlo se
			pomalu začíná vytrácet. V jeho zbytcích stačíš postřehnout, že každá
			rozbitá lebka obsahuje drahokam. Překotně sbíráš drahé kameny, abys to
			stihl dřív, než místnost pohltí naprostá temnota. Bez dalšího otálení opouštíš Zplozence záhrobí a
			pokračuješ dál ve své cestě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="223">
				<desc lang="cs">K plavbě po proudu řeky použít kládu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="gems" />
		</items>		
    </scene>
	<scene id="138">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Se zbraní v pohotovosti očekáváš, kdy se objeví nepřítel. Jsou to dva horští
			Giakové a ty se musíš utkat postupně s oběma.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_fight win="291">
				<enemy attack="13" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 1</title>
				</enemy>
				<enemy attack="12" condition="10">
					<title lang="cs">Giak 2</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="139">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vnitřní nádvoří kypí činorodým ruchem. Jízdní poslové čekají po boku
			svých neklidných koní na rozkazy, které vydává spojené velení, zasedající
			ve Velkém sále. Neobyčejně rychle předávají pokyny, vzkazy a rozkazy
			obráncům na vnějších hradbách. Posel stíhá posla, ti, kteří se vracejí, sotva
			popadají dech a pot z nich jen leje. Stačíš udělat sotva pár kroků napříč
			nádvořím, když tu zaduní kus od tebe hlas: "Zadržte toho muže!"</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="66">
				<desc lang="cs">Čekáš, co bude dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="140">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojíš na mýtině, kde je z několika poražených stromů vybudována strážní
			věž, dnes již poznamenaná zubem času a náležitě vratká. Pod ní se křižují
			stezky a rozbíhají se na tři různé strany.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="14">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní směr.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="252">
				<desc lang="cs">Dát se na východ.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="215">
				<desc lang="cs">Jít jihozápadní pěšinou.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="36">
				<desc lang="cs">Vyšplhat na strážní vížku.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="141">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Šestý smysl ti napovídá, že někteří z netvorů, kteří dobyli klášter, se dali do
			zkoumání obou dvou pěšin, aby objevili každého, kdo snad přežil jejich
			nájezd a vraždění. Místo abys riskoval nepříjemné setkání, můžeš zvolit
			cestu panensky nedotčeným lesním porostem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="56">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní směr.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="333">
				<desc lang="cs">Proklestit si cestu hustým listovím a vydat se k severovýchodu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="155">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když jsi přišel blíž, skupinka lidí přestala hovořit. Z jejich výrazu je
			zřejmé, že rozpoznali tvůj zelený plást rytíře řádu Kai. Jeden z mužů
			pomalu napřáhl v přátelském i uctivém gestu ruku k pozdravu a říká: "Můj
			pane, donesla se k nám strašná zvěst o zničení kláštera Kai a o povraždění
			všech rytířů tohoto slavného řádu. Nebesa budiž pochválena, že tomu tak
			není! Báli jsme se, že je vše ztraceno!"</p>
			<p>Nenacházíš v sobě sílu přiznat, že klášter skutečně leží v rozvalinách,
			protože před tebou stojí uprchlíci z Toranu, kteří přišli o celé své jmění
			a jejich životy jsou také ohroženy.</p>
			<p>Zbývá jim jediná naděje, že se rytíři Kai ujmou velení armády a zvítězí nad
			všemi temnými silami. Od utečenců se dozvídáš, že hlavní severní přístav
			se stal terčem dvojího útoku, ze vzduchu i z moře, a že síly Temných pánů
			početně mnohokrát převyšovaly královskou posádku, která střežila bezpečí
			Toranu a statečně bránila město do posledního muže. Ujišťuješ uprchlíky,
			že Sommerlund ve válce nepodlehne, a přeješ jim na další cestě hodně
			štěstí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="70">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="185">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rozhlížíš se a pohledem pátráš mezi stromy po skrytém lukostřelci.
			Nemusíš čekat dlouho, v příštím okamžiku se kroutíš bolestí, která vychází
			z prsou. Tři šípy našly svůj cíl a porazily tě na záda. Dva teď vězí hluboko
			v tvé hrudi, třetí ti proťal stehno. Ležíš bezmocně na zádech a v bolestných
			křečích vnímáš poslední obrazy, které ti život nabízí, baldachýn hustých
			smrkových větví nad hlavou a let neobvykle velké zelené vážky, usedající
			na přezku tvého opasku... Zde končí tvůj život i tvoje pouť.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
	</scene>
	<scene id="186">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kakarmové zmizeli v téměř neproniknutelném porostu a za okamžik jsi
			zase sám. Jdeš dál, po necelých dvou hodinách chůze k tobě začíná doléhat
			zvuk proudící vody, který neustále sílí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="106">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="188">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Na tebe právě tak jako na všechno kolem dopadá zlověstný Kraanův stín.
			Okřídlený tvor náhle hrozivě skřehotá a útočí s takovou silou, že tě sráží
			obličejem do prachu na zemi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="6" target="359" />
                <selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="360" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="215">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vycházíš z šera lesa na malou světlou paseku. Uprostřed leží kosterní
			pozůstatky nějakého velkého tvora. Rozhlížíš se kolem dokola a na
			vzdálenějším okraji mýtiny vidíš pěšinu, mizející v lese jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="346">
				<desc lang="cs">Prohlédnout si kostru podrobněji.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="14">
				<desc lang="cs">Bez dlouhého otálení pokračovat ve svém nesnadném putování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="222">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V místě, kam jsi právě dorazil, se vine úzce prošlapaná lesní pěšina.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Vydat se na jih.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="252">
				<desc lang="cs">Vydat se k východu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="67" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Stopování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="225">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>V jazyce, kterým se tvorové dorozumívají, poznáváš řeč Kakarmů,
			inteligentních lesních tvorů, kteří obývají sommerlundské lesy a pečují o
			ně. Není důvod, aby ses jich obával, protože se vždy chovají mírně a někdy
			až bázlivě. Abys na ně mohl zavolat jejich zvláštní rodnou řečí, použij svou
			schopnost Spřízněnost se zvířaty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="187">
				<desc lang="cs">Oslovit je takto:"Nemějte strach, jsem přítel!"</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="39">
				<desc lang="cs">Raději zvolit tato slova: "Jsem rytíř řádu Kai. Nechci vám ublížit. Potřebuji vaši radu a pomoc!"</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="226">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zpočátku nemáš žádné problémy a sestup se ti zdá celkem snadný. Brzy ti
			ale začínají slábnout nohy a vypovídají ti poslušnost ani na oči se nemůžeš
			spolehnout, přestáváš vidět ostře a okolí se ti ztrácí v mlze. 'Trny spánku'
			ukazují, co dovedou. Netrvá dlouho a zmáhají tě hluboké mrákoty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="277" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="338" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="228">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ještě nějakou dobu tě pěšina vede východním směrem, ale poznenáhlu mizí
			v hustém porostu, až zaniká docela.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Pokračovat dál k východu a sekyrou si při tom klestit cestu vegetací.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="215">
				<desc lang="cs">Uhnout raději k jihu, kde, jak se zdá, nejsou křoviny tak rozbujelé.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="229">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan nad tebou poletuje sem a tam, jak mocně máchá svými obrovskými
			černými křídly, víří oblaka žlutého prachu, jenž ti padá do oři, vniká ti do
			nosu i do úst, nutí tě ke kašli a dusí tě. Teď bestie útočí.
			Musíš s Kraanem bojovat na život a na smrt. Kvůli zvířenému prachu jsi
			oslabený (-1 ke kondici).</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-1" />
		</events>
        <actions>
			<action_fight win="357">
				<enemy attack="16" condition="25">
					<title lang="cs">Kraan</title>
				</enemy>
			</action_fight>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="241">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Mladý kouzelník zaslechl varovný výkřik a otáčí se právě včas, aby mohl
			vystřelit proti Giakovi blesk spalující energie. Hlava netvora se tříští v
			plamenech a škubající se tělo se sváží jako bezvládná hrouda k patě pilíře.
			To vše se odehrává ve zlomku vteřiny a v téže chvíli jsi spatřen giackým
			velitelem. Ostře vyráží: "Ogot... Ogot!" na strachy se krčící zbytky své
			tlupy. Giakové se bezhlavě dávají na překotný úprk ze zchátralého chrámu
			a hledají útočiště v nedalekém lese.</p>
			<p>Mladík v kouzelnickém šatě si otírá zpocené čelo a kráčí k tobě s vděčností
			v očích a s rukou napřaženou k přátelskému pozdravu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="349">
				<desc lang="cs">Pozdravit se s mladíkem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="248">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dosáhl jsi úpatí kopce a chvátáš do lesa. Několik dalších minut kráčíš
			nazdařbůh mezi stromy, dokud se před tebou neobjeví lesní cesta, vinoucí
			se v hustém porostu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="44">
				<desc lang="cs">Nechat se vést stezkou na sever.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="300">
				<desc lang="cs">Zamířit po stezce k jihu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="250">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Vyšvihl ses na kmen a teď bez rozmýšlení skáčeš na druhou stranu.
			Dopadáš před dvě malá srstnatá stvořeníčka. Hned si uvědomuješ, že tu
			před tebou nestojí nikdo jiný než Kakarmové, inteligentní druh lesních
			živočichů, kteří obývají a chrání sommerlundské lesy. Chceš se omluvit za
			svůj poněkud dramatický- vstup, ale než to stačíš udělat, poděšení
			tvorečkové peláší pryč, hloub do lesa.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="186">
				<desc lang="cs">Pustit se za nimi.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="228">
				<desc lang="cs">Pokračovat bez zdržování přímo za svým cílem.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="252">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uprostřed malé mýtiny postává hlouček lidí, kteří se spolu vzrušeně
			domlouvají a široce gestikulují. Vidíš tam dvě děti, tři muže a ženu.
			Všechno, co jim náleží, mají svázané do ranců, které nesou přehozeny přes
			ramena a zavěšeny na zádech. Prohlížíš si podrobněji jejich oblečení,
			protože doufáš, že ti o těchto lidech prozradí více. Jejich oděv nezapře
			dobrého krejčího ani kvalitní materiál: je dobře ušitý a vypadá draze. Ale v
			tuto chvíli jsou ti na pasece špinaví a potrhaní, jakoby už delší čas snášeli
			útrapy nepohodlného cestování.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="155">
				<desc lang="cs">Vystoupit ze svého úkrytu a zeptat se jich, kdo jsou a kam míří.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="70">
				<desc lang="cs">Minout je tak, aby o tobě nevěděli, a pokračovat vlastní cestou.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="267">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Pečlivě si přikrýváš nos cípem pláště a s napětím se blížíš k mrtvému
			netvorovi. Ze smrduté černé krve vychází tak ostrý a pronikavý zápach, že
			máš žaludek jako na vodě. Přesto se nevzdáváš plánu důkladně si mrtvolu
			prohlédnout. Bezvládná obluda má k hrudi řemenem připoutanou sedlovou
			kabelu. Otevíráš zavazadlo a nalézáš poselství, psané na zvířecí kůži. Na
			dně vaku leží dýka. Jestli chceš, můžeš si ponechat i batoh, i dýku.
			Teď už urychleně opouštíš mrtvé tělo a pokračuješ po cestě jižním směrem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="125">
				<desc lang="cs">Pokračovat po cestě jižním směrem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		 <items>
				<item name="backpack" />
				<item name="dagger" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="272">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Každou chvíli upíráš oči k obloze a přitom rychle kráčíš vpřed se všemi
			smysly pozorně napjatými. Uvědomuješ si, že pěšina, po níž spěcháš, tě
			brzy zavede do Mlhavého lesa, malé osady, kterou uprostřed lesa před více
			než padesáti lety vybudovala rodina uhlířů. Dodnes zde v dřevěných
			srubech žijí její potomci a přežívá i uhlířské řemeslo, děděné tradičně z otce
			na syna. Po dvaceti minutách ostré chůze opravdu stojíš na okraji paseky a
			poznáváš malý kruh, tvořený sroubenými staveními. Nikde ale není ani
			stopy po neodmyslitelné dýmové cloně, která dala Mlhavému lesu jeho
			výstižné jméno. A mezi sruby je nepřirozený klid.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="134" skill_needed="tracking">
				<desc lang="cs">Pokud ovládáš Stopování, můžeš ho využít.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Jít velmi opatrně s připravenou zbraní blíž ke srubům.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="275">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už dvacet minut tě vede lesem tato uzoučká klikatící se stezička, když tu se
			ve výšce nad stromy ozývá plácání velkých křídel. Díváš se vzhůru a tam
			vzduchem plachtí obrovský Kraan. Přilétá od severu a zakrývá oblohu
			rozložitými křídly. Na stromy padá temný stín.</p>
			<p>Na Kraanových zádech sedí dva tvorové vyzbrojení dlouhými oštěpy. Jsou
			to horští Giakové - malé ošklivé nestvůrky, plné zášti a nenávisti. Před
			mnoha staletími přinutili Temní páni jejich předky, aby pro ně vybudovali
			pekelné sídlo Helgedad, které leží v sopečných pustinách za horami
			Durncragského pohoří. Výstavba Helgedadu trvala dlouho a byla pro Giaky
			mučivou zkouškou odolnosti. Jen nejsilnější jedinci přežili horké a jedovaté
			ovzduší Helgedadu a těžkou dřinu. Střemhlav se vrháš pod mohutné
			stromové kapradiny, protože Kraan právě přelétá přímo nad tebou. S bušícím
			srdcem se modlíš, aby tě tvá duchapřítomná reakce zachránila a aby tě
			nepřátelé neobjevili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="345" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="74" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="277">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Probral ses k vědomí a s údivem se rozhlížíš kolem dokola. Chvíli ti trvá,
			než se orientuješ. Ležíš u úpatí kopce pod strmým srázem zapleten do
			chuchvalců dlouhých travin. Postrádáš svůj batoh i zbraň a navíc tě
			nepříjemně bolí hlava. Nemáš tušení, jak dlouho tu tvé tělo bezvládně
			spočívalo, ale uvědomuješ si, že tečí už nesmíš ztratit ani minutu a bez
			dalších průtahů se musíš vydat na cestu.</p>
			<p>Znovu se stavíš na nohy a tečí vidíš opodál svůj batoh, ale zbraň je na dva
			kusy a nedá se použít (ztrácíš jednu zbraň).</p>
			<p>Rychle zvedáš batoh ze země, letmo kontroluješ jeho
			obsah a spěcháš odtud ke stromům před tebou.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="random_weapon" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="113">
				<desc lang="cs">Spěchat ke stromům před tebou.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="279">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle šplháš po drolícím se kamení, které ti s hlukem ujíždí pod nohama,
			až k otvoru do jeskyně. Jakmile jsi uvnitř, okamžitě se snažíš zamaskovat
			ústí skalní dutiny ohromným balvanem.</p>
			<p>Už za pár minut se na skalnatém výběžku objevují Giakové, svýma
			ďábelsky žlutýma očima se pokoušejí odhalit v kopci každou sebemenší
			skulinu a štěrbinu.</p>
			<p>Jsou tak blízko, že přestáváš věřit, že by tě nevyslídili.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="6" target="112" />
                <selection numbers_from="7" numbers_to="9" target="96" />				
			</action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="281">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Uháníš lesem, ale Giakové jsou ti v patách. Jejich hrozné hrdelní kvákání
			slyšíš už těsně za sebou. Brzy stromy kolem řídnou a před tebou se zvedá
			kamenné úbočí jakéhosi kopce.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="311">
				<desc lang="cs">Vzdát se úkrytu, který ti poskytují stromy, a vyšplhat na vršek.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="77">
				<desc lang="cs">Změnit směr tak, abys mohl dál běžet lesem.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="285">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Masivní mramorový úlomek dopadá s temným zaduněním na Giakovo
			temeno. Ohyzdný tvor klesá s rozraženou lebkou na kolena a pomalu se
			sváží k zemi, mezi trosky chrámu. Povzbuzený svým činem běžíš na pomoc
			mladému kouzelníkovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="325">
				<desc lang="cs">Běžet na pomoc kouzelníkovi.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="291">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Dva Giakové leží zkrouceni a bez známek života u tvých nohou. Zběžná
			prohlídka mrtvých těl vydává 6 Zlatých, dvě kopí a dýku.
			Můžeš si ponechat zlato a vzít si na další cestu buď dýku, nebo kopí.</p>
			<p>Během boje s Giaky Kraan zmizel a cesta je teď volná. Dáváš si do
			pořádku batoh a pokračuješ v cestě.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_gold_to_scene" gold_count="6" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="272">
				<desc lang="cs">Pokračuj v cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="spear" />
			<item name="dagger" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="298">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Leskle černá ptákova hlava se beze spěchu otáčí a havran tě proklíná! V
			příštím okamžiku už důstojně vzlétá nad stromy a brzy se ztrácí z tvého
			zorného pole. šokován tím, co jsi slyšel, nabýváš nyní jistoty, že opeřenec
			je ve službách Temných pánů a teď už je snad na cestě k nim, aby je zpravil
			o tom, kde tě hledat.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="121">
				<desc lang="cs">Jít dál touto cestou.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="38">
				<desc lang="cs">Nechat cestu cestou a místo toho se pustit skrz les.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="301">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Schopnost naslouchat Šestému smyslu ti prozradila, že na západní cestě číhá smrt.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="27">
				<desc lang="cs">Zvolit jižní pěšinu.</desc>
			</action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="302">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Sbíráš velký kus mramoru a mrštíš jím po Giakovi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="110" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="285" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="305">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Skrz pootevřené dveře prvního stavení vidíš uhlířovo tělo, které leží
			obličejem dolů na nerovné a chladné kamenné podlaze. Na první pohled je
			jasné, že muž byl zavražděn: ze zad mu trčí dlouhé kopí. Všechen nábytek i
			ostatní věci, jimiž místnost bývala vybavena, se válejí kolem, rozbity a
			rozdupány - nic nezůstalo vcelku.</p>
			<p>Takovou zálibu v ničení věcí nalézají jen Giakové, a proto nepochybuješ,
			že spoušť kolem je jejich nenávistné dílo. Letmé nahlédnutí do ostatních
			srubů nabízí stále stejný pohled, všude mrtví lidé a zničené věci. V
			posledním dřevěném domě nalézáš kopí s giackými znaky, a tak se tvé
			podezření mění v jistotu. Jestli si chceš kopí vzít sebou, můžeš. Na další
			cestu vyrážíš s ještě větším odhodláním, než předtím. Své poslání musíš
			splnit stůj co stůj, aby temné síly neušly zaslouženému trestu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action_move target="305">
				<desc lang="cs">Pokračovat v cestě.</desc>
			</action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="spear" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="311">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Půda na strmém úbočí kopce podkluzuje a kameny se pod tvýma nohama
			drolí. Riskuješ vteřinku zdržení a ohlížíš se přes rameno. Z lesa pod
			kopcem právě vybíhají dva Giakové a vrhají se ke stěně, aby mohli šplhat
			za tebou. Stoupáš vzhůru ze všech sil, a když jsi asi tak v půli cesty, nalézáš
			kousek stranou po své pravici jeskyni, jejíž vchod je skoro úplně zasypaný
			sesunutou půdou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="279">
				<desc lang="cs">Hledat úkryt v jeskyni.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="47">
				<desc lang="cs">Vyhnout se jeskyni a šplhat dál k vrcholku.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="324" skill_needed="camouflage">
				<desc lang="cs">Použít Kai disciplínu Maskování.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="322">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stoupání do strmého kopce je vyčerpávajícím bojem s vlastní touhou
			padnout a na nic nemyslet. Trvá celou věčnost.</p>
			<p>Pohled, který se ti shora otevírá, není povzbudivý. Za tebou ještě doutnají
			zbytky kláštera, zčásti schované mezi větvemi stromů. Na severní straně
			stoupá přímo k obloze mohutný sloup smolně černého dýmu. Občas
			prošlehnou kouřem jasné plameny, to když nenasytnému ohni padne za
			oběť další tučné sousto. Svírá se ti srdce žalem a touhou po pomstě, protože
			plameny obracejí vniveč tvé rodiště, milovaný přístav Toran. Z myšlenek
			na zničený domov tě vrací do přítomnosti skřek Kraana, jenž krouží přímo
			nad tebou a chystá se zaútočit. Dělí tě od něho asi dvacet metrů. Kraan
			dychtí po tvé krvi.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="17">
				<desc lang="cs">Bojovat s Kraanem jakmile se vrhne dolů.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="89">
				<desc lang="cs">Vyhnout se boji a co nejrychleji sešplhat z prudkého kopce dolů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="324">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Přetahuješ si přes hlavu kapuci a vrháš se mezi balvany u ústí jeskyně.
			Téměř nedýcháš a jsi stočený do malého nenápadného klubíčka, jako bys
			ani neměl v těle kosti. Celý se přikrýváš zeleným pláštěm. Trvá to jen pár
			okamžiků a Giakové už jsou tady. Vyšplhali na kamennou plošinku před
			jeskyní a teď svýma zelenavě žlutýma očima pozorně zkoumají celý vršek,
			každou skulinku či výstupek. Za několik okamžiků se pouštějí do dalšího
			zdolávání kopce, klejí a nadávají přitom ve svém podivném jazyce. V
			duchu děkuješ z celého srdce svým mistrům a učitelům z kláštera Kai, kteří
			tě vycvičili v ovládání Kai disciplíny <i>Maskování</i>. Teď ti tvá dovednost
			zcela určitě zachránila život.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="33">
				<desc lang="cs">Prozkoumat jeskyni.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="248">
				<desc lang="cs">Sešplhat bez otálení z kopce dolů pro případ, že by se Giakové vrátili.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="333">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Už skoro půl hodiny se prodíráš hustým porostem, když tu z výšky nad
			stromy k tobě doléhá plácání velkých křídel. Díváš se vzhůru a tam
			vzduchem plachtí obrovský Kraan. Přilétá od severu a zakrývá oblohu
			rozložitými křídly.</p>
			<p>Na Kraanových zádech sedí dva šedaví tvorové, ozbrojení dlouhými
			kopími. Jsou to horští Giakové - malé ošklivé nestvůrky, plné záště a
			nenávisti. Před mnoha staletími přinutili Temní páni jejich předky, aby pro
			ně vybudovali pekelné sídlo Helgedad, které leží v sopečných pustinách za
			horami Durncragského pohoří. Výstavba Helgedadu trvala dlouho a byla
			pro Giaky mučivou zkouškou odolnosti. Jen nejsilnější jedinci přežili horké
			a jedovaté ovzduší Helgedadu a těžkou dřinu.</p>
			<p>Skrýváš se mezi stromy, takřka nedýcháš a stojíš úplně bez pohnutí,
			protože Kraan právě přelétá přímo nad tvou hlavou a pak naštěstí pokračuje
			dál k jihu. Když máš jistotu, že je skutečně pryč, znovu se pouštíš do
			potyčky s vegetací.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="131">
				<desc lang="cs">Pokračovat ve své cestě.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="335">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když jsi přišel blíž, smolně černý pták se vznesl vysoko k obloze a brzy ti
			zmizel z dohledu. Prohlížíš si velmi pečlivě strom, na němž pták seděl, ale
			nic neobvyklého na něm nenalézáš. Abys zbytečně dál neztrácel
			drahocenný čas, vydáváš se na další pouť.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="121">
				<desc lang="cs">Vydat se na další pouť.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="338">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Když se znovu probíráš k vědomí, zjišťuješ, že ležíš při úpatí prudkého
			srázu, celý zapletený do chuchvalce jakýchsi dlouhých travin. Batoh a
			zbraň jsi ztratil a ke všemu tě hrozně bolí hlava. Nemáš tušení, jak dlouho
			jsi tu ležel v mrákotách, ale uvědomuješ si, že čas nezadržitelně běží a že
			musíš bez dalšího otálení vyrazit na cestu. S námahou se škrábeš na nohy a,
			aby ses zorientoval, rozhlížíš se kolem dokola. Máš štěstí - batoh i zbraň
			vidíš kousek výš na srázu. Zřejmě se ti při pádu uvolnily a uvízly mezi
			vegetací na kopci. Rychle sbíráš své věci, dáváš si výbavu znovu do
			pořádku a vyrážíš k lesu, který je kousek odtud.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="113">
				<desc lang="cs">Pokračovat k lesu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="345">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle si přetahuješ kapuci svého zeleného pláště, jaký nosí všichni rytíři
			řádu Kai, přes hlavu a zůstáváš bez hnutí a téměř bez dechu stát, protože
			Kraan krouží přímo nad tebou. Trvá to několik minut, pak slyšíš shora
			zuřivé klení Giaků a chvíli nato začíná tlukot velkých křídel slábnout,
			protože Kraan mizí směrem na západ. Tvoje rychlá reakce ti zachránila
			život Nebýt jí, jistě by ses stal kořistí Giaků a neušel bys smrti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="272">
				<desc lang="cs">Vrátit se zpátky na cestu.</desc>
			 </action_move>
			 <action_move target="19">
				<desc lang="cs">Dál pokračovat pod ochranným příkrovem stromů.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="347">
        <desc lang="en">
		   <![CDATA[<p>The trees start to thin out, and just ahead you can make out the silhouette of an old log
			cabin beneath an oak tree. This hut seems to have been abandoned and there is little of apparent value left behind.
			Opening a small chest near the main door, you discover bunches of twigs that have been tied together with strong twine.
			One end of each bundle has been coated with pitch. They are Torches. Next to the chest are a Short Sword and a Tinderbox.
			You may take them and a Torch if you wish</p>
			<p>Closing the door of the cabin, you head off along an overgrown path towards the northeast.</p>]]>
		</desc>
		<desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stromy kolem dokola začínají řídnout a teď se přímo před tebou vynořila
			silueta starého dřevěného srubu, schouleného pod baldachýnem dubových
			větví. Obydlí vypadá opuštěně a odhaduješ, že těžko bude skrývat něco
			cenného. Vedle hlavních dveří se krčí nevelká truhla, těsně přimáčknutá ke
			stěně. Otevíráš ji a zjišťuješ, že je plná jakýchsi smotků z tenkých větviček,
			pevně omotaných silným provazem. Jeden konec každého provazu je
			namočen do pryskyřice. Poznáváš, že v truhle jsou uskladněné louče.
			Kousek od truhlice s loučemi leží krátký meč a troudník. Jestli myslíš, že
			by se ti krátký meč, troudník či louče mohly hodit a chceš si něco vzít,
			můžeš, ale nezapomeň si získané předměty zapsat do své Průvodní listiny.</p>
			<p>Po prohlídce srubu vycházíš ven, zavíráš pečlivě dveře a po zarostlé pěšině
			se vydáváš k severovýchodu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="103">
				<desc lang="en">Head off along an overgrown path towards the northeast.</desc>
				<desc lang="cs">Pokračovat po zarostlé pěšině na severovýchod.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
		<items>
			<item name="tinderbox" />
			<item name="torch" />
			<item name="short_sword" />
		</items>
    </scene>
	<scene id="349">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Stojí tu před tebou mladý plavovlasý muž s melancholickým, a přitom
			hluboce zkoumavým pohledem. V jeho tváři je ještě pořád citelné napětí z
			přestálé bitvy. Dlouhá, nebesky modrá róba nese stopy nepohodlného
			života uprostřed divočiny. Bere tvou ruku do své a přitom se mírně uklání:
			"Mé upřímné díky patří tobě, rytíři Kai. Už mi nezbývalo mnoho sil a
			kdybys nepřišel a nepomohl mi, bezpochyby by se mé dny skončily na
			špicích giackých kopí." Vidíš, že muž, tvůj vrstevník, se sotva drží na
			nohou, a tak ho jemným pohybem přiměješ, aby usedl na jeden z
			povalených mramorových sloupů, zatímco pozorně nasloucháš jeho
			slovům.</p>
			<p>"Jmenuji se Benedon. Jsem členem Bratrstva křišťálové hvězdy, to
			je společenství mágů a kouzelníků z Toranu. Jsem už několik dní na cestě
			do vašeho kláštera, kam mě vyslal Mistr našeho společenství s neodkladnou
			zprávou." Při těchto slovech vytahuje Benedon zpod bohatých záhybů
			svého šatu pergamenový svitek a podává ti ho.</p>
			<p>"Jak vidíš, dopis jsem už otevřel a přečetl si ho. První hodiny války mě
			zastihly na hlavní sommerlundské silnici, po níž jsme cestovali ve třech, já
			a dva moji průvodci. Kraanové na nás nečekaně zaútočili, my jsme se
			rozprchli do lesa a tam jsme jeden druhého ztratili."</p>
			<p>Držíš v rukou dopis, který mohl změnit krutý osud kláštera, kdyby byl
			přišel včas. Obsahuje varování pro rytíře řádu Kai, zprávu, že Temní páni
			shromaždují za Durncragským pohořím ohromnou armádu. Mistr
			toranského bratrstva v dopise naléhá na rytíře a učence Kai, aby odložili
			oslavy Fehmarnova svátku a aby se připravili na boj.</p>
			<p>"Mám obavy, že jsme byli zrazeni," říká Benedon a hlava mu přitom klesá
			starostmi a žalem. "Jeden z mých druhů, bratr jménem Vonotar, objevil
			zakázaná tajemství černého umění. Před deseti dny zabil jednoho z našich
			představených a od té doby jakoby se po něm slehla zem. Z různých stran
			jsme se ale doslechli, že se přidal k Temným pánům."</p>
			<p>Na oplátku vyprávíš Benedonovi o všem, co se přihodilo v klášteře Kai a o své strastiplné pouti,
			jejímž cílem je varovat krále před nebezpečím, kterému je vystavena celá
			země.</p>
			<p>Mlčky a důstojně snímá Benedon ze své šíje zlatý řetěz a podává ti
			ho. Na řetězu je zavěšený nevelký znak Křišťálové hvězdy. "Toto je
			symbol našeho Bratrstva. My dva, já a ty, jsme v této těžké chvíli
			skutečnými bratry na život a na smrt. Předávám ti talisman, který nosí štěstí
			- snad tě bude chránit na tvé další cestě."</p>
			<p>Dojatě mladému muži děkuješ, řetěz si s úctou zavěšuješ kolem krku a křišťálovou hvězdu skrýváš pod
			plátnem košile na holém těle. Benedon se chystá k odchodu a dává ti sbohem.
			"Musíme z tohoto zlořečeného místa zmizet dřív, než se Giakové vrátí s
			čerstvými posilami. Je na tase, abych se vrátil ke svému Bratrstvu. Loučím
			se s tebou, bratře. Snad tě bude přízeň nebes provázet na další cestě."</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_item_to_character" item_needed="chrystal_star_pedant" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="293">
				<desc lang="cs">Vydat se na další cestu.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="351">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Tvůj kůň se náhle propadl až po břicho do bahna.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="7" target="352" />
                <selection numbers_from="8" numbers_to="9" target="189" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="352">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Bahno dosahuje až do tvého podpaží. Kůň naposledy zoufale
			ržá a pak celý mizí v bublajícím bahně. Máš teď poslední šanci!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="8" target="353" />
                <selection numbers_from="9" numbers_to="9" target="312" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="353">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Ohavně páchnoucí bahno tě pohltilo a uchvátilo tak další oběť. Tvůj život i tvá
			pout tady končí.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="354">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Rychle sestupuješ po vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_lotery>
                <selection numbers_from="0" numbers_to="0" target="53" />
                <selection numbers_from="1" numbers_to="2" target="274" />
				<selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="331" />
            </action_lotery>
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="355">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Během staletí ovládli mniši kláštera Kai různé způsoby boje, které jsou
			známé jako Disciplíny Kai a kterým se musí naučit každý rytíř řádu Kai. Jsi
			ještě velmi mladý a zvládáš teprve pět z Kai disciplín uvedených dále.
			Které disciplíny zvolíš, záleží jen a jen na tobě. Vybírej perlivě, protože
			každá z dovedností může být v některé fázi tvé riskantní výpravy užitečná.
			Použiješ-li v pravý čas správný prostředek boje, můžeš si zachránit i život.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_create_character target="356" />
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="356">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Jsi oblečen do zelené tuniky a zahalen do pláště učedníka Kai. Když
			přehlížíš svou výbavu, uvědomuješ si, že nemáš moc věcí, které by se
			mohly hodit v boji o přežití.</p>
			<p>Všechen tvůj majetek tvoří sekyra a batoh, ve kterém ti zbyla jedna porce jídla.
			U pasu se ti houpe kožený váček a v něm pár zlaťáků. Během cesty se bude zřejmě tvoje hotovost měnit, ale do
			váčku se nevejde víc než padesát mincí.</p>
			<p>Mezi doutnajícími troskami kláštera nalézáš mapu Sommerlundu. S dojetím a nadějí,
			ale i s trochou obav, se díváš do mapy na vzdálený vytoužený cíl, na hlavní město Holmgard.
			Daleko od něj východním směrem rozpoznáváš zemi věrných spojenců, Durenor. Mapu opatrně
			skládáš a ukrýváš pod košili, tam snad bude v bezpečí.</p>
			<p>Kromě mapy nalézáš také jeden předmět.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_item_to_character" item_needed="backpack" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="axe" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="meal" />
			<event name="lotery">
				<selection numbers_from="0" numbers_to="0">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="broadsword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="1" numbers_to="1">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="sword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="2" numbers_to="2">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="helmet"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="3" numbers_to="3">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="4" numbers_to="4">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="chainmail_waistcoat"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="5" numbers_to="5">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="mace" />
				</selection>
				<selection numbers_from="6" numbers_to="6">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="healing_potion" />
				</selection>
				<selection numbers_from="7" numbers_to="7">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="quaterstaff" />
				</selection>
				<selection numbers_from="8" numbers_to="8">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="spear" />
				</selection>
				<selection numbers_from="9" numbers_to="9">
					<event name="add_gold_to_scene" gold_count="12" />
				</selection>
			</event>
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="1">
				<desc lang="cs">Konec prohledávání trosek</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="357">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zvítězil jsi a tělo mrtvé bestie leží před tebou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action_move target="267">
				<desc lang="cs">Zblízka prozkoumat mrtvé tělo.</desc>
			 </action_move>
			<action_move target="125">
				<desc lang="cs">Bez zdržování pokračovat v cestě do hlavního města.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="358">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Zřítil ses ze žebříku (Kondice -2).</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-2" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="140">
				<desc lang="cs">Vzpamatovat se a pokračovat dál.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="359">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Kraan ti serval ze zad batoh. Ty sám jsi vyvázl
			bez zranění, ale přišel jsi o vak i o veškerou výbavu, kterou jsi v něm měl
			uloženou.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="remove_item_from_character" item_needed="backpack" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="303">
				<desc lang="cs">Zmizet v nejbližším lese.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="360">
        <desc lang="cs">
		   <![CDATA[<p>Utrpěl zranění. Máš těžké šrámy na obou pažích (Kondice -3).
			Brzy se ale z otřesu vzpamatováváš a mizíš v nejbližším lese.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="character" cond_actual="-3" />
		</events>
        <actions>
			 <action_move target="303">
				<desc lang="cs">Zmizet v nejbližším lese.</desc>
			 </action_move>
        </actions>
    </scene>
  </chapter> 
</root>
