<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this template, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<root>
  <chapter id="2">
    <scene id="0">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Na severu Sommerlundu panuje už po mnohá staletí mezi Bojovými rytíři zvyk posílat potomky v určeném věku
			do kláštera Kai. Po několik let získávají dovednosti a smysl pro kázeň a řád, které od nepaměti šlechtí jejich vznešený rod.</p>
			Mniši kláštera Kai mistrně ovládají řadu bojových umění a výcvik pod jejich vedením je tvrdý a namáhavý. Přesto je jejich svěřenci
			oddaně milují a váží si jich. V den, kdy mladí rytíři Kai zvládnou všechny dovednosti a vědomosti řádu Kai (ostatním smrtelníkům
			nedostupné), vracejí se do svých domovů tělesně i duševně připraveni pro boj, jenž neustále hrozí ze strany Temných pánů ze západu.</p>
			<p>Před dávnými časy ve věku Černé luny, vedli Temní páni válku proti Summerlundu. Vleklý konflikt byl pro sommerlundské těžkou 
			a hořkou zkouškou odříkání a vzdoru, jež vyvrcholila vítězstvím Summerlundu ve velké bitvě u Maakengorku.</p>
			<p>Sommerlundský král Ulnar se spojenci z Durenoru zaútočili na vojsko Temných pánů v Moyturském průsmyku a zatlačili je
			do bezedných pustin Maakengorku. Nejmocnější z Temných pánů, Vashnu probodl vlastním mečem král Ulnar, tím mečem, jenž je znám
			jako Sommerswerd. Slunečný meč. Tehdy Temní páni přísahali pomstu celému Sommerlundu a zejména Ulnarovu rodu.</p>
			<p>Jsi Osamnělý Vlk, mladý rytíř řádu Kai a před dvěma dny byla tvoje zem zatažena do války. Obrovská armáda Temných pánů náhle vtrhla
			do Sommerlundu a úplně zpustošila klášter Kai. Všichni Kai Lordi se právě účastnili Fehrmarnova svátku, když byl klášter obklíčen a zničen,
			přičemž byli všichni zabiti. Ty, jediný Kai Lord, který masakr přežil, jsi přísahal, že pomstíš jejich smrt. Věděl jsi, že tvým prvním
			úkolem je varovat krále, neboť bez Kai Lordů stojících včele jeho armád, by tvoje země, Sommerlund, nebyla schopna včasné mobilizace, 
			aby dokázala útok Temných pánů odrazit. Tvoje cesta ke králi byla opravdu nebezpečná. Nepřítel ovládl většinu země a směřoval do hlavního
			města Holmgardu. Ale navzdory tomu jsi splnil svůj úkol a varoval jsi krále. Ten tě pochválil za tvůj um a statečnost, ale zároveň ti
			sdělil, že tvé poslání ještě nekončí: Kai Lordi jsou mrtví, takže v celém Magnamundu zbyla pouze jediná síla, která by mohla zachránit
			tvou zemi před Temnými pány - Sommerswerd. Po přemožení Vashny byl Sommerswerd předán spojencům z Durenoru na znamení důvěry a věrnosti, 
			která mezi oběma královstvími existuje. Na oplátku dal durenorský král Alin Summerlundu nádherný zlatý prsten s výsostným znakem Durenoru.
			Tento prsten je znám jako Hammerdalská pečeť. Tenkrát král Alin přísahal, že jestli někdy Temní páni opět ohrozí Summerlund, Durenor přijde
			na pomoc svým spojencům.</p>
			<p>Král ti dal Hammerdalskou pečeť. Tvým úkolem je jet do Durenoru a přivést Sommerswerd zpět. Mezitím nepřítel prorazil skrze vnější
			opevnění do města a připravuje se na obléhání městských hradeb.</p>
			<p>Až tě kapitán D'Val dovede do královské zbrojnice, aby tě vyzbrojil na cestu, měj stále na paměti králova slova:
			"Čtyřicet dní, Lone Wolfe. Jsme schopni se jim bránit jenom čtyřicet dní."</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_promote_character target="351" />
		</actions>
    </scene>
	<scene id="1">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Kapitán D'Val a jeho vojáci tě doprovází k bráně Pevnosti, kde ceká malý kočár. Jakmile do něj nastoupíš, brána se rozletí
			a ty se řítíš přes zaplněné ulice pryč z Holmgardu. Po krátké, ale nepohodlné cestě kočár zastavuje. "Tohle je přístaviště, můj pane.
			Tamhle je vaše loď Zelená Berla." Při řeči kočí ukazuje přes přístaviště na obchodní loď zakotvenou poblíž přístavní hráze.</p>
			<p>"Jméno prvního námořního důstojníka je Ronan. Najdete ho v hostinci U dobré zábavy, kde na vás bude čekat."
			Pak ti kočí popřeje šťastnou cestu a rychle zmizí v hemžícím se davu.</p>
			<p>Když se dostaneš k hostinci, zjistíš, že čelní dveře jsou zamčeny a okenice zavřeny. Rozhoduješ se,
			co uděláš, když tě nějaká ruka chytne za paži a ty jsi stržen do tmy.</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_move target="273">
				<desc lang="cs">Vytáhnout zbraň a napadnout neznámého útočníka.</desc>
			</action_move>
			<action_move target="160">
				<desc lang="cs">Uvolnit se z útočníkova sevření.</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
    <scene id="351">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Strážce kapitán D'Val tě vede do královské zbrojnice, kde je ti odebrán kabát a plást učedníka Kai,
			aby byly opraveny a vyčištěny. Zatímco čekáš na jejich vrácení, podává ti kapitán váček zlatých mina na cestu.
			Na stůl uprostřed zbrojnice bylo vyloženo množství předmětů, ze kterých si můžeš vybrat jakékoli dva:</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_move target="352">
				<desc lang="cs">Pokračuj</desc>
			</action_move>
		</actions>
		<items>
			<item name="meal" />
		</items>
		<items_selection items_count="2">
			<item name="sword" />
			<item name="meal" />
			<item name="chainmail_waistcoat" />
			<item name="mace" />
			<item name="healing_potion" />
			<item name="quaterstaff" />
			<item name="spear" />
			<item name="shield" />
			<item name="broadsword" />
		</items_selection>
    </scene>
	<scene id="352">
        <desc lang="cs">
			<![CDATA[<p>Cesta ti dopřeje jen vzácně chvíle oddechu, spíš se bude podobat jednomu nepřetržitému velkému nebezpečí.
			Od Temných pánů právě tak jako od jejich přisluhovačů nemůžeš očekávat žádné slitování, jsou to nepřátelé krvežízniví a krutě vynalézaví.
			Využívej Mapu, kterou jsi našel v troskách milovaného kláštera (je vpředu v knize). Pomůže ti udržet správný směr k cíli
			a orientovat se i v neznámém terénu. Poznamenávej si postřehy z cesty, mohou se hodit při budoucí výpravě.</p>
			<p>Řada věcí, které najdeš cestou, h prokáže dobrou službu. Některé Zvláštní předměty oceníš i v příštím dobrodružství Lone Wolfa,
			zato jiné nejsou k ničemu, proto rozvažuj, co si ponechat a čeho se zbavit.</p>
			<p>Do Hammerdalu vede mnoho cest, ale jenom jedna umožňuje získat Sommerswerd a vrátit se do Sommerlundu s částečným omezením rizika.
			Moudrá volba disciplín Kai a hodně odvahy dává každému hráči šanci dokončit jeho poslání bez ohledu na to, s jak vysokou hodnotou KONDICE nebo UMĚNÍ BOJE začínal.</p>
			<p>Osud tvé země závisí na úspěchu této nebezpečné cesty. Hodně štěstí!</p>]]>
		</desc>
		<actions>
			<action_move target="1">
				<desc lang="cs">Pokračuj</desc>
			</action_move>
		</actions>
    </scene>
  </chapter>
</root>