<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this template, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<root>
  <chapter id="1" title="Lone Wolf: Útok ze tmy" >
    <scene id="0">
        <desc>
			<![CDATA[<p>Na severu Sommerlundu panuje už po mnohá staletí mezi Bojovnými rytíři
			zvyk posílat potomky v určitém věku do kláštera Kai. Po několik let tam
			získávají dovednosti a smysl pro kázeň a řád, které od nepaměti šlechtí
			jejich vznešený rod.</p>
			<p>Mniši z kláštera Kai mistrně ovládají řadu bojových umění a výcvik pod
			jejich velením je tvrdý a namáhavý. Přesto je jejich svěřenci oddaně milují
			a váží si jich. V den, kdy mladí rytíři Kai zvládnou všechny dovednosti a
			vědomosti řádu Kai (ostatním smrtelníkům nedostupné), vracejí se do
			svých domovů tělesně i duševně připraveni pro boj, jenž neustále hrozí ze
			strany Temných pánů ze západu: Před dávnými řasy, ve věku Černé luny,
			vedli Temní páni válku proti Sommerlundu. Vleklý konflikt byl pro
			sommerlundské těžkou a hořkou zkouškou odříkání a vzdoru, jež
			vyvrcholila vítězstvím Sommerlundu ve velké bitvě u Maakengorgu.
			Sommerlundský král Ulnar se spojenci z Durenoru zaútočili na vojsko
			Temných pánů v Moyturském průsmyku a zatlačili je do bezedných pustin
			Maakengorgu. Nejmocnějšího z Temných pánů, Vashnu, probodl vlastním
			mečem král Ulnar, tím mečem, jenž je znám jako Sommerswerd, Slunečný
			meč. Tehdy Temní páni přísahali pomstu celému Sommerlundu a zejména
			Ulnarovu rodu.</p>
			<p>Dnešního jitra se všichni rytíři řádu Kai shromáždili v klášteře, aby oslavili
			Fehmarnův svátek. Náhle se západní obloha zlověstně zatahuje ohromným
			černým mračnem, které se nezadržitelně přibližuje. Černí okřídlení netvoři
			rychle zaplavují celé nebe, až mizí i slunce. To útočí Temní páni, odvěký
			nepřítel Sommerlundu. Válka právě vypukla. V klášteře jsi dostal jméno
			Lone Wolf. Tohoto osudného rána sbíráš v lese dříví na slavnostní oheň
			(tak tě potrestali tvoji učitelé za nepozornost při učení). Už ses chystal ke
			zpáteční cestě do kláštera, teď ale zcela ochromen hrůzou sleduješ, jak
			nekonečné mračno černých nestvůr zaplavuje klášter. Vzápětí odhazuješ
			dříví a bez rozmýšlení se dáváš do běhu, aby ses mohl zapojit do bitevní
			vřavy, která od první minuty zuří plnou silou. V nezvyklém Šeru, které
			zaplavilo krajinu, je běh obtížný, klopýtáš, až nakonec narážíš hlavou na
			nízko rostoucí větev stromu. Poslední, co v matném světle tvoje oči
			rozeznávají, jsou hroutící se zdi kláštera. Pak upadáš do mrákot. Trvalo
			několik hodin, než jsi z bezvědomí procitl. Se slzami v očích nyní pohlížíš
			na dílo zkázy. S tváří zdviženou k čistému nebi přísaháš pomstu Temným
			pánům za krveprolití v klášteře Kai a náhle víš jasně, co dělat dál. Bez
			otálení musíš vyrazit na nebezpečnou cestu do hlavního města, abys
			upozornil krále na nebezpečí, před kterým stojí on i jeho poddaní. Zůstal jsi
			nyní posledním z rytířů řádu Kai - jsi <i>Lone Wolf.</i></p>]]>
		</desc>
		<actions><action name="move" desc="Pokračuj" target="355" /></actions>
    </scene>
    <scene id="1">
        <desc>
			<![CDATA[<p>Cítíš, že otálení u doutnajících trosek kláštera není bezpečné a mohlo by
			být osudné, kdyby se okřídlené nestvůry vrátily a našly tě tu. Je třeba co
			nejrychleji vyrazit do sommerlundské metropole, do Holmgardu, a vylíčit
			králi tragickou událost, která postihla klášter, oznámit mu, že výkvět
			bojovníků Kai byl zákeřně do jednoho vyvražděn a ty, učedník Kai, jsi
			stejnému osudu unikl jen náhodou. Ted stojí sommerlundští bezmocní proti
			odvěkým nepřátelům, vždyť jen rytíři Kai mohli vést sommerlundská
			vojska do úspěšného boje proti Temným pánům a všem, kteří jsou v jejich
			službách.</p>
			<p>Se stěží zadržovanými slzami dáváš věčné sbohem svým mrtvým druhům a
			učitelům. Šeptáš třesoucím se hlasem slib pomsty za jejich úkladné zabití.
			S hlavou sklopenou se obracíš zády k troskám a opatrně sestupuješ příkrou
			strání dolů.</p>
			<p>U úpatí vrchu se stezka dělí. Obě pěšiny, které vedou dál, míří k rozlehlým
			lesům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="fight" win="13" retreat="3" lost="2" turn_to_win="4">
				<fight_event attack_actual="-1" duration="2" />
				<enemy title="kraan" attack="16" condition="24" >
					<skill name="mindblast" attack_actual="2" canceled_by_skill="mindshield" />
					<skill name="mindshield" />
				</enemy>
			 </action>
            <action name="move" desc="Vydat se po cestě, která mizí v lese napravo" target="85" />
            <action name="move" desc="Držet se pěšiny směřující k lesu po levé straně" target="275" conditioned="" />
            <action name="move" desc="Využít své zvláštní schopnosti a poradit se se svým Šestým smyslem" skill_needed="sixth_sense" target="141" />
        </actions>
		 <items>
				<weapon name="healing_potion" />
		 </items>
    </scene>
    <scene id="2">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Jak se prodíráš houstnoucím lesem dál a dál, výkřiky Giaků za tebou
			slábnou, až konečně neslyšíš nic. Na vteřinku ztrácíš ostražitost a ulehčené
			vydechuješ, ale to se nevyplácí: nevšiml sis včas nízko rostoucí sukovité
			větve a tečí ležíš jak dlouhý tak široký zapleten do změti větví a hustého
			podrostu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="343" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="276" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
    <scene id="3">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Kráčíš těsně za důstojníkem, procházíte klenutým vchodem a vystupujete
			po několika stupních nahoru do podlouhlého sálu. Ve velkém spěchu vás
			míjejí vojáci, vybíhají ven a na zdobených pergamenových svitách
			roznášejí rozkazy velitelům v ulicích města. Přistupuje k tobě muž
			divokého vzezření se zjizveným obličejem, oděný do roucha v královských
			barvách, a vyzývá tě, abys ho následoval dovnitř do Pevnosti.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action name="move" desc="Jeho návrh se ti zamlouvá a chceš s ním jít" target="196" />
            <action name="move" desc="Raději jeho nabídku odmítneš a vrátíš se na hustě zalidněnou ulici" target="144" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="4">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Je to malá kanoe pro jednoho člověka a je ve zuboženém stavu. Dřevo
			zetlelo a popraskalo, člun má trhliny na mnoha místech. Rychle zalepuješ
			nejhorší díry hroudami jílu a vyléváš vodu. Zdá se, že se ti podařilo alespoň
			na chvíli loďku opravit. Svoje věci si ukládáš do člunu a vyplouváš dolů po
			proudu. Jako pádlo ti slouží kus dřeva z naplavenin u břehu. Usilovně
			pádluješ dolů po proudu. Po chvíli slyšíš z levého břehu dusot koňských
			kopyt. Trvá jen okamžik, než zjistíš, že koně cválají směrem k tobě.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action name="move" desc="Skryješ se před neznámými jezdci na dně kanoe" target="75" />
            <action name="move" desc="Upoutat jejich pozornost" target="175" />
            <action name="move" desc="Využít vlastnost Šestý smysl" skill_needed="sixth_sense" target="218" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="5">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Po hodině chůze se cesta začíná stáčet k východu. Před sebou máš mělký
			brod, od kterého prudce tekoucí potok pokračuje znovu zúženým skalnatým
			korytem k jihu. Těsně před brodem tě čeká rozcestí: tvá stezka se tam kříží
			s širší pěšinou, jež směřuje od severu k jihu. S vědomím, že severní
			cestička by tě odvedla pryč od tvého cíle, od hlavního města, obracíš se na
			křižovatce k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action name="move" desc="Pokračuj dále" target="111" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="6">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Z dálky k tobě doléhá dusot blížících se koní. Krčíš se za stromem a cekáš,
			až jezdce zahlédneš. Poznáváš členy královské gardy v uniformách armády
			Jeho Veličenstva. Rozmysli si, co teď podnikneš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Chceš-li na ně zavolat" target="183" />
				<action name="move" desc="Necháš je projet kolem a chceš dál pokračovat lesem" target="200" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="7">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Na okamžik, který se ti zdá věčností, jsi zmítán a vlečen davem navzdory
			tvé vůli s sebou, jako když prudký proud unáší bezmocný list. Zoufale se
			snažíš udržet se na nohou, ale jsi zesláblý a malátný po všech útrapách,
			které máš za sebou, a nohy máš jako z olova. Náhle se ve tvém zorném poli
			objevilo dlouhé a úzké schodiště stoupající vzhůru ke střeše jakési
			hospody. S vypětím posledních zbytků sil se prodíráš ke schodům a pak
			zvolna stoupáš nahoru. Odtud se ti otevírá úchvatný výhled na členité
			střechy, stříšky a věže Holmgardu. V pozadí se v záři slunečních paprsků
			lesknou kamenné zdi Pevnosti. Všechny stavby hlavního města se tisknou
			blizoučko k sobě, a tak je s trochou šikovnosti snadné přeskakovat ze
			střechy na střechu. Skutečně taky v minulosti většina obyvatel Holmgardu s
			oblibou využívala "vzdušných cest" (jak zkratky přes hřebeny střech mezi
			sebou označovali), zvlášť v období dlouhotrvajících podzimních dešťů, kdy
			se nevydlážděné chodníky mění v takřka neschůdná bahniska. Ale po
			několika tragických pádech z výšky král vydal zákaz je používat. Po zralé
			úvaze dospíváš k závěru, že "vzdušné cesty" představují jedinou šanci, jak
			se dostat ke králi.</p>
			<p>Podařilo se ti překonat vzduchem několik ulic a teď tě od Pevnosti dělí
			jediná ulice, ale právě tady končí řetězec snadno schůdných hřebenů. Při
			představě, že bys měl stejným způsobem pokračovat dál a skočit na protější
			střechu, cítíš žaludek až v krku. Ale jsi odhodlán dosáhnout Pevnosti za
			každou cenu a riskovat i život, abys splnil své poslání. Přemáháš strach.
			Hledáš místo k co nejdelšímu rozběhu. Krev ti buší ve spáncích, rozbíháš
			se a těsně před propastí se mohutně odrážíš a s očima toužebně upřenýma
			na okraj protější střechy letíš volným prostorem.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
            <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="2" target="108" />
                <selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="25" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="8">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Nasloucháš hlasu Šestého smyslu, který tě varuje: na jihu zuří krutá bitva.
			Ale rozum ti zároveň napovídá, že k cíli vede nejrychleji jižní cesta.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Vyber znovu trasu" target="70" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="9">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Nemůžeš se ani hnout: jakási mocná síla tě ochromila, zbavila vlastní vůle
			a udržuje tě v nehybnosti. Aniž bys chtěl, fascinovaně upíráš oči na ústa
			kostry. Z hloubky pod zemí vychází podivné tlumené hučení a chvění,
			připomínající bzukot milionů divokých včel. Prázdnými očními důlky
			mrtvého krále projel matný červený záblesk a současně sílí zlověstný hukot
			pod zemí, až se mění v ohlušující burácení. Není pochyb: jsi ve spárech
			nepřítele daleko mocnějšího a silnějšího, než jakým jsou Temní páni - jsi v
			moci věčného zla!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Máš Vordakův drahokam" target="236" item_needed="vordak_gem" />
				<action name="move" desc="Nemáš proti zlu ochrany" target="292" conditioned="" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="10">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Pot se z tebe řine proudem a nohy bolí. Nedaleko před sebou vidíš skupinu
			srubů.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Vstoupit do některého stavení a na chvilku si oddychnout" target="115" />
				<action name="move" desc="Pokračuj v cestě" target="83" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="11">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Nenápadně jsi vklouzl úzkými dvířky do stáje a teď rychle ukrýváš
			léčitelův vlněný plást do slámy. Bude rozhodně lepší, když předstoupíš
			před krále a jeho nejbližší spolupracovníky jako rytíř řádu Kai než jako
			šaman.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Už neztrácíš zbytečně ani vteřinu a spěšně míříš k Velkému sálu na opačné straně nádvoří." target="139" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="12">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Ozbrojený strážce si tě prohlíží s neskrývaným podezřením a pak z ničeho
			nic přiráží dveře. Z vnitřku vozu k tobě doléhá vzrušený hovor. Po chvíli se
			dveře znovu otevírají a tentokrát se vyklání sám zámožný kupec, majitel
			vozu i zboží. Nabízí ti svezení, ale chce 10 Zlatých.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Máš-li deset Zlatých a jsi-li ochoten kupci zaplatit" target="262" />
				<action name="move" desc="Pokud žádné zlaťáky nemáš nebo nechceš zaplatit" target="247" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="13">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Pěšina brzy ústí na rozlehlou mýtinu. V jejím středu se hrdě pne nejvyšší a
			nejrozložitější strom, jaký jsi kdy viděl. V koruně za masivními a bohatě
			obrostlými větvemi skrývá obydlí, chaloupku ve výšce tak osmi až deseti
			metrů, která může při letmém pohledu uniknout pozornosti náhodného
			kolemjdoucího. Žádný žebřík nevidíš, ale kúra starého stromu je rozpukaná
			a nabízí dostatek opěr pro nohy.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Vyšplhat na strom a porozhlédnout se po obydlí v jeho koruně." target="307" />
				<action name="move" desc="Spěchat dál" target="213" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="14">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Právě jsi celý zadýchaný dosáhl vrcholku zalesněného vršku, na kterém
			několik obrovských balvanů utvořilo nepravidelný kruh. Najednou
			zpozorníš, protože za balvanem po tvé levé ruce se ozývá hluboké bručení.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Saháš po zbrani a chystáš se bojovat." target="43" />
				<action name="move" desc="Ustoupit a utíkat pryč." target="106" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="15">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Namáhavě se prodíráš hustou temnou spletí větví a větviček a plazivých
			šlahounů. Nakonec s úlevou vcházíš na rozsáhlou paseku rozzářenou
			oslnivým světlem. Uprostřed mýtiny na kamenném kvádru leží meč,
			opatřený černou koženou pochvou. K rukojeti meče někdo připevnil rukou
			psanou cedulku, ale zpráva na ní je v jazyce tobě zcela neznámém.
			Jestli chceš, můžeš si meč odnést a připsat ho na Průvodní listinu.
			Z mýtiny vedou tři cesty.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Jít na východ" target="207" />
				<action name="move" desc="Jít na západ" target="201" />
				<action name="move" desc="Jít na jih" target="35" />
        </actions>
		 <items>
				<weapon name="sword" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="16">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Podařilo se ti osvobodit jednoho z koní, kteří táhnou kupecký vůz. Divoce
			se zmítá, protože ho splašil pach blížících se vlkodlaků a ďábelský ryk
			jejich pánů, Giaků.</p>
			<p>S připravenou zbraní pobízíš vzpínající se zvíře vstříc blížícím se bestiím.
			Vzdálenost mezi vámi se kvapem zmenšuje, na čtyřicet padesát metrů
			zřetelně rozeznáváš kopí, hrozivě namířená proti tobě. Sedíš v sedle jako
			přibitý a s napětím očekáváš další vývoj událostí.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Pokračovat" target="192" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="17">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Kraan má tesáky ostré jako břitva a neustále jsi jimi ohrožován. Zvedáš
			zbraň, abys obludě zasadil smrtelnou ránu, ale v tu chvíli tě Kraan sráží
			mohutnými křídly k zemi. Zjišťuješ, že udržet se na nohou nebude vůbec
			jednoduché.</p>
			<p>Pokud nad netvorem zvítězíš, rychle sestup po
			vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			<action name="fight" win="354" >
				<fight_event attack_actual="-1" />
				<enemy title="kraan" attack="16" condition="24" ></enemy>
			</action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="18">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Probudily tě podezřelé zvuky. Na protějším břehu jezera vidíš míhající se
			postavy Drakkarimů a smečku vlkodlaků i s jejich pány. Ke všemu jsi
			zpozoroval, že se od lesa blíží Kraan a teď přistává na střeše nevelké
			dřevěné chatky. Velí mu červeně zahalený netvor. Náhle Kraan znovu
			vzlétá a pátravě krouží nad jezerem a okolním porostem, kde se ukrýváš.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Zajet hlouběji do lesa" target="239" />
				<action name="move" desc="Využít toho, že ovládáš Kai disciplínu Maskování" target="114" skill_needed="camouflage" />
				<action name="move" desc="Utkat se s netvorem" target="29" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="19">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Skrz vysoké stromy vidíš dobře na cestu, a tak sis včas všiml nepropustné
			houštiny přímo před tebou. Tvoří ji divoká změť šlahounů hustě pokrytých
			dlouhými, doruda zbarvenými trny. Slyšel jsi o takových rostlinách hodně
			vyprávět - říká se jim "trny spánku", protože v okamžiku, kdy se o ostrý trn
			poraníš, pocítíš slabost a ospalost.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Trnům spánku se můžeš vyhnout, když se vrátíš na pěšinu." target="272" />
				<action name="move" desc="Pokusit proniknout hustým křovím a dostat se tak hlouběji do lesa." target="119" conditioned="" />
				<action name="move" desc="Použij umění Stopování" target="69" skill_needed="tracking" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="20">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Zdá se, že ať tu bydlel kdokoliv, jistě odtud utíkal ve spěchu a teprve před
			malou chvílí. Na stole zůstalo zpola snědené jídlo a čaj v konvici je ještě
			vlažný. Při prohlídce truhly a malé skříně nalézáš batoh, potraviny (jsou to
			dvě porce jídla) a dýku.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Rychle pokračuj v cestě" target="273" />
        </actions>
		 <items>
			<weapon name="dagger" />
			<item name="meal" />
			<item name="meal" />
		 </items>
    </scene>
	<scene id="21">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Urazil jsi asi tak dvě míle hustým stromovím, ale najednou se ti začíná
			houpat půda pod nohama a mění se v bažinu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="351" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="189" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="22">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Napínáš tělo ke skoku, jediným překvapivým pohybem odhazuješ velitele z
			cesty a vyrážíš po silnici na útěk. Po několika krocích se za tvými zády
			ozývá zlověstný zvuk kuše, která právě vystřelila šíp. Nepochybuješ, že
			míří na tebe.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="4" target="181" />
                <selection numbers_from="5" numbers_to="9" target="145" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="23">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Chodba se po chvíli rozšiřuje a přechází v rozlehlý sál. Na vzdálenější
			straně místnosti stoupá k ohromným dveřím kamenné schodiště. Po jeho
			obou stranách planou černé svíce a přízračně osvětlují síň. S údivem
			sleduješ, že po svících nestéká žádný vosk a že jejich plameny nehřejí. Od
			podlahy až ke stropu pokrývají kamenné stěny pozůstatky prastaré rytiny.
			Toužíš opustit co nejrychleji tato tísnivá místa, tuto děsivou hrobku. Bereš
			chvatně za kliku, lomcuješ dveřmi, ale marně. Ukazuje se, že bohatě
			zdobený zámek je uzamčen a klíčová dírka zeje prázdnotou.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Zámek rozebrat" target="337" />
				<action name="move" desc="Použít Kai disciplínu Ovládání hmoty myšlenkou" target="151" skill_needed="mind_over_matter" />
				<action name="move" desc="Použít Zlatý klíč" target="326" item_needed="golden_key" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="24">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Kupec volá na kočího, aby seskočil. "Jsme napadeni!" křičí a pak jeho
			blahobytná tvář mizí z kulatého okénka vozu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Seskočit z vozu" target="234" />
				<action name="move" desc="Přeběhnout přes vůz dopředu a popadnout otěže spřežení" target="184" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="25">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Dopadl jsi na protější střechu tak prudce, až sis vyrazil dech. Ležíš teď na
			zádech a příšerně se ti točí hlava. Trvá snad minutu, než si uvědomíš, že se
			ti skok podařil. Když se ujistíš, že jsi úplně v pořádku, vyskakuješ na nohy
			a nedokážeš přitom potlačit výkřik radosti a obdivu nad vlastní dovedností
			a odvahou. Rychle nalézáš cestu přes střechu na druhou stranu a šplháš po
			dlouhém okapu na ulici pod tebou. Vidíš, že masivní železná brána
			Pevnosti je dokořán a právě z ní vyjíždí kočár tažený dvěma velkými
			koňmi. Zvířata vyděsil hlučný dav na ulici, vzpínají se, až kočár naráží do
			pravého křídla brány. V nastalém zmatku využíváš příležitosti a
			nepozorovaně pronikáš dovnitř těsně před tím, než strážce stačí bránu
			přirazit.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Pokračuj dále branou" target="139" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="26">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Obezřetně se plížíš chodbou až k místu, kde se ostře stáčí k východu. V
			dálce se mihotá zelenavé světýlko.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Pokračovat chodbou" target="249" />
				<action name="move" desc="Vrátit se a vyzkoušet trasu směřující k jihu" target="100" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="27">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Už přes hodinu se držíš této stezky a při chůzi pozorně sleduješ nebe nad
			hlavou, aby tě Kraan znovu nezaskočil. Kus před tebou leží napříč přes
			cestu mohutný padlý strom. Jak přicházíš blíž, slyšíš hlasy, které vycházejí
			zpoza kmene.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Rovnou zaútočit" target="250" />
				<action name="move" desc="Vyslechnout, co hlasy říkají" target="52" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="28">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Po několika desítkách metrů se pěšina, po níž až dosud kráčíš, spojuje s
			jinou, mířící od severu k jihu.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
				<action name="move" desc="Vydáš se severním směrem" target="130" />
				<action name="move" desc="Obrátit se k jihu" target="147" />
        </actions>
    </scene>
	<scene id="351">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Tvůj kůň se náhle propadl až po břicho do bahna.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="7" target="352" />
                <selection numbers_from="8" numbers_to="9" target="189" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="352">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Bahno dosahuje až do tvého podpaží. Kůň naposledy zoufale
			ržá a pak celý mizí v bublajícím bahně. Máš teď poslední šanci!</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="8" target="353" />
                <selection numbers_from="9" numbers_to="9" target="312" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	<scene id="353">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Ohavně páchnoucí bahno tě pohltilo a uchvátilo tak další oběť. Tvůj život i tvá
			pout tady končí.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="dead" />
		</events>
    </scene>
	<scene id="354">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Rychle sestupuješ po vzdálenější straně svahu dolů, aby ses vyhnul Giakům.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="lotery">
                <selection numbers_from="0" numbers_to="0" target="53" />
                <selection numbers_from="1" numbers_to="2" target="274" />
				<selection numbers_from="3" numbers_to="9" target="331" />
            </action>
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="355">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Během staletí ovládli mniši kláštera Kai různé způsoby boje, které jsou
			známé jako Disciplíny Kai a kterým se musí naučit každý rytíř řádu Kai. Jsi
			ještě velmi mladý a zvládáš teprve pět z Kai disciplín uvedených dále.
			Které disciplíny zvolíš, záleží jen a jen na tobě. Vybírej perlivě, protože
			každá z dovedností může být v některé fázi tvé riskantní výpravy užitečná.
			Použiješ-li v pravý čas správný prostředek boje, můžeš si zachránit i život.</p>]]>
		</desc>
        <actions>
			 <action name="create_character" target="356" />
        </actions>
    </scene>
	 <scene id="356">
        <desc>
		   <![CDATA[<p>Jsi oblečen do zelené tuniky a zahalen do pláště učedníka Kai. Když
			přehlížíš svou výbavu, uvědomuješ si, že nemáš moc věcí, které by se
			mohly hodit v boji o přežití.</p>
			<p>Všechen tvůj majetek tvoří sekyra a batoh, ve kterém ti zbyla jedna porce jídla.
			U pasu se ti houpe kožený váček a v něm pár zlaťáků. Během cesty se bude zřejmě tvoje hotovost měnit, ale do
			váčku se nevejde víc než padesát mincí.</p>
			<p>Mezi doutnajícími troskami kláštera nalézáš mapu Sommerlundu. S dojetím a nadějí,
			ale i s trochou obav, se díváš do mapy na vzdálený vytoužený cíl, na hlavní město Holmgard.
			Daleko od něj východním směrem rozpoznáváš zemi věrných spojenců, Durenor. Mapu opatrně
			skládáš a ukrýváš pod košili, tam snad bude v bezpečí.</p>
			<p>Kromě mapy nalézáš také jeden předmět.</p>]]>
		</desc>
		<events>
			<event name="add_item_to_character" item_needed="backpack" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="axe" />
			<event name="add_item_to_character" item_needed="meal" />
			<event name="lotery">
				<selection numbers_from="0" numbers_to="0">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="broadsword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="1" numbers_to="1">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="sword"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="2" numbers_to="2">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="helmet"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="3" numbers_to="3">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="meal"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="4" numbers_to="4">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="chainmail_waistcoat"  />
				</selection>
				<selection numbers_from="5" numbers_to="5">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="mace" />
				</selection>
				<selection numbers_from="6" numbers_to="6">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="healing_potion" />
				</selection>
				<selection numbers_from="7" numbers_to="7">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="quaterstaff" />
				</selection>
				<selection numbers_from="8" numbers_to="8">
					<event name="add_item_to_scene" item_needed="spear" />
				</selection>
				<selection numbers_from="9" numbers_to="9">
					<event name="add_gold_to_scene" gold_count="12" />
				</selection>
			</event>
		</events>
        <actions>
			 <action name="move" desc="Konec prohledávání trosek" target="1" />
        </actions>
    </scene>
  </chapter> 
</root>
